<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>family on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/family/</link>
    <description>Recent content in family on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 13 Apr 2019 00:25:42 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/family/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中学受験総括</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/13/junior_high_school_exam_total/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:25:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/13/junior_high_school_exam_total/</guid>
      <description>TL;DR 今年２月、娘が中学受験をして私立中学に行かせる事にしたが、どうして中学受験するに至ったか？やってみてどうだったか驚いたところ、未経験者が知らなそうなところ、を思いつくままにまとめた…だけなんだけど別世界過ぎて自分でも引く程の長文に。おそらく俺のブログ過去最長。
ヒマな人、子供が居て受験検討中、中学受験仲間ぐらいじゃないとオススメしない。 コストのみについては 中学受験ウチの場合の費用まとめ に 既にまとめてある。
前提 両親共に地方出身な為中学受験経験は無し、知識も無し。教育は重要とは思っているが、特に英才教育指向は無い。 のんびり屋の娘に若干の危機感あり。 具体的な成績については娘のプライバシーなのでぼかす。日能研で中くらいのクラスとだけ。
受験した理由ざっくりまとめ  共働き、一人っ子と教育費にかける余裕がある。  二人以上でかけ算と思うとさすがに恐しい… 😨  クラスの半数弱は受験する小学校だった  駅前大規模マンションのすぐ裏の学校なので平均的な教育投資額が高い(と思われる)。 少数派の塾に行かない側に入れてセルフイメージで「私は勉強しない側、できなくても良い側」と思われる恐怖感があった。  友達に影響されやすい子なので、友達全体が勉強する事が当然という環境にしたかった。  一人で勝手に好きな事に打ちこんでいく等のタイプならさせない判断をしたかもしれない。勝手に勉強するタイプもやんなくて良いかもしれないが親の欲が出てさせそう 😅   二月の勝者  ちょいちょいこのマンガから引用するので先に紹介。 単なるマンガとして見てもそこそこ楽しいので中学受験知識ゼロの方、興味無い方にも読んで欲しい。現状既刊4巻で手軽だし。 著者は後述する中学受験ムックマンガも書いてるのもあってしっかり取材して書いてるので、極端だったり大袈裟だったりするがウソでは無い。 ウチの受験始まる前に始まってれば実際に役に立ったんじゃないかと思う。 出てくる家庭も実際に居そうで困る。 まるみちゃんには頑張って欲しい 💪
受験して良かったか？ まだ入学したばかりなので現時点だがもちろん良かった。 そもそも投入したカネ、労力、時間が大き過ぎて失敗だったと言えるわけは無く、ほぼポジショントークではある。
良かった(と思っている)点  年齢が上がるだけよりハードになる高校受験をしなくて良い。  首都圏の中学生の塾22時とかになるとか… うっかり、のんびり屋の娘が内申競争で勝てる気がしない  高校受験用の塾では内申対策の指導はもちろん宿題の管理までやったりするそうな… 😰   ウチの場合は教えたり一緒に勉強したりをかなりやっていた上、テストの度に家族みんなで一喜一憂と家族の繋がりはむしろ増えた。 子供の良い所、悪い所に向き合わざるを得なくなるので子供の理解が深まった。 教育としても厳しい環境を乗り超えた経験はプラスになると思う。  悪かった点  コスト、高校受験だってカネはかかるが、小学生という管理しないと動かない時期にやると親の消費時間がすごい。繋がりが増える裏返しではある。 旅行やキャンプと楽しみが減った ストレスが継続的にかかり、特に小6に反抗期に入り(個人差デカい、女子は早いっぽい)ケンカが増えた。双方の成長の機会ではあったかもしれないが、自分としても後悔するレベルに怒ってしまう事も多々あったし、今の関係性にも影響が多少はあると思う。 姿勢や体力向上、視力等健康面には悪影響はどうしてもある。  俺のせいかアニメ、マンガ、ゲーム好きなので大差無かった可能性はあるが、外遊びは確実に減った。   その他  友達と遊ぶ時間が減る。というのはありそうだが、あまり変わらない気がする。 自分がヒマでも受験する子が多い地域なので遊ぶ相手が減るし、学校や塾友達と休み時間には喋ったりもしていて孤独では無かったと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中学受験ウチの場合の費用まとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:16:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</guid>
      <description>先日受験が終わり、おカネ大好き人間として総費用が気になったのでまとめ。
結果 276万
全然正確な数字でも無いので300万は行かなかったって感じですね 😇
前提条件  横浜在住 共働き、一人っ子なので本気でやると決めてからはケチらない方針だった。とはいえ夫婦で教えていたので全てカネで解決する系にはしていない。 一般的では無い費用もあるのであくまでウチの場合  塾費用 以下理由で200万とする。6年生夏期講習関係で一気に15万とか言われて笑った思い出 😅
 日能研 さすがに3年分の明細は取っていなかったのでモデルケースの200万としておく 中学受験の費用っていくらくらい？（私立にかかる費用）｜インターエデュ・ドットコム 正確な数字が出したかった 😢  ざっくり、4年で40万、5年で60万、6年で100万って感じ。 入塾するときは月額2万ですよー(長期休みとか模試代とか教科書代とか別だったり)とか言われて、習いごと感覚で入れてしまって気づいたら… 一番上のクラスだとオプション講座が必須になったりするので上位校の場合は増えると思った方が良い。 ウチは中ぐらいのクラス。 ウチは両親共に教えてたので後半オプション系は取らずに絞ったのでモデルケースよりは安いかも。 テストは別、教材は別、冬季、夏期講習は別、オプション授業は別…と超絶分かりにくくしてあるので総額が見えづらい。最 模試などのコストは含む。 上位校向け塾のSAPIXはもうちょっと高いらしい。集団塾に向かない子向けの個別塾/家庭教師はコマ数にもよるがさらに高い   書籍代 約5万
ざっとamazonの履歴検索したのでまだ漏れてそうではあるが、大体以下のような本を買ってた。 本好きなので多めではある。
 中学受験全体のノウハウ本 算数/国語とかの教え方 マンガ勉強本、歴史が大きいが地理とか理科とかもちょいちょい 赤本(過去問題集)4校分  講演会費用 約2万
参考にしていた本の著者が話すイベントがあったり、最終的にプロ家庭教師の 安浪 京子 プロフィール | 文春オンラインという方の話が現実感あって納得感あったので何回か通った。夫婦通算で5〜6回ぐらい参加した。一回2〜3000円ってところ。 これは行かない人の方が多そう。
コンサル費用 約13万
この費用は少数派と思われる。6年夏に行き詰まり、上記安浪さんの会社で家庭教師/コンサルをやっていたのでコンタクトを取って相談。 家庭教師は予約で一杯で無理だったが単発のコンサルなら対応可能という事でお願いして4回やってもらった。 2時間3万とかなり高額だが、学習方針、併願プランのレビュー、志望校頻出分野ピンポイント指導等あって、毎回相談して良かったと思える内容だった。 塾の先生にも色々相談はしていたが、塾の先生は塾の利益に反するアドバイスができない事もあって、第三者の立場でコンサルしてもらえるのは意味があると思う。
家庭教師、個別塾 0円
よほど早熟の子以外は宿題のフォローが必要になるため、お金に余裕がある家庭だとそこを外注するパターンは多いらしい(実際知り合いレベルで話も聞いた)その場合、塾のフォローに塾を超えるコストがかかるという凄い事になる事もあるらしい。ウチは自分が自宅仕事なのもあって算数は自分、妻が他の教科という分担でフォローした。 金をかけなかっただけで手間は死ぬほどかかっている。
入試代 約15万(税込み、明細は税抜)
ウチは2日で終わったし、1月受験も少なめだったので控えめ。30万行ってもおかしくは無い。
 1月受験×2 4.2万  2月に試験のある東京/神奈川の受験生は1月に練習として千葉/埼玉/地方の学校の東京会場受験を受けるのは常識と化しているので。もはやそれをビジネスとして合格発表後に得点を教えてくれたりする学校もある。  A校 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>