<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/</link>
    <description>Recent content on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 02 Jan 2019 12:10:55 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://u1tnk.github.io/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>今さらOctopressからHugoに乗りかえた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/migrate_hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 12:10:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/migrate_hugo/</guid>
      <description>Octopressどころか自分でブログをビルドする事自体が乗り遅れてる事は自覚している。
だが、乗りかえに労力を割くのもイヤでそのままにしてたらマシン乗りかえてブログ書く度にgemでハマる。 Rails開発者なのでruby環境自体は苦では無いがOctopressもはやメンテもされてないので見つからないgemとかあって不毛でしかない。
マネージドサービスも変なところもイヤだし金もかけたくないし、アフィリンク入れたページもあるので規約とか確認するのもめんどい。 という事で流行ってたhugoにすることにした。aptで入ったしgoでできたコマンド一個で動くようなのでOctopressよりも過去互換性が高そうなので、延命処置には十分かと。jekyllも考えたがより流行ってそうな方にしただけ。
ざっくり乗り替え手順  公式の https://gohugo.io/tools/migrations/ にあった https://github.com/codebrane/octohug を実行。ポスト少ないのでvimで頑張ってフォロー。公式だから信用したがたぶんダメツール。  slug(titleじゃないaliasのようなもの？) に日付入りのpathが入っていて、permalinksにはfilenameを使うので消した categoriesがCategoriesと間違っていてしかも中身が消えていた。 titleがfilenameになっていた。日本語タイトルを元からコピー。  themeを選定。参考サイトで使っていたHugo Octopress | Hugo Themes を利用。  Octopressにこだわる理由はカケラも無いが、ある程度設定するとthemeごとに挙動が結構変わるので変えるのを諦めた。 以下、公式の設定にあるっぽいが対応してなかったのでforkして修正  DateFormatが変えられない   動作確認しつつ、config.toml等を設定  themeの方にサンプルがあったので編集していった  固定ページは content/hoge.md に移動。 元のoctopressのデータを削除してhugoのファイルをコピーして以下を submoduleにする  themes以下にthemeを配置 publicにxxx.github.io.git (デプロイ用)   permalinkを合わせる [permalinks] post = &amp;quot;/blog/:year/:month/:day/:filename/&amp;quot;  rssのurlを合わせる octopressのときは atom.xmlで hugoだと index.xmlだったので合わせた。rssuriという情報もあるが deprecated。 また、Hugo-Octopressではindex.xmlが直書きだったので無効にしてメニュー作成時に自力でリンクを作った。どうせHugo-Octopressはforkしたので書き替えても良かった。
[outputFormats.RSS] baseName = &amp;quot;atom&amp;quot;  デプロイ  以下で public を xxx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/about/</guid>
      <description>u1tnk
フリーランス引きこもりプログラマ。
技術系記事はこちらにも多少 Qiita
GitHub
twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2018</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</guid>
      <description>今年のまとめを今年に書けない男が新年に書いています。
去年: 買って良かったもの2017 去年のレビューもしようかと思ったけど、ガジェット系以外全部今も使ってたので意味無いなと思ってヤメ。
まず、今年は娘が受験生という事もあり、生活便利グッズ多め、アウトドア少なめとなっております 😢
ブラーバジェット iRobot 床拭きロボット ブラーバ ジェット240 ホワイト B240060 B240060posted with カエレバiRobot (アイロボット) Amazon KEEPOW iRobot Braava jet/ブラーバジェット 240 241 床拭きロボット用 交換用クリーニングパッドクロス 洗濯可能！5枚セット！【ダンプ2枚 ウェット2枚 ドライ1枚】posted with カエレバKEEPOW  ルンバが高い &amp;amp;&amp;amp; ウチは全部クッションフロア、冬以外は絨毯も無いので、ブラーバで良いんじゃね？という事になり購入。 純正の再利用可能なぞうきんは使いづらい&amp;amp;使い捨てのは高い…という事でサードパーティーの再利用可能ぞうきんを使っているが問題無く使えている。 これ自体は良かったがルンバの項に続く。
ルンバe5 国内正規品 アイロボット ルンバe5 ロボット掃除機 RoombaE5posted with カエレバiRobot(アイロボット) Amazon 冬になると絨毯というかホットカーペットを出す &amp;amp;&amp;amp; ブラーバかける前にある程度はゴミを取っておかないと、ぞうきんがすぐに汚れたり車軸に髪がからまったりする事が分かったあたりで e5新発売！前モデルから大幅値下げ！というニュースを見て5万なら！と購入。 10万円級のハイエンドよりはだいぶ頭の悪い動きはするし、結構うるさいが、絨毯も問題無いし圧倒的にラク。もっと早く買えば良かった(みんな言ってる)となる。ブラーバは無駄だったわけじゃなくて普段ルンバ、週末はルンバの後にブラーバという感じで使っている。どっちか一個ならやっぱりルンバなんだと思う。
ドライブレコーダー コムテック ドライブレコーダー HDR-352GHP 200万画素 Full HD 日本製&amp;3年保証 駐車監視 常時録画 衝撃録画 GPS レーダー探知機連携 補償サービス2万円posted with カエレバコムテック(COMTEC) 2017-01-23 Amazon 空前の煽り運転、危険運転のyoutube晒しブームの波に乗って購入。 幸い役に立った事は無いが、かなり綺麗に広角で取れていて満足。安全第一。 ただ、買った後に↓のankerのが出てるので今ならこっちを買うと思う。安いし。 Anker Roav DashCam C2 Pro (高性能ドライブレコーダー) 【WiFi内蔵＆アプリ対応 / GPS搭載 / フルHD録画 (200万画素,1080p) / microSDカード付属 / LED信号機対応 / Gセンサー / 駐車モニター】posted with カエレバAnker Amazon ソフトケース宅配ボックス TOKYO SELECTION 宅配ボックス 折りたたみ 戸建て マンション 個人宅 保冷 75Lposted with カエレバTOKYO　SELECTION  amazon配達頻度は週1は軽く超えるので欲しいが、高くてデカいものしか無いと思ってたら4000円弱で買えると知って即買い。入れてくれるようになるにはライフチェインジング。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</guid>
      <description>目的  新規案件の話を頂いたときの自己紹介、条件の概要をまとめておく 単価公開されている方が少ないのでフリーランス初心者の方の単価決め、交渉材料になれば良いと思い公開  できる事  Rails開発 AWSでサーバサイド全般  EC2からECSまで 中小規模なら一人でインフラ構築可能  github/ci/pull requestベースの普通の開発  できない事  CTO チームビルディング、採用コンサルなど管理系  ゼロから普通の開発体制を作って経験の浅い方のサポートしつつ開発するとかぐらいならなんとか  モダンなフロントエンド  RailsのAjaxとか難度低めのJSなら問題無い 案件で必要になったら勉強したいとは思う  機械学習  同上   条件  フルリモート  横浜在住なので打合せは出れるが出社は多くて週一程度  作業時間の縛りは無し  作業のメインは子供が居ない昼頃か寝てからなので  仕事をゼロにしない戦略の為、通常二社以上受けているので週5の仕事は受けられない  2018年9月現在3社受けている   経歴  ソフトウェアエンジニア歴19年  SIer 7年  サポートやら組み込み開発やらを経て後半3年程度がweb開発 束縛の重い会社アレルギーに罹患  ベンチャー系自社サービス開発会社 7年 フリーランス 5年  スーパーエンジニアではまったく無いがベテランではある 思ってたより長かった。19年も働いてるのか…  単価 7500 円/h (日額6万)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者向けキャンプ用品メーカーまとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/07/28/camp-maker/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/07/28/camp-maker/</guid>
      <description>TL;DR キャンプ始めたいけど、何買って良いかわからんって人をよく見るが、モノ単位で紹介するとマジで果てしないので、メーカーの印象をざっとまとめた。 服関係もキリが無いので入れてない。買ったモノも入れようかと思ったけど同上。 友人向けにざっくり書いてるので不正確や漏れもあると思うが容赦頂きたい。 すげー昔に友人にまとめろって言われたのと、ゆるキャンブームのときに初心者に相談されたのをきっかけで書き始めて、途中で放置して今に至る 😇
雑なカテゴリ分け表     高級 コスパ 安い 大物 小物 軽量 特記     モンベル ○ ○  ○ ○ ○    コールマン ○ ○ ○ ○ ○     スノーピーク ○   ○ ○     ロゴス  ○  ○ ○     ユニフレーム  ○   ○     キャプテンスタッグ  ○ ○ ○ ○     SOTO  ○   ○ ○ バーナー   ジェントス  ○   ○  LEDランタン   ヘリノックス ○    ○ ○ ほぼチェア   サーマレスト ○ ○   ○  マット     あくまでイメージ コスパと安いは 品質がある程度信頼できて安いととにかく安いで分けてます。 テンマクとか小川とかドッペルギャンガー、ケシュア、MSR、アライ…とかもあるけど初心者向けだし未購入なんで割愛。  ウチのキャンプ用品コンセプト やりたいキャンプが違うと欲しいモノも違うので、前提となるウチのコンセプトまとめ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bose SoundSport Free 一ヶ月使用レビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</guid>
      <description>Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  買って一ヶ月ぐらい経ったのでまとめ。
まず、総評。 個人的にはほぼ満足、コスパあまり気にしない人にはオススメ。、接続機器の切り替えを頻繁に使う人、windows10で音楽を聞いてる人はやめとけ、となります。
before Hellodigi K2 Bluetooth 4.1イヤホン 高音質イヤホン カップルヘッドフォン ワイヤレスイヤホン ミニ型 マイク付き 両耳　(黒)posted with カエレバHellodigi   3000円程度の完全ワイヤレスお試しイヤホン  意外に使えてはいた 非防水なのに洗濯機にぶちこんでも壊れなかったハイスペックっぷり 左右に差が無く、接続時の音声を聞いて修正する方法だったのがめんどくさくて仕方が無い 持ち歩くケースが無いので無くしそうで無くさなかった しばしば充電切れを起こしていた  使い勝手は良くないので有線もよく使ってた。使っていたのはEarPods。色々試してはいたけど断線やらなんやらで結局コレ… 知り合いで欲しい人居たらあげます  after Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  boseの高いけど良さそうなヤツ。 写真やらスペックやらは詳細なレビューたくさんあるのでそちらを。
良かったところ  音質はマニアじゃないので表現は控えるが、個人的には満足。 ケースから取り出すと勝手に繋がって、左右が分かりやすいのは以前とくらべて感動的に便利。最近の完全ワイヤレスでは当たり前ではある。 外ではほぼ有線リモコン使わなくなった。 イヤーピースが良くできててジムで走ったりしても全然ズレない、落ちない。そんで不快感もあんまり無い。デカイのに。ちなみに片耳10gとデカいけど軽いからと思う。 イヤホン本体にEarPods同様の物理リモコンが付いてて便利。 イヤホン単体で5時間持つのにケースもバッテリーで切れる気がしない。 ジムやジョギングで使うので防水の安心感。  ケースに入れるときは充電端子が濡れないようにしないといけないらしいが、それが必要な程汗かいた事無い。   イマイチなところ  デカい。「耳から出るうどん」を避けたのに角でも付いてんのかというサイズ感。 デカいが故にケースもデカい。外すときは即ケースに収納という世界観なのでケースも持ち歩かざるを得ず、手ぶらで出かけたときにポケットが異様に膨らむ事に。 再生ボタンのクリック感が微小過ぎる。「音量のプラスとマイナスの間のへこんだところを適当にぐっと押して、反応するまでドキドキして待つ」というレベル。 充電ケースのボタンのクリック感もイマイチだが見ながら押すし、再生ボタンみたいなラグも無いのでちょっと不便レベル。 電話するときは右耳だけしか音が鳴らない。 たまに左だけ切れる。レビューで見て心配してた現象だが、そんなに高い頻度では無かった。  二段階あって、一瞬切れて勝手に復帰するパターンと、完全に切れて、左イヤホンのボタンを押すと一瞬待って復帰するパターン。どちらも当然ながら人が多いところで発生して自宅では一回も起きていない。起きない方が良いが、使用時間(週5で2時間ぐらいは使ってる)から考えるとそんなに気にするものでは無いと思う。頻繁に起きる人は何か干渉する何かを持ってるんじゃないかと。iPhoneとAppleWatchだけ持ってる人は大丈夫と思われる。  一瞬切れるパターンは一ヶ月で3回ほど 完全に切れるパターンは一ヶ月で2回   iPhoneとiPadで切り替えるときは左耳のボタン長押しで一旦切って、聞きたいiPhone/iPadから接続しなおす必要がある。 revolveみたいに複数繋がって再生した方が鳴る…という便利が欲しかった。個人的には切り替え頻度から許容範囲。  ダメなところ windows10マシンで音楽を聞こうとすると右耳しか鳴らない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2017</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</guid>
      <description>流行ってるし、買いものが趣味と言っても過言では無いのに書いた事無かったので。 まあ大晦日までひっぱってるあたりが我ながらひどい。 これは買って良かったものでハズレもたくさんあるし、車も買ってて合計金額計算したく無いですね😇
生活編 書いて洗って消えるペン サランラップに書けるペン 3色セット (赤・青・黒)posted with カエレバ旭化成ホームプロダクツ 2016-08-08  嫁に買わされたときそんなに便利なの？って思ったけど、めっちゃ便利。 ラップというか、結局サクっと洗って消えるペンなので、冷蔵庫で使うくり返し使う収納器とかに日付、何が入ってるとかサクっと書ける。台所まわり適当なメモであふれるようになった。
 油温計 タニタ 揚げもの用温度計 クックサーモ 5495Bposted with カエレバタニタ(TANITA)   家族に好評を博してしまったため完全に担当になってしまった唐揚げ作り。 そのクオリティがたかが千円ちょいで確実にアップ。揚げ過ぎ、カラっとしないヤツの撲滅に貢献してくれる。
温度設定ができる電気ケトル HARIO(ハリオ) 電気ケトル コーヒードリップ用 温度調整機能付 V60 パワーケトル・ヴォーノ EVKT-80HSVposted with カエレバハリオ 2016-08-05  電気ケトル自体は便利に使ってたが主にコーヒードリップ時の不便を解消。 - 注ぎ口が細くてドリップ時に注ぎやすい - 温度設定便利。コーヒーの90度はまだしも、緑茶80度を体感で冷ますのは無理
ハリオのデザインとコーヒー用の信頼感で買ったので、温度設定できる他の製品の方が便利な可能性は高い。 今までのワンボンタン押せば沸騰という分かりやすさも損なってるし、ボタンの反応が遅いので、コーヒーよく煎れない人には薦められない。
布団乾燥機 アイリスオーヤマ 布団乾燥機 カラリエ マットなし パールホワイト FK-C2-WP【靴乾燥アタッチメント付】posted with カエレバアイリスオーヤマ(IRIS OHYAMA)  先に袋とか使わずに手軽に使える。 結果、布団乾燥には使わず、専ら寒い夜に寝る前に布団あっためる用途として毎晩使われている。ホッカホカの布団は病み付きになる。
○○ が臭わない袋 驚異の防臭袋 BOS (ボス) うんちが臭わない袋 ペット用 うんち 処理袋【袋カラー：ブルー】 (Sサイズ　200枚入)posted with カエレバBOS-SHOP  ペット用品だから関係無いと思ってたが、アレが臭わないという事は生ゴミも臭わないという事なのです!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もともと自営業ですが真の自営業になりました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</guid>
      <description>退職エントリと言うよりお仕事募集エントリです。基本知り合いに読んで欲しくて書きました。
もう4年以上自営業の身分で実質的には企業に所属しておりましたが、この度めでたく真の自営業となりました。
自宅以外に自分の机が無いというのは就職以来初なので不思議な感覚です。
ここまでの流れ  1000人超メーカ系SI新卒入社 100人ぐらいの会社に転職(当時ベンチャーと思ってたけど、後から考えると大してベンチャー感無い) 50人ぐらいの会社に転職、ここは社風が独特で合いませんでした 10〜50人(在籍中に増えた)ぐらいの会社に転職、ここから自営業扱いだが実質普通の社員 前職に転職。10人ぐらい。ここでも実質社員の自営業 1年程前、副業を認めてもらって週1〜2を副業にあてるようになる 担当していたプロジェクトが事業売却したのを機に本業として関わるのを辞めることにした  見事にだんだん小さい会社になって行き、今回でこれ以上は無くなりましたw
蛇足 ちなみに最初の某SIは激務でした。詳細は伏せます。
今から考えると健康が一番大事なので体とか心を壊しそうな会社はさっさと辞めましょう！
理由 色々考えた結果大体以下3点にまとめられた。 細かいリスト作りましたがちょっとアレだったので身近の酒のネタにでもします。
 公私のメリハリをきっちり付ける事より時間の自由がある方が好き 経済的に会社に所属するメリットが減ってきた 家族と過ごす時間を増やしたかった  前職について Unicon Inc. で働いてました。
結果離れる事になりましたが、自営業なのに社員同様に扱ってくれたり、副業の許可、リモートワーク(これは全員)などとても柔軟に対処してくれました。
もちろん仕事なので含む所も多少はありますが、過去在籍した中で最もストレス無く働けたのは間違い無いので感謝しています。
興味ある方いらっしゃいましたら遊びに行ってみると良いと思います。仲介もします。
また、外注としての仕事があれば連絡お待ちしております！
今後 これまで副業としてやってきた案件を引き続きやりますが、確定しているのは30%程度の為お仕事募集中です。
スキル概要  サーバサイドのインフラ寄りプログラマ 好きな言語はRuby  以下1年以上経験のある言語、やりたい訳では無いですが参考まで。  Python Java lua/CoronaSDK PHP(でももうやりません)  新しい言語の案件(golang/elixir等)はやってみたい  最近の実績  某モバイル向けSDKのサーバサイド(前職)  Pythonで顧客向け画面(django)やらSDKからのリクエスト捌くAPIサーバ(tornado)など AWSでインフラまわり  Ansible業含む   新規アプリのサーバサイド全般(副業でサーバサイド一人で対応)  Ruby/Rails AWS構築 APIサーバ 2アプリリリースして運用しています   こんな事もやったことあります  CloudSearch Elasticsearch  構築もできはしますが運用結構大変なのを思い知ったので Amazon Elasticsearch Serviceを使った方が良いと思います。   レベルとしては普通。流行りの技術顧問とか無理 デザイン系はできません Android/iOSアプリはできません 24時間対応はできません トラブル対応はベストエフォートでなら行います フロントエンド(css/js)はできますが、最近仕事でやってないのでモダンとか言われると厳しいです  現状売りになると思っているのは「小規模、AWS利用のアプリ向けサーバAPI開発ならサーバサイドは一人で構築から全部できる」というところかなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grapeが良さそうだったけどやめた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/08/14/grape-research/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/08/14/grape-research/</guid>
      <description>RailsでAPI作ってるのでGrapeが良さそうと聞いて調べて、おお！やってみよう！ と思って細かく調べたけど結果やめました。
参考資料  https://github.com/intridea/grape Ruby - RailsとGrapeで行う最高のWeb API開発 - Qiita Grape - RailsでスピーディにAPIを作成！ - 酒と泪とRubyとRailsと Ruby初心者がRailsとGrapeでREST APIを作る - morishitter blog  良さそうな点  routes情報と全controllerが一つにまとまるので見易い versioningやapiのprefix等柔軟に設定できる  微妙なところ  filterにonly,except等が無かった 1ファイルで見通しが良いけども、増え過ぎて分割したら何の為にやったのか感が凄そう 単体で使えるものなのでRailsと重複する機能が多くてもったいない気持ちになる  まとめ カバー範囲が違えど、二種のフレームワークを混在して使う事への抵抗が大きかった。大して大きな機能が無いので、だったらRailsのみでシンプルにした方が良いかなと。
Railsと組み合わせて使うなら既存の非APIアプリに追加してシンプルなちょっとしたAPIを作る…とかなら良いのかもという気はしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ansible 勉強会 #1メモ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/06/19/ansible-study-01/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/06/19/ansible-study-01/</guid>
      <description>Ansible 勉強会 #1 - connpass
に行ってきたのでメモ。資料は↑にほぼあるようです。
Ansible の基本 + MySQL レプリケーションを設定する事例 by @IanMLewis まさに基本。普段使ってるので大体押さえられてた。
MySQLを構築してみる  bennojoy/ansible-roles ansibleworksの人のリポジトリらしい。参考になりそう。 when あんま使いこなしてないので見とこう。 サンプルyaml見ると、自分のyamlが使いこなして無い感ある… mysql_replicationモジュールは便利感あるが、ちょっと簡単そうに見えないw 基本の直後に見るのはキツい印象。  dynamic inventoryが便利な話: no more host list! by @tagomoris  某巨大メッセージングアプリ企業で普通に使ってるっぽい エージェントいらないからCentOS5でも動くという理由が大きいらしい。納得。 日本語情報あんま無いのが弱点は同意。っつーか俺書け。 Inventryに普通のvars定義できたという恐らくかなり基本に気づいてなかった… hoge[1:2].local → hoge1.local…とか使える。 Dyanamic Inventry存在すら気づいてなかった… ec2用のscriptは既存である。 JSON返すだけなので自作もラク。 ansible.cfg置けば -i不要という事に気づいた。 明日からマネしたい！ 2000台完走実績あるらしい。さすが某巨大メッセージングアプリ企業  おまけ DynamicInventryでは_meta使って —host はスキップさせるのがオススメ。
callback pluginを使ったタスク実行時間の可視化について by @rudy  pluginはmoduleと違ってpythonで本体を拡張。 -i “localhost, ” とかできる事に気づいて衝撃。 callback_plugins に入れるだけ。実行ホストに置けば良いのラクだな。 実用上は使わない気がするが、bot連携すると面白いかも。  AnsibleのJUNOS設定モジュールを書いてみた by @saito_hideki Ansibleでルータ設定をしているという、まったく参考にはならないが衝撃の発表。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2インスタンス価格の必要なところだけ表にしてみた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</guid>
      <description>何？ EC2の価格表で以下が欲しかったので作った。
2月にほぼ手作業で同じようなデータ作ったけど、大幅値下げで既に使いものにならなくなったので業を煮やした。いや値下げは嬉しいんだけど。
同様にネットで見かけるまとめも見やすいものは古くなってたり…
以下公式の不満。
 一画面でECUとかGiBとか比較できない リザーブドインスタンスにしたときのならし月額(一括払いを月額に按分して時間分と足す)が欲しい(見積りツールにはある) オンデマンドとリザーブドインスタンスどんぐらい違うか見たい ECUあたりとかメモリあたりの単価も比較したい 3年とかさすがに使えないのでいらない 中度とか軽度買うぐらいならオンデマンドで良いのでいらない このページのもデザイン的に見やすくないのでSpreadSheetなりに貼りつけて利用を推奨。(以下リンク先のCSSゼロの方がまだ見やすいという…)  やはりみづらいのでgoogle spread sheetに貼りつけた https://docs.google.com/spreadsheets/d/1QzsUHO4Nd07TL5FAnVM2yvLRa3uOslY7pDTrmhwuAf0/edit?usp=sharing   どうやった？ 以下ページのJSでHTML化。このページのはスナップショットとしてコピペ。 https://dl.dropboxusercontent.com/u/3400756/aws_price.html
 料金表のページのソースを見るとJSONPで呼んでたので使わせてもらった。おそらく外部利用を想定してないので止まっても文句は言いません。(見れなくなったら困るのでコピペった)  表について  RI = リザーブドインスタンス一年重度使用 OD = オンデマンド(普通) m1.small比OD価格のm1.small比。 安い順にソートしている。ファミリー毎の方がコスパとか見やすかったかも。  内容感想  m1.medium/m1.largeが消えてた…別ページにあるんだろうけど。 m1.small、特殊用途のhs以外全てSSD化してた。HDDは死んだ… m1.small、単価見ると高い！しょぼい用途には使うけど… m3.mediumも2月時点のm1.small(RIならしで約$34だった)と大差無い。 2月時点のm1.mediumよりC3.largeが安いってw m1.mediumのリザーブドインスタンスどうしろと… c3.largeがオンデマンドでも月一万切る上、メモリ/ECU共にコスパ高い! large以上は特段コスパ良くなったりはしない。 m3の中途半端さ。largeならc3かr3使うと思う。  4/17時点の価格表  size vCPU ECU memoryGiB storageGB RI一括 RI/時間 RIならし月額 OD時間 OD月額 OD m1.small比 OD月額/ECU OD月額/GiB  t1.micro1variable0.615ebsonly620.00911.640.02618.720.42NaN30.43 m1.small111.71 x 1601350.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Geek読んだ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/20/team-geek/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/20/team-geek/</guid>
      <description>同僚に貸して頂いて読みました。感謝。
Googleの中の人がチーム開発するにあたってどういう事を心がけているか？という本。 プログラマ本だけどプログラマ専用の内容は少なめ。一部削れば自己啓発書コーナーにあっても不思議じゃない。
 とにかくHRT(信頼 Humility、尊敬 Respect、謙虚 Trust) 有害な人対策なども。無自覚なのも含めて難しい問題だと実感。有害な人対策自体も参考になるが、自分も有害になってないか？で心が痛い。 採用は妥協しない、チームメイトになったら大人として扱う。 ミッションステートメントは共有はもちろん今自分がしっかり理解しているとは言えないなぁ… かなり社内政治についても書いてる。必要悪的ではあるが。  面白かったし、色々参考になった。 自省としては、HRTはやってるつもりだけど、嗜好が合わないと謙虚さが失われがちなので気をつけようと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2014に行ってきました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/15/jawsdays2014/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/15/jawsdays2014/</guid>
      <description>Immutable Infrastructure JAWS DAYS 2014、Immutable Infrastructure について - naoyaのはてなダイアリー http://d.hatena.ne.jp/naoya/20140315/1394851727
めっちゃ人居ました。個人的にrebuild.fm全部聞いてるのでほとんど聞いてたので割愛w
クックパッドのデプロイとオートスケール 個人的一番勉強になったセッション。
Cookpad&amp;rsquo;s deployment and auto scaling // Speaker Deck https://speakerdeck.com/mirakui/cookpads-deployment-and-auto-scaling
 nameタグ、hostnameは起動時に自動採取  →これはすぐにでも真似したい。  roleタグというのをつけてデプロイ内容をコントロール  →ふむふむ  Nameタグからip収集してpowerdnsで管理。  →そうしたいよね…  ec2からタグ情報取得するApiのImitに到達するらしいw キャッシュしてるとのこと
 Amazon AutoScaling使って無くて自作！
 CloudWatchが最短一分で秒単位で取得したい  そこまで必要なのか…  graceful terminate問題  それは確かに。多少のリクエストなら負荷で落ちるよりマシと思ってやってるが…  ELBでは無くhaproxy使いたい。…  haproxyの方が良いそうな。 ブラックボックスで問題起こったらよくわからんってのは確かに。  デプロイとにAutoScaalingと排他制御するため  動くとやばいので、排他制御してると。ほー。デプロイ多いからこその問題。   問題調査のための、staticインスタンスとしてAutoScaleとは別管理のインスタンスがある。
 確かに。システムログとか見るヒマ無く勝手に落ちるからな…Amazon Autoscalingでもできるからやりたい  蛇足
 chefじゃなくてpuppet使ってるらしい。なんでだろ。 cookpadもhipchatoとのこと   プロビジョニング＆デプロイ on AWSのキホン The Basics of Provisioning and Deploy on AWS #jawdays #infra http://www.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nasne&#43;iOSは無茶苦茶便利だがTwonkeyBeamは使わない方が幸せ。黙ってDixim使っとけ！</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</guid>
      <description>nasne良さそうだけど、torne持ってるし録画サーバあるしいらんと思ってたけど、録画サーバが壊れた(たぶんPT2の故障)ので検討。
 PT2買い替えでなおる気がするけど、実はソフト側の問題でハマったら辛い。 そもそもPT2+ubuntu環境も結構不安定。番組によっては変換でよくハマってたし。 以下の記事見て自分の用途(PS3/iPad/iPhoneで見る、たまに持ち出し)が全て満たされると確信。  年末年始の特番対策に PS3＋torne+nasne で録画環境を強化してみたら外から録画予約も出来るようになったし超満足した件 - 941::blog
設置  アンテナ挿す B-CAS挿す 電源挿す こんだけ、簡単！  設定  ブラウザで機器設定1  チャンネルスキャン ネットワーク設定 予約サービスCHAN-TORU登録 外部予約用だが、PS3無い人はこれで予約すれば良い google/twitterアカウント使えるので登録ラク。 PS3トルネアプリでnasne登録   PS3/torneアプリの存在意義 ここで、torneとはtorneアプリの事であり、PS3外付けチューナ製品の事では無い、そちらはtorneチューナと呼ぶ。
結論から言うとPS3持ってるなら使うだけのメリットはある。
が、持ってなくてメイン視聴がiOSもしくはDLNA機器(DTCP-IP対応)なら買う程では無い。
torneチューナは既に持ってる人なら併用するとダブルチューナの意味はある。が、持ってなければnasne買い足しの方が良い。
メリット  録画管理機能使える(予約管理は上述のCHAN-TORUでもできる) 番組表サクサク便利 torneチューナと予約/データを統合管理 torneチューナあるときはここで予約して時間が重複したらtorneチューナで録画してくれる 未/既視聴管理ができる  デメリット  torneアプリ、PS3共に起動遅い  torneチューナ運用時との比較で意外に良かったところ 録画にPS3起動が必要無い!
ささいなようで素晴らしい。突然鳴り響くファンの音に怯える事も無い。部屋も暑くならないんだ！
Twonkey Beamと Dixim digital TV どちらもiOSでDTCP-IP対応DLNAクライアントで、LAN内でnasneの動画が見れます。ライブチューナでTVも見れます。 が、決定的に「品質」が違います。
以下起動した直後のスクショ。 こちらがDixim
で、こちらがTwonkey
どちらがnasneで動画再生するのにわかりやすいかなんて一目瞭然ですね。 ちなみにまずは右上のちっさーーーいwifiアイコンをクリックするのが正解です。
これからも万事この調子。
 普通に見るのも、ダウンロードするのも「Beam」するんです！意味がわかりません。 再生中にsuspend-resumeするとよく固まります。 番組によっては再生できません。2 30秒スキップなんて親切機能はありません。頑張って指で調整して早送りした結果固まります。 固まらなくてもBeam失敗したときにエラーポップアップすら出ない事が多い。静かにエラー起きてるっぽい。  レビュー記事でTwonkeyはUIがちょっとよくない…とか書いてるのを見た事あるけど、</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>