<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/</link>
    <description>Recent content on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 01 Jan 2025 23:53:27 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://u1tnk.github.io/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>買って良かったもの2024</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2025/01/01/bestbuy2024/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jan 2025 23:53:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2025/01/01/bestbuy2024/</guid>
      <description>今年買って良かったもの！
AirPods4ANC AirPods 4 - Apple（日本）
ノイキャン付きの方。
これが出るまでは 買って良かったもの2023 | u1tnk.log で書いた Edifierのものを使っていた。
耳にはあったもののノイキャンは「確かに効いてる、無いよりマシ」程度のものでこれしか無いから仕方無いという感じだったが、これは「proよりは多少劣るがしっかりノイキャンが効く、音も十分良い」になった。耳もかなり長時間付けない限りは大丈夫。
AirPodsProで耳荒れまくって数年我慢してたので嬉しい！！ 😂
跳ね上げ式メガネ 跳ね上げ式メガネとは？便利な使い方とメリット・留意点を解説｜眼鏡市場（メガネ・めがね）
「まだ」の人には何の意味も無いが時が来てしまったおっさんにはとっても便利だった。
よく見られると分かってしまうし、ちょっと重くなるので室内用のみ跳ね上げにしてる。
USB-C ケーブル内臓モバイルバッテリー SMARTCOBY Pro CABLE C | 株式会社CIO（シーアイオー）公式HP 充電器・モバイルバッテリーメーカー
コンパクト、一日出歩くなら十分な容量、USB-C 内臓かつankerの同等品よりケーブルの収納がスマートで良い。
iPhoneもUSB-Cにしたので、とりあえずコレ持ってけば大体なんとかなるしケーブル忘れも無いのが最高。
解凍プレート Amazon｜Hogdseirrs 藤田金属 解凍 プレート 日本製 アルミ製スイト 解凍エコちゃん 958507｜バット オンライン通販
ちょっとした興味で買ってみたけど、めっちゃ良い。
解凍は無いよりはマシぐらいだけど、逆にアツアツで冷蔵庫に入れられないものを冷ますときに使うと明らかに早いのでこっちの用途でよく使う。
お湯が入れられるスペース付きでもっと早く解凍できるものもあるらしいけど、コレはまな板置きに一緒に置けるコンパクトさも良いので買い替え予定は無し。
魚焼きグリルが汚れずに使える専用オプション Amazon | PGDL-50B パロマ ラクックグランセット ブラック【2023年モデル】 | ノーブランド品 | ロースター
ガスレンジが壊れて新しくなったところ、こんな専用オプションの存在がマニュアルにあったので買ってみた。
仕組みは魚焼きグリルいっぱいに置ける箱で、性能は大差無く、単に洗うのがラクというところだが、魚焼きグリルの清掃めんどくさすぎるのでこれが革命的。
トースターと大差無いかも？とも思ったが、トースターより高火力で洗うのがラクなので、汚れない手軽に使いたいときはトースター、魚を始め汚れが大きいものとか火力が必要なものはこっちという感じで案外使ってる。
オートコーヒードリッパー オートドリップコーヒーメーカー | OXO（オクソー）公式サイト
何がオートかというと、お湯をゆっくり落とすところだけ。それだけ？って言われそうだけど、付きっきりにならなくて良いのは案外ラク。
普段は俺は使ってないけど、コーヒー好きだけどこだわらない家族や、めんどくさいときに使ってる。
透明なので淹れてる様子見てるけど、ちょうどよく粉のあたりだけにゆっくり落ちてて良い感じ。
汎用登山ザック サースフェー NX 30+5 | ミレー（MILLET）公式オンラインストア</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2024まとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2024/12/28/review_2024/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2024 00:27:07 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2024/12/28/review_2024/</guid>
      <description>自分の為の備忘録。知り合い以外がみても面白いことは無いです。
自分 UBX ここ数年の普通のジム＋ジムに居るパーソナルトレーナーという体制だったけど、ジムの親会社が買収された結果突然の大幅値上げ＋来月までに更新するか検討くださいってことで「やめてやらぁ！」ということに。
無難にAnyTimeとかにしようかと思ったけど、体験してみて面白かったUBXというところに。
これ。 【UBX体験記】サイクリストがボクシングフィットネスに挑戦！ウィークデー・トレーニングの新しい選択肢になるか?!
1ヶ月やったけど、正直めちゃくちゃキツくて、必ず45分で終わる希望とトレーナーが常に見てるからサボれないのでなんとかできる。今のところ良い感じ。
体重 だいぶ痩せたぞ 💪 年の後半、胃が荒れてしばらく油もの食えなくなった＋UBX＋ちょいちょい登山…で、直近5キロぐらい痩せたんでめちゃくちゃ痩せたつもりだったが夏場結構太ってたから3kg弱の減。
メンタルやらかしたときの激痩せのとき以来の水準に突入だが、今回はそんなに体調ひどく無いし、ずっとトレーニングしてるので、明らかにケツと腹のボリュームが減ったので試着が楽しい😄
こうやってグラフ見ると9月胃が荒れたのそれまで食い過ぎてたんだろうな…反省😢
サウナ やめたジムに付いてるサウナに週二で行ってたので、ジム移動してからあんま行けてないから行く仕組みを作りたいところ🤔
とりあえず飲み会があったらその前にネジこむようにしよう。
再会 春に高校の同窓会に卒業以来初めて参加したところ400人以上の同級生の中、参加人数10人以下という地獄w
なのだが、高校時代のトップ5に入るぐらい遊んでたゲーセン仲間と卒業以来の再会をして交流が復活した。当時スト2シリーズとか一緒にやってたヤツだけど、今でも二人ともスプラやってたことが分かってたまに遊ぶ事にw
帰省が捗る😎
髪で遊ぶ 白髪混じってきて
 放置 白髪染め 茶色にしてごまかす  の三択を迫られたのであんまやったことないし、白髪増えたらできなくなるし茶色にすることに。
やり出したら楽しくなったのでパーマとかもかけたが、痛みやすいしすぐにクセ取れるし結構めんどくさいことが分かった。
登山 だいぶ前に家族で行ってて、子供が来たがらなくなったので足が遠のいていたが、受験生を家に放置して行く形式で復活。
家族以外とも二回ほど行ったし、定期的に行きたい。
山行一覧
 筑波山二回 入笠山 大山 御岳山 金沢文庫〜鎌倉〜江ノ島  家庭 受験生 大学受験生をかかえて、6年ぶりに塾にがっつり投資をしたり家族で出かけられない状態に。
さすがに中学受験のときみたいに教えたりすることは無いが、大学受験制度が複雑すぎてやっぱりサポートは大変😇
前期、後期、たまに中期。二科目〜四科目、共通テスト利用に英語外部テスト利用…マジで難しい。
これが終われば子育てというか教育タスクは一段落か。長かった。
旅行 韓国 受験生活本番前の最後の旅行。
妻子は買いもの、俺はサムギョプサルとかチキンとか。
台湾弾丸 受験生連れて行けないし一泊放置できないので日帰り弾丸台湾。2時出発、翌2時帰宅😇
確かに日中ほぼ街中に居れるからメシは十分楽しめるしホテル不要で安く済むけど…普通に一泊の方が良いかな😅
RubyKaigi 沖縄 いつものやつ。
一人旅する良い機会だが飲み倒すので体力めっちゃ要る。
フィヨルド勢が増えたから知ってる人めっちゃ増えたので楽しい。
仕事 ecサイト チームを離れリファクタ職人中。
不動産サイト ruby/railsアプデ職人、awsコスト削減大作戦。
マッチングアプリ 相変らずインフラ問題対応。アプデしないと動かないとかあるしやる事は尽きない。
フィヨブー 地道にメンター。 RubyKaigi/Kaigi on Rails とかで関係者50人とか集まるようになってる。すげえ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>embulk 0.9系から0.11系へのアップデートメモ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2024/09/08/update_embulk_11/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Sep 2024 22:57:30 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2024/09/08/update_embulk_11/</guid>
      <description>アップデート時に結構ハマったので最低限やったことのメモ。(免責: 環境による)
参考: Embulk v0.11 でなにが変わるのか: ユーザーの皆様へ
前提 元の環境でやっていたこと。
 embulk.jarをDLしてpathの通った場所に置く。 必要なgemを embulk gem install でinstall rubyスクリプトで生成した設定をrunに渡して実行  やったこと  DLするembulk.jarを 0.11.4にした JRubyの最新版のjarをDL propertiesに設定  $HOME/.embulk/embulk.properties に作成 JRUBYのjarを指定  jruby=file:///path/to/jruby.jar   gem_home  gem_home=/path/to/bundle rubyから実行すると GEM_HOMEが設定されているせいかSHELLのときとズレてしまったので設定     embulkの呼び出し方を java -jar /path/to/embulk.jar に変更 embulkのgem install に embulk自体を追加  msgpackもinstallする必要があるとdocumentにあったが、他のgem install時に入ったようなのでやっていない    </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件(2024最新)</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2024/05/25/my-price2024/</link>
      <pubDate>Sat, 25 May 2024 16:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2024/05/25/my-price2024/</guid>
      <description>目的  新規案件の話を頂いたときの自己紹介、条件の概要をまとめておく 単価公開されている方が少ないのでフリーランス初心者の方の単価決め、交渉材料になれば良いと思い公開  やっていること  開発系案件  Railsでバックエンド系開発  普通にタスク開発 独立性の高いタスクの開発(Ruby/Railsアップデートや高速化、コードの改善など)   terraform/AWSのインフラ開発   保守系案件  過去自分で構築したインフラの保守業務  開発作業は引き継いだがインフラは引き継げなかったため     フィヨルドブートキャンプ メンター  他の仕事の合間にやっている 卒業は大変だし、就職率100%では無いが、誠実なスクールなので検討している方は是非。    できないこと できないが機会があればやりたいこと  モダンなフロントエンド  RailsのAjaxとか難度低めのJSなら問題無い   golang GCP  できないしやらないこと  CTO  普通にできない   チームビルディング、採用コンサルなど管理系  ゼロから普通の開発体制を作って経験の浅い方のサポートしつつ開発するとかぐらいならなんとか   機械学習  条件  フルリモート  横浜在住なので打合せは出れるが出社は週一程度  コロナ以降出社の方がレアになっているのでむしろたまには出たい     作業時間の縛りは無し  縛りが嫌いでフリーランスになったので。毎日長時間の拘束は厳しいです。打ち合わせ、リリース作業など必要があれば朝でも夜でも対応できる   仕事をゼロにしない戦略の為、通常二社以上受けているので週5の仕事は受けられない 以下最近好きなことと関われると嬉しいこと  コーヒー サウナ ゲーム  ストリートファイター スプラトゥーン   マンガ/アニメ 投資 筋トレ キャンプ    経歴  ソフトウェアエンジニア歴20年超  SIer 7年  サポートやら組み込み開発やらを経て後半3年程度がweb開発 束縛の重い会社アレルギーに罹患   ベンチャー系自社サービス開発会社 7年 フリーランス 10年超   スーパーエンジニアではまったく無いがベテランとは思う  単価 8750 円/h (日額7万)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったものレビュー2023</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2024/01/02/bestbuy_review_2023/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2024 11:19:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2024/01/02/bestbuy_review_2023/</guid>
      <description>毎年書いてる買って良かったものの中で愛用しているもののレビュー。数年ごとにレビューしたい。
全部だとキリが無いので今も愛用していて気に入っているものをメインで。
2017 油温計 もう揚げものでこれが無いのは考えられない、後で買った刺せるタイプはステーキとかに使ってる。計測大事。
温度設定ができる電気ケトル 壊れて代替わりはしてるけど温度設定は必須。 コーヒー、紅茶、緑茶が全然違うからなー
ちゃんとしたドライバー 順調にサイズのバリエーションが増えていってます。手軽な電動も買ったけど、そんなに頻度が高く無いものは電動の必要あんま無いなー
2018 ルンバ、ブラーバ 買った当初は2フロアあるアパートなのでイマイチだったがマンションに引っ越してからは必需品となったのでバージョンアップして愛用中
ダブルウォールグラス 最初に買ったのはイワキ製だが、結局ボダムに揃えて超愛用中。
当初デザインが良いのも大きかったが熱いものは手が熱くない。冷たいものは結露しない、食洗機で洗える、味.色移りしないと完璧な性能だった。
デメリットはちょっと高くて重ねられないのでちょっと嵩張るぐらい。
2019 レーザー複合機 学生が家に居ると、ちょっとした印刷、コピーができるとやっぱり便利。中学受験期ほどの必須感は無いが置く場所があるなら良いと。
インクジェットと違ってしばらく使ってなくてもほぼ問題無い使えるのがストレス無くて良い。
分譲賃貸マンション 数年住んでみて当初気づかなかった良い点としては、冬のあったかさが圧倒的。
外から返って来てあったかすぎて「床暖消し忘れたか？」と思うし、12月現在晴れた日は日中床暖消すし、なんなら暑いときすらあるレベル。
デメリットは実家に冬帰ると部屋が寒くてつらいこと。人間は贅沢に慣れる生き物…
マニフレックス マットレス オクラホマ 4年使ったことになるが全然へたりは感じない。さすが12年保証。コスパ良い。
マスターウォールのソファ/ダイニングテーブル オイル仕上げの無垢材なので数ヶ月に一回メンテする手間はあるが、その度一気に綺麗になるので満足感は高い。
但し、手でのメンテはつらいので電動サンダーを買いました 😇
2021 エスプレッソマシン 愛用はしている。カッコ良いのでインテリアとしても良い…が、家族で頑張ってダイエットしたときにカフェラテのカロリーを認識してしまって使用率下がり中。
家族みんなでそれぐらい気にしないで済むようにならなければ…
タイムモアの手挽きコーヒーミル 今も毎日愛用しててなんのガタも来ていない。 何人か教えて買わせたけど、普通の手引きミルより軽く挽けると好評を得た。コスパ最高。
卓上スタンディングデスク スタンディングにする頻度は減ったものの、数日一度ぐらいはやっている。 電動じゃなかったら全然使ってなさそうなので電動にしたのは正解でした。
オフィスチェア、オカムラシルフィー 性能は文句無いと思ってたんだけど、3年使って特に夏場に蒸れてかゆくなる原因がメッシュのチェアからこれに替えたからじゃないか疑惑が発生。 あとはファブリックなので汗染みが… 😓 ウチは寒くも無いしフルメッシュが正解だったっぽい。他に不満は無いのでコスパは良いと思う。
ゴツい加湿器 たぶん電気代結構かかってると思うが、衛生的で信頼感はすごいので満足しております。
エピキュリアンのまな板 ちょっと固いのが気にはなるがデザイン良し、丈夫で薄いので収納性が良い。
薄いのは食洗機に入れたときにも嬉しい。
成形だけど木製なので紙ヤスリでキズだらけ部分を復活できるのもヨシ。
ちょっと良い包 案外切れ味落ちるのが気になってたが砥石にこだわることえ解決しそう。
柄も一体型のステンレスなので劣化する気配無し。
キーンのサンダル 3年の利用を経て、一足買い増し、夏場の普段用は全てコレになりました。
走れるレベルで歩きやすいし、大体覆われてるので危険も無いし、蒸れない。
これからも愛用します！
2022 曲面38インチゲーミングディスプレイ 使用感は特に変わらず。満足。
今探してもこの製品自体も17万だし、同等品があんまり無いが買ったときに13.5万以下のは見当たらないし運の良い買いものだったっぽいなと 😎
小さいドリップポット 今も毎日使用中。これを気に入った結果ケトルの方でドリップ対応にする必要が無くなったのが地味に良かった。
サウナハット、サウナでも使えるメガネ サウナハットは無くても良いけどあると快適。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2023</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2023/12/26/bestbuy2023/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Dec 2023 16:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2023/12/26/bestbuy2023/</guid>
      <description>毎年恒例、年末物欲総決算！
非カナル型のノイキャンイヤホン edifier W320TN
カナル型でも耳掛けでもやられた耳弱すぎ人間の次の一手は数年前に回帰の非カナルのインナーイヤー。
弱いだろうけどノイキャンついてるのがあったのでブラックフライデーで購入😎
電車でポッドキャストが聴けるぐらいはノイキャン効くと良いな🙏https://t.co/PwfjcMcO2y https://t.co/EO29dJGlaY
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) November 22, 2023  たぶん二ヶ月前なら Shokzのオープンイヤーヘッドホンの OpenFit が入ってたと思うけど、これだけ優しい構造でも耳の上部が擦れて切れてしまい…一ヶ月以上経ってもかさぶた残っているので使えず 😢
ちなみに妻は家事中はずっとOpenFitなので合う人にはオススメです。
結局原点回帰、カナル型が流行る前の形に。OpenFitも数ヶ月は快適に使ってたからまだわからんけど、今のところは耳が荒れる気配は無し。カナル型流行る前はイヤホンで耳荒れたりしなかったもんなぁ
しかも非カナルでは期待してなかったノイキャンが搭載されていて、カナル型のノイキャンに比べればだいぶ低性能とは言え、電車の中でポッドキャスト聞いてられるぐらいの性能はある。
外部音聞きたいときもノイキャンオフなら大体聞こえるし、気軽に使う用はこれ一個で済みました。
音重視orノイキャン重視のときはSONYのヘッドホン WH-1000XM4 が性能良いのでこれの使い分けで生きていける。
ちゃんとした砥石 https://t.co/arm2f1zLut
これのせいで10年以上前にハンズで買った砥石が凹んでる事に気づいた上ブラックフライデーがきてしまい。こうなる😇 pic.twitter.com/cYZCy3fw05
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) November 29, 2023  元々たまに研いではいたものの、一昨年買ったGLOBAL IST は公式オススメの専用シャープナーの運用にしていた。
とはいえ、そんなに切れんよなあ…って思ってたところに身近な人がやってる記事を見かけたので勢いに乗ってしまった。
前は適当な感じだったのでyoutubeの研ぎ師動画を参考にしてるがまだ慣れず…劇的に改善はしてないがGlobal ISTもシャープナーよりは切れるようになったと思う。精進！ 💪
USB-Cケーブル内蔵モバイルバッテリー 
iPhone15にしたので外出時USB-Cしか不要になり、そうなるとケーブル内蔵にすればバッテリー単体で持ち歩けるやん！ということで購入。
普通に目論見通りに便利。
 USBケーブルがぴったり収納できる 収納できるのに着脱も可能 収納されているケーブルでバッテリー自身の充電も可能  コンパクトなSSDドライブ Baffalo SSD-SCT2.0U3BA/N
もはや過去のしがらみ感はあるが、ルータに接続されているNAS 4TBのHDDが繋がってるが、2TBならもうUSBスティックタイプでアダプタも不要になっているので置き替え。もうこんなに容量増えてるんやな…
アクセス速度も上がってケーブルも減り、おそらく消費電力も下がり、信頼性も上がる。
テクノロジーの進歩万歳 😄
keyball61 とりあえず左だけDSAプロファイルにしたから許容範囲かしばらく使ってみよう😎#keyball pic.twitter.com/uj7gcDKDmh
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) April 17, 2023  ずっと気になっていた自作キーボードの世界に遂に参入。 【コレは凄い…！】分離式＆トラックボール搭載・究極キーボード keyball39 を使い倒す方法（iPadでも使える） - YouTube</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>PostCoffeeを使い始めて一年経ったエンジニアの感想</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2023/01/13/postcoffee/</link>
      <pubDate>Fri, 13 Jan 2023 12:00:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2023/01/13/postcoffee/</guid>
      <description>コーヒーのサブスクのPostCoffeeに入会して大体半年になったが、ちょっと特殊な事情もあり現在はサブスクはやめたものの、ほぼ毎日ここのコーヒーを飲んでいるヘビーユーザーです。
PostCoffee（ポストコーヒー）
なぜ入会したか？  話題になってたので試してみたい。 色々なロースターのコーヒーが飲める、海外のロースターもある。 初回は割引だしイマイチだったらすぐにやめればトクだろう。  という軽い感じで入会
なぜヘビーユーザーなのに定期便していないのか？ 見つからなかったので適当にネットで拾ったのを使った。
とりあえず入会してみたぞ 💪
俺の紹介コードはこれらしいので興味持った方はどうぞ。
coffee-hwbvyn#postcoffee
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) January 29, 2022  このツイートをきまぐれにしておいた結果、このツイートはほぼスルーされたが、まさかのまとめサイトに流用された結果紹介クーポンが送られてくるため。
ポストコーヒーの口コミを調べてみた！メリットとデメリットも紹介！｜イイーツ
ロールエスプレッソ (L&amp;rsquo;Or Espresso) 割引クーポン掲載中！
もう100枚以上来ていて半年以上まともに豆を買っていない。ありがとうございます！ 🙇‍♂️
ちなみに当初1会計に1クーポンしか使えず、45g、1商品で一回会計…としないと無料では買えず、かなりめんどくさくてどうしようかと思っていたら1商品に1枚に仕様が変わったのでまだめんどくさいがほぼ無料コーヒー生活が維持できている。
サービスとして 良かった点  色々なロースターの豆が手軽に買える。味見には最適。  個人的に好きなロースターは以下。他のところも美味いし全部飲み切れていないけど。  COFFEE COUNTY AND COFFEE Craftsman COFFEE ROASTERS AKITO COFFEE LIGHT UP(割増)     PostCoffeeブランド(自社焙煎と思われる)の豆も十分に美味い  当然ながら他のところよりも焙煎したてで来る   保存された決済情報で、ぱっと買えて、平日なら翌々日に大体届く 全ての豆に焙煎日が書いてある👍  悪かった点  海外ロースターは定期便に入ってない(3回中なので来る事もあるかも)上、 ストアでもサイズ展開が違い、多めの1サイズしか無いので選びづらい UIが微妙でスマホしか考えていない、PCでtwitterに不満を書くとの公式アカウントからフォローしてくれたにも関らず、LINEに誘導されたときは挑発されているのかと思った。twitterのDMでも良くない？ 単価が高い。詳細後述。 ストアで買った方が選べる上に単価が安く定期購入の魅力があまり無い コーヒー診断、定期便のアルゴリズムに納得感が無い。話題作りの範囲を出ない。 「豆のまま」指定と「ハンドドリップ用の挽き目」混在注文したら全部挽かれていたこと、発送済みになっていて発送していなかったことが一回ずつある。クレームを入れた結果対応はまともではあったが、特に後者は国内通販サイトで初めて遭遇したレベルのミスで驚いた。 サイトの使い勝手が微妙。詳細は後述。  オススメの使い方 パターン1 好みのロースターを探す為の味見として興味あるロースターをストアで個別に買う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2022</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2022/12/28/bestbuy2022/</link>
      <pubDate>Wed, 28 Dec 2022 22:35:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2022/12/28/bestbuy2022/</guid>
      <description>毎年恒例、今年の物欲総決算です。 あんまり書くのも疲れるので厳選した。なので全部オススメ。
曲面38インチゲーミングディスプレイ Dell AW3821DW 37.5インチ曲面、IPS、応答速度1ms、144Hz
悩んだ結果、
Dell AW3821DW 37.5インチモニタ－購入😎
年末セールだったのか直販サイトで47%の値引き。
謎のクーポン30%以前に6万とか割引されてて定価の意味は不明だけど😇 https://t.co/HoV9JdJhT0 pic.twitter.com/J7KJGJuh3F
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) December 22, 2021  2021年購入だけど年末に買ってて載せていなかったので。
もう何年もマルチディスプレイで作業していたものの、OSのトラブルが起こると必ず問題になるのがマルチディスプレイ関係だし、二台並べると正面が繋ぎ目になるのも微妙だし、一つをズラすとそっちを見るのを避けがちになるので、デカい一枚のが良いのでは無いかと思っていた…
というところで47%値引きの年末セールという狂気の値引き額(今日見た価格より安かった)だし、IPSで仕事にも良いし応答速度1ms/144Hzでゲーミング用途(スプラにはオーバースペック)としても申し分無い。
4KとかUSB-Cとかロマン要望は満たしてないが、自分の実需要は完璧に満たしているのでセールに負けて即買い。
結果何も不満無いです 😄 ちなみに曲面は全然違和感無くすぐ慣れます。スプラなどの1080p映像は左右黒帯状態で表示されるので支障無し。
防水ニットシューズ VELOCITY KNIT ベロシティ ニット II GORE-TEX インビジブル フィット
 浅いながらも登山、キャンプをやるものとしてちょっとでも雨が降ると豊富にある防水グッズを活用したくなるが、特に靴に関してはあまりにも派手な色であったり、アウトドア過ぎるデザインが気になることもあった。
 当然防水、安心のゴアテックス スニーカーと大差無い歩きやすさ やわらかくて圧迫も無い 黒を選ぶと服を選ばない  黒とオリーブの二足買った。   踵を踏んでも良いのではきやすい  同じシリーズの踵まであるミッドの方を買うとめちゃくちゃ履くの苦労するので注意。   値段は1万前後と機能を考えるとコスパは良い  ノースフェイスにしては安いぐらい ノースフェイスさんはアウトレット価格がアマゾンより高いのはどうにかした方が良い    雨降りそうなときはもちろん、デザインで選ぶときもあるし、スニーカーと大差無いので日程の一部雨かも…という旅行にも持って行ける。最高。
コーヒー豆サブスク…からの無限コーヒーストア いい香りの何かがきた。#postcoffee pic.twitter.com/ZleHpZkwA8
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) February 3, 2022  コーヒー豆サブスクで有名なpostcoffeeさん。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[初心者向け]変数の命名、基本のキ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2022/12/04/naming_variable/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Dec 2022 15:52:17 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2022/12/04/naming_variable/</guid>
      <description>フィヨルドブートキャンプ Part 2 Advent Calendar 2022 - Adventar の4日目の記事です。
昨日はmaeda-mさんの Heroku の代替 OSS を試した話 | お日記させていただいてもよろしいでしょうか。 でした。
フィヨルドブートキャンプ | FBC (以下FBC)の提出物のレビューをするときに参考URLに使えそうな資料を自分で書こうシリーズの2年ぶり2回目となります。
って書いていて気づきましたがAdventCalendarが3回目ということは丸二年以上メンターやってるんですね。早いなあ😲
なにこれ？ FBCの提出物をレビューしていて、rubyの最初の方でよく変数名についての指摘をするので、右も左も分からない初心者の方に変数名の大事さ、どういう事を気をつけて欲しいかを説明します。
注意事項  プログラミング初心者向けの記事です。 「初心者に分かりやすい」を最優先でざっくり書くので正確では無かったりしてもご容赦ください 🙏 頻出の例を書くので、生徒さんの提出物と同じ例があるかもしれませんが特定の提出物を貶す意図はありません。  前提: 変数名がなぜ大事なのか  FBCで教えるプログラミングは仕事で使うものなので読みやすいプログラムにする必要があります。仕事で使う文章を分かりやすくすることと同じ。 その変数に何が入っているか？は変数名で推測できなければ処理の流れを追うしかなくてとても大変。  Rubyの作者の Matz の好きな言葉は 「名前重要」ってぐらい大事なんです。 Rubyist Hotlinks 【第 1 回】 まつもとゆきひろさん
どんな変数名が良いのか 理想を書くと「そのプログラムを読む人全員が中身を推測でき、読みやすく書きやすい簡潔な名前であること」です。
「書きやすい」は自分なのですぐ分かりますが、「読みやすい」は書いているときは分かるので注意しづらいです。 他の人(仕事であれば同僚、レビュワー、未来の自分)が読みやすくなるようにという視点を持つと良いです。
指摘事例 名前と中身が違う file_content = &amp;#34;/path/file.txt&amp;#34; ↓
file_path = &amp;#34;/path/file.txt&amp;#34; この例だとfile_contentなのでファイルの中身と思いきやファイルパスが入っているので中身が違うという事です。
最初からすみませんがあんまり良い例では無い気はします 😓
この問題自体は頻出ですが、違い方が幅広くて引用すると具体的になり過ぎてしまうので 🙏
こんな事はしないって思うかもしれませんが、英語の意味を考えるとちょっと違うとか、変数名を同じパターンでつけてたけど一部のデータがちょっと意味が違う…とか気を抜くといつのまにか発生してしまうものです。
表記ゆれ file_string = read_file(&amp;#39;path/file.txt&amp;#39;) formatted_text = format(file_string) ↓</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件(2022最新)</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2022/07/19/my-price2022/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Jul 2022 12:41:27 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2022/07/19/my-price2022/</guid>
      <description>目的  新規案件の話を頂いたときの自己紹介、条件の概要をまとめておく 単価公開されている方が少ないのでフリーランス初心者の方の単価決め、交渉材料になれば良いと思い公開  やっていること  開発系案件  Railsでバックエンド系開発 terraform/AWSのインフラ開発 レビュワー 独立性の高いタスクの開発(Railsアップデートや高速化など) 通常のタスク開発も可能だが週1〜2なのでこのパターンが多い   保守系案件  過去自分で構築したインフラの保守業務  開発作業は引き継いだがインフラは引き継げなかったため     フィヨルドブートキャンプ メンター  他の仕事の合間にやっている 卒業は大変だし、就職率100%では無いが、誠実なスクールなので検討している方は是非。    できないこと できないが機会があればやりたいこと  モダンなフロントエンド  RailsのAjaxとか難度低めのJSなら問題無い   golang サーバサイドJS GCP  できないしやらないこと  CTO チームビルディング、採用コンサルなど管理系  ゼロから普通の開発体制を作って経験の浅い方のサポートしつつ開発するとかぐらいならなんとか   機械学習  条件  フルリモート  横浜在住なので打合せは出れるが出社は週一程度  コロナ禍で出社が絶無になっているのでむしろたまには出たい     作業時間の縛りは無し  縛りが嫌いでフリーランスになったので。打ち合わせ、リリース作業など必要があれば朝でも昼でも対応します。   仕事をゼロにしない戦略の為、通常二社以上受けているので週5の仕事は受けられない 以下最近好きなことと関われると嬉しい  コーヒー サウナ スプラトゥーン 投資    経歴  ソフトウェアエンジニア歴22年  SIer 7年  サポートやら組み込み開発やらを経て後半3年程度がweb開発 束縛の重い会社アレルギーに罹患   ベンチャー系自社サービス開発会社 7年 フリーランス 8年   スーパーエンジニアではまったく無いがベテランではある  単価 8750 円/h (日額7万)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買ったもの評価2021</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/25/bestbuy2021/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 23:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/25/bestbuy2021/</guid>
      <description>よくある今年買って良かったものまとめ。去年書き忘れていたことに今気づいた… なので去年買ったものも混入。
現時点の買って良かった度を ⭐ 5個満点で評価したが、まあ本当にダメなもの以外3未満は付けないので食◯ログ的な評価です。
コーヒー編 ガチめのエスプレッソマシン ⭐⭐⭐⭐
新エスプレッソマシン届いた。
ロケット　アパルタメント。
人生で一番道楽で散財した感がある。カッコいー！😍 pic.twitter.com/jfOqc7JRJc
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) June 14, 2021  国内最大級エスプレッソマシン専門店 大一電化社公式サイト-本物のエスプレッソを日本に で買った。 一応家庭用カテゴリだけど、小規模店なら業務用として使ってるらしい。 前に持ってたデロンギでもエスプレッソ自体はまあまあ満足できるものの、ミルクのスチームがイマイチだったので強力なボイラー入ってるのが欲しかったのです。
この製品にしたのは(前提を満たしたなかでは)安めで、圧倒的にカッコ良かったから😎
めちゃくちゃ気に入ってはいるけど、強力なボイラーを加熱するのに20分ぐらいかかるのとコスパがアレなので星4。
コーヒースケール ⭐⭐⭐⭐⭐
ハリオのコーヒースケール買った。
1グラム単位で測れるし、手元で時間も測れる。
高級感もあるしドリップ作業がまた楽しくなった✨ pic.twitter.com/cyBLgjOEdI
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) February 25, 2021  tweet通りコーヒー関係作業に最適なのはもちろん、usbで充電できるのも高ポイント。 更にはカウンターにずっと置いてあるので、キッチンスケールとしても使いまくってて使用頻度も高いので星5。
タイムモアの手挽きコーヒーミル ⭐⭐⭐⭐
タイムセール祭り戦利品。
タイムモア栗子C2 MAX。
今のセラミックのヤツと比較して思ったほど軽く挽けたりはしなかったけど30g入るのと調整ネジとかの質感、持ちやすさで向上したので良しとしよう😃 pic.twitter.com/MymrsSK9e3
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) September 28, 2021  電動のミルはを持っていて便利なんだけど、エスプレッソもドリップも飲むので、挽き目を変えると内部に多少溜まったものが入れ替わるので、きっちり揃えようと思うとかなり豆が無駄になるのが気になってドリップ専用と分ける事に。ポーレックスのミニサイズのものも持ってたけど、2人分ギリギリという事もあって新規に購入。
憧れのコマンダンテや1ZPRESSOもちょっと考えたけど、さすがに高過ぎるのでコスパの良さで評判のタイムモアに。 ちなみにタイムモアは買った後に バルミューダがコーヒーミルを発売、ステンレス刃により豆の粉砕が手軽に と、バルミューダのOEM先に選ばれております。
ポーレックスよりだいぶ軽く挽けるし、密閉されてるこのタイプだと両手使って回せるので二人分でも1分かからず挽けて手軽だし挽き目も安定していて満足。憧れのミルでは無いので星4。
充電式のエアダスター ⭐⭐⭐
 それまで使っていたエアダスターは缶の使い捨てのやつで、缶が無くなるのも捨てるのもめんどくさいのでエアダスターじゃないと難しいときに最低限使うようにしていたが、充電式にして気軽に使えるのが大きくて、ちょっとしたときに使えるようになった。 実際缶なら絶対やらなかったコーヒーミルの掃除に一番使っているのでコーヒー編内にいる。 飛びちりまくるのでベランダとかでやるべし。
ちなみに缶とほとんど変わらないレベルのパワーはあります。ただ機能の割には高いのと、USB-CなのにPD対応してなくて USB A-Cのケーブルじゃないと充電できない謎仕様で減点して星3。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フィヨルドブートキャンプはぼったくりか？</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/04/fbc-is-not-overcharging/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Dec 2021 23:38:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/04/fbc-is-not-overcharging/</guid>
      <description>これはフィヨルドブートキャンプ Part 2 Advent Calendar 2021 - Adventarの5日目の記事です。 フィヨルドブートキャンプ Part 1 Advent Calendar 2021 - Adventarもどうぞ。
昨日はitsさんの テスト技法 ブラックボックステストの概要と設計手法について でした。
まず、最初に私はフィヨルドブートキャンプ(以下FBC)のメンターをしているので関係者視点である事を言っておきます。 私はおカネの話が好きなので、おカネの面から入学を検討している方、現役の生徒さんに安心して欲しいと思って書くことにしました。
結論 (前置きで分かりますが)結論から言うとぼったくりでは無いです。
理由を一言で言うとぼったくるとメンターが辞めてしまうからぼったくれないからです。
運営側の登場人物 前提として、FBCで教える側の登場人物を解説しておくと主に以下となります。
 運営会社の中の人(以下運営)  メンターを兼ねる人が数人   メンター  運営と契約し、報酬をもらって生徒に教えるメンバー FBCの場合は運営メンター以外の全員が現役で他の仕事をしているエンジニアが副業でやっている FBCのメインコンテンツである、生徒の提出物、日報を確認し、アドバイスをしたりOKを出したりする。 https://bootcamp.fjord.jp/ に載っているメンターしか居ません。バイト講師などは存在しません。   アドバイザー  現役のエンジニアが無報酬で参加 気が向いたときにアドバイスを行う    (他に顧問もありますが、本論に関係無いので割愛)
という構成になっており、メンターが居なくなると運営ができません。
無報酬のアドバイザーもdiscordなどで生徒さんにかなりのサポートをしてくれていて、こちらも居なくなるとメンターの作業量が爆増する事になって運営困難になると思います。アドバイザーの方々ありがとうございます 🙏
メンターは(主に)金銭目的では無い 次に、アドバイザーはもちろんメンターも報酬が主な目的では無いという事が言い切れます。
なぜかというとメンター全員本業を持っていて辞めても困らないし、開発を副業でする方が稼げるからです。
メンターの報酬は金額は公開できませんがコンビニバイト等と比べればはるかに高いが、適当に検索した フリーランスエンジニア100人に聞いた年収調査【相場グラフつき】 などを参考にした時間単価よりも安いです。 実際私はフリーランスで時給で契約していますが、だいぶ差があります、メンター全員これを超える単価を他の副業で稼げる事は断言できます。
本業より難度は低いので、金額としては妥当かもしれませんが、カネ目当てでやってるなら他の手段の方が稼げるという意図です。
ラクだからと思われるかもしれませんが、初心者の方に教えるのは普段の業務とは違う苦労が多々あり、比較して特にラクでは無いです 😇
私の動機 個人的には以下の理由でメンターをやっています。
 (噂に聞く特定のスクールでは無い)ぼったくり低品質プログラミングスクールへの怒り OSSやアウトプットをあまりしないのでruby/webエンジニア業界への恩返しができる 単に教える事が好き もちろんある程度は収入が魅力ではあります。(時給商売のフリーランスの身分で完全無料で毎日時間割いてやってたら嫁に胸張って精一杯稼いでるって言えません😇)  あとは最早フィヨルドのコミニティは街( フィヨルドブートキャンプでデザインのメンターをはじめて1ヶ月経ちました #fjordbootcamp - 納豆には卵を入れる派です。)ということで居心地が良くなってきたのも大きいですね。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSL2でのweb開発環境構築tips</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/30/wsl2_tips/</link>
      <pubDate>Wed, 30 Jun 2021 19:11:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/30/wsl2_tips/</guid>
      <description>tipsというかWSL2に移行して開発していてハマったことや、定着した運用方法についてのメモ。
前提  主にRails開発をしていて、vim/tmuxとほぼターミナルとブラウザだけで開発作業を行っているのでその範囲。 ubuntu-18.04利用。 linuxの知識はある前提で書いている。 WindowsTerminalを使用している  Linuxインストールまで WSL2でLinuxを使おう | FJORD BOOT CAMP（フィヨルドブートキャンプ）
僕がメンターをしているフィヨルドブートキャンプのこの資料で大丈夫です(ちょっと宣伝)
ubuntuのバージョンについて WSL2/ubuntu20.04で capybara動かんのか… NotImplementedError (fork() function is unimplemented on this machine)
が回避できぬ。
WSL2でも ubuntu18.04なら動くっぽいんだが…
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) January 4, 2021  という事があり、20.04をやめて18.04を利用している。この時点なので今は不明。 GUIも無いし、WSL2だとデバイスドライバとかも関係無いので新しいメリットも無いので安定バージョンで良い。
起動と終了 ubuntuアプリを起動したり、wslコマンドで起動する。WindowsTerminalを使えば内部では wslコマンドを使っているので勝手に起動する。 終了するときは wsl --shutdown をpowershellなりで実行すれば良い。
systemdが動いていない 本物のubuntuと違いsystemdが動いていないので、サービスの自動起動ができない。よってcrondとかも起動していないので注意。
自動起動はできないが動かないわけでは無いので、zshrc(shellによって調整してください)に以下のようなscriptをしこんでWindowsTerminalから開いたときに自動で起動するようにしている。 ここではdockerの起動とsmbサーバへのmountをやっている
#! /usr/bin/env ruby exit unless `ps aux | grep docker | grep -v grep`.empty? `sudo service docker start` `sudo mount -t cifs -o username=xxxx,password=xxxx,iocharset=utf8 //192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSL2でvim/tmuxでクリップボード共有できるようにする</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/28/wsl2_clipboard_config/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 15:26:11 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/28/wsl2_clipboard_config/</guid>
      <description>概要 vim、tmux、windws側のcopy/pasteを全て連携させる。 WSL2移行前に使っていたVIrtualBox環境からの移行で、結局の所ssh+x転送をやめた結果 xselが使えなくなったのでwindowsのexeを直接叩けばOKだった…というだけ。
windows側のクリップボードを双方向で使えるアプリをインストール https://github.com/equalsraf/win32yank を利用。
windowsにデフォルトに入っている clipboard.exe はクリップボードへの書き込みはできるが、逆はできず。 逆は https://docs.microsoft.com/ja-jp/powershell/module/microsoft.powershell.management/get-clipboard?view=powershell-5.1 で可能なようだがWSL側から動かす方向が分からなかったので手軽なコレを採用した。 インストールしてWSL側のPATHに入れておく。
tmux 以下設定は vim形式のキーバインド前提となっている。
tmux.conf
bind-key -T copy-mode-vi y send-keys -X copy-pipe-and-cancel &amp;quot;win32yank.exe -i&amp;quot; bind p run-shell &#39;win32yank.exe -o | xargs -0 -I{} tmux set-buffer -- {} &amp;amp;&amp;amp; tmux paste-buffer&#39; vim tmuxとは関係なくコレだけで共有できる。WSL便利というか不思議というか。 vimをclipboard利用できるようにビルドする必要はあるが、情報はいくらでもあるので割愛。 個人的にはneovimを使っているので最初から使えた。
set clipboard&amp;amp; set clipboard^=unnamedplus 所感 まとめてみると記事にまとめる意味あんのかコレ。というレベルの内容になったが、WSL2の情報は少なくて、当初うまく動かないときにXServer入れないとvimからクリップボード使えないのでは？とか標準だから clipboard.exeとか使ってハマったりしたので、たったこんだけでできるよ！という事で。
当初これのやり方が分からず、WSL2でもsshサーバ起動してRLoginからsshしていたりしていたが、XServerの不調とかにコピペ失敗して気づいてXServer再起動したり、ひどいときにはXServer再起動に失敗してwindows再起動したり… 😭 などのイライラ一切無く、超安定 するようになっている。満足。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>WSL2で rails test:system を動かす為の設定</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/28/wsl2_rails_test_system_config/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Jun 2021 11:17:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/06/28/wsl2_rails_test_system_config/</guid>
      <description>2023/10/15 修正 状況だいぶ変わっていてubuntuも22.04で問題無いし、chromedriverも入れてくれるgemがあるのでchromeのインストール以外ほぼ不要となっている。
前提 Railsはインストールして systemテスト以外は動いている前提。
イメージ ubuntu22.04
ubuntu18.04。 20.04だと 2021/1/4当時動かないspecが存在したので18.04を利用。
ライブラリ 22.04でデフォルトで大体入ってるので不要そう。
sudo apt update sudo apt install curl build-essential unzip wget chromeのインストール wget https://dl.google.com/linux/direct/google-chrome-stable_current_amd64.deb sudo apt install ./google-chrome-stable_current_amd64.deb -y chromedriverのインストール selenium-webdriver gemが入っていれば不要。 参考: RSpecを実行するとWebdrivers::VersionErrorが発生する場合の対処方法 - Qiita
export LATEST_VERSION=`curl https://chromedriver.storage.googleapis.com/LATEST_RELEASE` wget https://chromedriver.storage.googleapis.com/$LATEST_VERSION/chromedriver_linux64.zip unzip chromedriver_linux64.zip sudo mv chromedriver /usr/local/bin/ systemテストの設定 現状不要。
System specを動かすのにはまった - Qiita から引用。 headlessで動作するよう設定する。 画面を表示したい場合はwindows側に X serverインストール、転送の設定などが必要になる。
rails_helper.rb (rails関係のtestをするファイルからrequireしておく)
Capybara.default_driver = :selenium_chrome_headless Capybara.register_driver :selenium_chrome_headless do |app| options = Selenium::WebDriver::Chrome::Options.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>失なわれた構造化プログラミング、そしてオブジェクト指向へ…</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2020/12/17/structured_programming/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 20:04:36 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2020/12/17/structured_programming/</guid>
      <description>この記事はフィヨルドブートキャンプ Part 2 Advent Calendar 2020 - Adventarの18日目です。 昨日は同じくメンターの10ヶ月フィヨルドブートキャンプのメンターをして感じたプログラミング学習中に落ち込みやすい3つのこと｜りほ｜noteの記事でした。 初学者ほど学習内容の詳細よりモチベが大事なのでエモい話役に立つよな！って思いました。
で、僕はめっちゃ技術系の細かい話です😇
前提 フィヨルドブートキャンプの現役生特に初学者、プログラミングに入りたてぐらいの方向けの記事です。
メンターをさせて頂いていて、よく指摘する内容だけど、この部分だけ教える事はほぼ無いので書きました。
(主にフィヨルドブートキャンプ生に向けた)注意事項  ブートキャンプの課題のネタバレにならないサンプルを考えようとは思ったのですが、手間だったのと分かりやすいのでlsコマンドの例をそのまま使います。 模範回答でも無いし入力関係の一部しか使ってないので見ても良いとは思いますが、気になる方は課題をクリアしてから見てください。 サンプルはよく見るパターンを抜粋、簡略化したものを私が書いたものです。似たコードを書いた事のある人が居るかもしれませんが、貶める意図はありません。 構造化プログラミング、オブジェクト指向についてのエキスパートと呼べるほどでは無いのでおかしな記述をしていたら指摘を頂けると嬉しいです。 日本語も入っているし実行していないので間違っているかもしれません。rubyで書いてるつもりですがrubyっぽい仮想言語のコードと思ってください。  はじめに 皆さんは構造化プログラミングという言葉を知っているでしょうか？
オブジェクト指向プログラミングがデファクトになる前に存在した古の手法でインターネット老人会員しか知らないと思います。
僕がプログラマになったときは構造化プログラミングが普通でオブジェクト指向ってのがあるらしいぞ？ってぐらいの時期だったので、オブジェクト指向を学んだときに「なるほど！部品となるサブルーチンにデータもまとまって独立すんのか！メンテナンス性上がるわ！すげえ！」とか感じたわけですが、最初からオブジェクト指向だと、なんで動くのにオブジェクトとかメッセージとか言ってんだよ意味わかんねーよ！ってなるよなぁーって思ってたのでこの記事を書きました。 オブジェクト指向でなぜつくるのか 第2版 | 平澤 章 | コンピュータ・IT | Kindleストア | Amazon もちろんこの本を読めば大体分かるとは思いますが。
今さら教えるべき！とは思いませんが、オブジェクト指向で作ってはいるけどそもそも構造化ができてないなーと思う事があります。(ブートキャンプ生等初学者はもちろん仕事でもたまに) 詳しい内容は 構造化プログラミング - Wikipedia 、プログラミング入門入門 - けるぶれつーるず あたりの説明を見てもらえると良いのですが、私が重要と思っているのが構造化と再利用、要するに「再利用可能な機能に切り出して部品化して順番に呼び出す」という所です。これを簡単な例を用いて解説します。
構造化されていないコード フィヨルドの課題にあるlsコマンドのlオプションのみ対応してファイルを複数引数で取る(無いときもある)rubyプログラムです。
入力まわり以外は省略していますし、便利ライブラリも使っていません。
処理省略してるし、慣れた方にはこんなコード書かねぇよ！ってつっこまれそうですが、最初は色々書いてると混乱してこんな風になったりすると思います。
# オプションlがある if ARGV[0] == &#39;l&#39; if ARGV.count &amp;gt; 2 # 引数があるときの情報取得、整理 else # 引数が無いときの情報取得、整理 end else if ARGV.count &amp;gt; 1 # 引数があるときの情報取得、整理 else # 引数が無いときの情報取得、整理 end end if ARGV[0] == &#39;l&#39; if ARGV.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>メンタル疾患寛解しました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2020/09/28/panic_disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:02:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2020/09/28/panic_disorder/</guid>
      <description>twitterとかで軽く書いてけど、メンタル疾患になってました。診断名は「パニック障害」。パニックは幸い一回で済んだので実態は「不安障害、自律神経失調症」あたりが実態に近いのかなと思います。
人生最悪級の体験なんですが貴重な経験でもあるのでまとめておく。詳細に書いてたらあまりにも長文になって収集付かなくなったのでざっくりと。気が向いたら詳細補足を後日しよう…と思ったけど、十分長くなってしまいました… 😓
興味本位で読む奇特な方が居たら他山の石に(44歳になるまで半ブラック企業に居たときもメンタル疾患にはなってないので普通レベルのメンタルと思います)。同じような病気の方が居たら経過を参考にしてください。
ちなみに寛解は「薬は飲んでるけど症状はおさまった状態」の意味で使っています。
始まり コロナ正直先週ぐらいまでは今より舐めてた。
週末の増えっぷりを見て、もういつかかかるのは避けられないので全力で遅延させるべしという認識になった。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) March 30, 2020  2020年3月頃、きっかけは時期的にご想像の通りコロナです。
当初は引きこもりなフリーランスエンジニア生活を送っていた事もあって結構楽観してたのですが、
 ずっと引きこもっていたのに宅配経由で伝染った マスク無しの歩行者の後ろでも伝染る可能性がある。 軽症で済んでも死ぬほど苦しい。 軽症、入院各種体験談… 既往症持ちは高リスク(喘息持ちです)  とひたすら不安になる情報がネットからもテレビからも摂取してしまい、段々と不安が募るように。 娘の学校が春休み延長になった事もあって、普段は見ない午前中のワイドショーをよく見ていたことも良くなかった。 元々夜更かし、不眠の傾向が不安と外出自粛による運動不足で少しづつ悪化していった。
異変 逆食悪化したので、3日おかゆとかでやっと喉の違和感減ってきた…
「コーヒー、アルコール、満腹、早食べ、脂肪過多、香辛料」禁止
ぐらいに移行。
最終的には「満腹、早食べ」のみ禁止にできるようにしたい 🙏
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) April 21, 2020  元々たまに頓服する為に近所の心療内科にマイスリーという睡眠薬の効果の短いものをもらっていたのですが、使用頻度が高くなる事に不安を覚えてある本の情報を元に、「自然に眠くなるまで寝ない、ベッドで眠気が来なかったら一回戻る、最悪一晩ぐらい寝れなくても大した事無いからそのときは次の夜早めに寝れば良い」という不眠対策をやってみました。
結果としてあっさりと徹夜してしまうのですが、「一晩ぐらい大した事無い」という事もあるのでしょうが、私の場合は「持病の逆流性食道炎の悪化」、「謎の下半身の不快感の発症」という結果になってしまった。
迷走 コロナ引きこもりをきっかけに体調不良中で一番キツかった残尿感、色々検査した結果「慢性前立腺炎(非細菌性)」で間違い無さそうという結果に。
老化！って思ったけど、20代とかでもなる病気らしく、運動不足、ストレス、座りっぱなしが主因らしい。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) June 9, 2020  逆流性食道炎は昔から無理をすると悪化していたので、医者から強めの薬にも変えられたし少し食事を控えればラクになるだろうと思っていたが、酒をやめ、刺激物をやめ、油ものをやめ、チョコレートをやめ、冷たいものをやめ、熱いものをやめ…といくら控えても継続的な改善には至らず、対策し過ぎの状態になっていった。
平行して謎の下半身の不快感は、むずむず足症候群(レストレスレッグス症候群 / むずむず脚症候群 | e-ヘルスネット（厚生労働省）)かと思って薬をもらってもまるで変化が無く、よく考えたら残尿感だ！と気づいて(全然違うものと思うでしょうが未体験の感覚なので)結構年だし前立腺肥大症ってやつかな？と思って泌尿器科へ。
聞くと肥大症は50代以降が普通で心配無い、エコーでの検査、前立腺がんの検査、実際に残尿があるか？の検査をしても何も問題が無い。
男性の更年期なのでは？という事でホルモン注射を射ってみるも気休め程度にしか改善せず、一ヶ月ほど迷走した後、お願いして検査してもらって慢性前立腺炎と確定した。
余談だが「エコー検査」と聞いていたので身体の外から器具を当てて検査すると思いこんでいたのだが、実は直腸内からのエコー検査で、まったく心の準備も無いままケーブルを肛門に挿され、エコーの機械と指で前立腺を触られ激痛(炎症が無いと痛く無いらしい)すごい衝撃と苦痛でした…😭
慢性前立腺炎とはっきりしたし重病では無いのは良いとして、残念ながらこの病気「原因不明で前立腺が腫れている」という状態であるという事だけで特効薬等は無く、漢方系の薬と生活習慣の改善で下半身の血流を良くするしか無いという事でした。ちなみに座りっぱなしの人に多く、若者でもなるそうです。プログラマは間違いなく高リスクなので同業者は特に気をつけましょう。
衰弱 長期に少しづつやられてる結果体重が成人後初の60キロ台に突入（去年夏は80キロ超え）
食べられるようになってきたので人生初の少し体重増やそうという意識で食う。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) June 27, 2020  結果、持病二つの対応の為心がけたのは色々あるのですが、前立腺が痛いので後傾気味に座りたいが、逆流には良くない姿勢なので矛盾するのでスタンディングで一日中作業して腰が痛くなったり。キツいので横になりたいが、食後横になると逆流するので横になれない…とかもうどうすれば休まるのか分からなかった。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って(金出して)良かったもの2019</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2020/01/07/bestbuy2019/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:29:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2020/01/07/bestbuy2019/</guid>
      <description>また去年買ったものになってしまった…帰省する前にアップしなきゃダメですね。 せっかく2年続けたので今年も。 なんでずっとモノ買ってるのに毎年欲しいものできるんでしょうね。
分譲賃貸マンション 買っては無いけど金出したので。タイトルはここから。
駅徒歩15分の2階だてアパートから駅近くのマンション中層階に引越した。 分譲賃貸なので断熱、防音性能がまったく違うし、駅徒歩気軽だと想像以上に快適。車の使用頻度も激減。 何より虫嫌いなので、名前を言ってはいけないアイツから小バエ、蚊の類はゼロでは無いけど、激減。ベランダの網戸頻繁には閉めなくても大丈夫。 マジで家中の網戸やドアにハッカスプレーしてた生活はなんだったのか… 高さもあるけど、そもそも家の隙間も少なそう。
ちなみに家賃上昇分ほどでは無いけど、夏冬の光熱費は万単位で削減された。 元がプロパンだったので冷暖房無くても半額ぐらいになってんだよね。一年経ったら光熱費の差をまとめたい。 想像以上にプロパンはヤバかった…家賃プラス一万ぐらいは考えた方が良い気がする。
付属物として床暖とビルトイン食洗機も感動がある。
Canon レーザープリンター A4カラー複合機 Satera MF644Cdw  インクジェットの頻繁に起こるインク切れ、久しぶりに使ったときのインク詰まり、クリーニング…と無限に手間がかかるのが苦痛でレーザーへ。 昔々ビジネスレーザーの技術サポートとかやってたせいで、レーザープリンタはとにかく高いし両面コピーなんて夢…なんてイメージがあったのでまったく考えてなかったのが、何かの記事で意外と安いと見かけて調べてら5万とかでびっくり。いや、それでも高いけど、どんなに安くても10万とか思ってました。
デカいけど、ギリギリ一人で持てる…普通のインクジェットをちょい広げて縦に二個…って感じか。横方向の大きさはそうでも無いのでなんとかなる。 とにかく便利なのが両面to両面コピー。カスタマイズして、1ボタンでスキャンした結果をメールで送らせたりもできる。
そんなコピーとか印刷とかする？って思うでしょう。俺も思ってたんだけど、学校から無数にプリント貰い出すと色々必要なんすよね… 受験のときなんてもっとだったからどうして去年気づかなかったのか自分を責めているレベルで良かった。
ネスプレッソ、ミルクチーノ   ウチにはエスプレッソメーカーとグラインダーがあって、ラテを淹れるのはまったく問題無いんだけど、嫁が使わないし、まあ一人だとめんどい事もあり、嫁が会社で買って絶賛していたネスプレッソを購入。
確かにミルクもコーヒーも自分でやるよりは落ちるものの、コンビニより美味いものがコンビニに行かずに手軽にできて素晴しい。
さすがに自分でやる方が美味かったけどむしろ一安心、負けてたら家庭内バリスタの俺立場が無い。 ミルクチーノで作るミルクもふわっふわだし、スチームと違って水っぽくは無いんだけど、スチームの方が泡以外のところもなめらかで美味いので でも手軽なのも価値なので良かった。
Ryzen 3700Xなど自作PC更新   詳細はこちらで。とても満足しているので再掲。 自作デスクトップの構成2019年12月
ケーブルボックス  頑張って結束したりまとめたり隠したりするより、見えるところのはボックスにつっこむのが一番ラクだし、そこそこスッキリする。
いくつか買ったんだけど、安定の山崎実業さんのが片側開きのフタが一本だけ出したりするのに便利で質感も良かったので、代表はコレ。
ただ、サイズがLって書いてるけどMもSも見当たらず…増やして欲しいところ。
 おまけレベルだけど、マグネット強力だし山崎実業シリーズでした。
サンワダイレクト PCスタンド デスクトップ用 キャスター付 ほこり対策 無段階調節 100-CPU001  PC台。とにかくめんどうでやらなかった裏側とかPCの下とかの掃除が気軽にできるようになったのが良いところ。
ただ、わりと高さがあるので、ケース大きくするときの制限が狭まってしまうところがつらい。
モンベル マルチフォールディングテーブル モンベル ｜ オンラインショップ ｜ マルチ フォールディング テーブル
受験でずっと行けてないキャンプ、終わったら行けるかと思ったら入学直後も忙しいし、土曜も毎週じゃないけど学校あったりするしでキャンプ用品も一個だけ。 前のやつを俺が体重かけて潰してしまったので買い替え。 単純に軽いし、高さも変えられるし、高さ変えても部品あまったりしないのが最高。 デザインもそこそこ良いので、今年唯一のキャンプギアは成功でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2018のレビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/22/bestbuy2018review/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/22/bestbuy2018review/</guid>
      <description>去年: 買って良かったもの2018 今年のまとめをする前に去年のレビューをしようかと。
ブラーバジェット iRobot 床拭きロボット ブラーバ ジェット240 ホワイト B240060 B240060posted with カエレバiRobot (アイロボット) Amazon KEEPOW iRobot Braava jet/ブラーバジェット 240 241 床拭きロボット用 交換用クリーニングパッドクロス 洗濯可能！5枚セット！【ダンプ2枚 ウェット2枚 ドライ1枚】posted with カエレバKEEPOW  元気に動いてるけど、ルンバのサブになったのでそんなに仕様頻度は高くない二週に一回程度。新モデルだとルンバが終わったら交代で動いてくれるらしいのでちょっと欲しいが、雑巾替えたり水入れたりする手間が主な動かない理由なので大差無いかな？
ルンバe5 国内正規品 アイロボット ルンバe5 ロボット掃除機 RoombaE5posted with カエレバiRobot(アイロボット) Amazon ２階だてのアパートからマンションに引っ越し、平面で動ける面積が激増したので価値も激増。更に手放せない。
ドライブレコーダー コムテック ドライブレコーダー HDR-352GHP 200万画素 Full HD 日本製&amp;3年保証 駐車監視 常時録画 衝撃録画 GPS レーダー探知機連携 補償サービス2万円posted with カエレバコムテック(COMTEC) 2017-01-23 Amazon 普通に使ってる。
ソフトケース宅配ボックス TOKYO SELECTION 宅配ボックス 折りたたみ 戸建て マンション 個人宅 保冷 75Lposted with カエレバTOKYO　SELECTION  引っ越した結果リアル宅配ボックスができたので処分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自作デスクトップの構成2019年12月</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/18/my-desktop-201912/</link>
      <pubDate>Wed, 18 Dec 2019 01:46:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/18/my-desktop-201912/</guid>
      <description>自作デスクトップの構成2018年1月 を更新したのでまとめる。
カエレバって楽天用ツールになっちゃったんすね。もうめんどくさいのでアマゾン公式のヤツで。
CPU Ryzen3700x 2019年8月購入
 Ryzen1700からの更新。1700もほぼ不満が無かったが、「Ryzenはメモリクロックを上げた方が性能が出る」というのにPC4-21300とPC4-17000が混ざっているという悲しさがひっかかっていたのと、Ryzen2が完全にintel超えを果たしていて、K6以来のAMDファンとしては買わざるを得まい…という事で。 元から速かったので心もちキビキビ動くかな？ぐらいの体感レベルだけど、CPU100%で遅いという事が購入3ヶ月以上経過して一回も(少なくとも気づいた事は)無い。そこが素晴しいし満足している。
CPUクーラー 風魔弐  「風魔弐」を検証レビュー：デュアル空冷ファンなのに意外とコンパクト | ちもろぐ そんなオーバークロックとかする気は無いけど、いつも見てたちもろぐさんで推されてたし、ryzen2は冷やしとけば勝手に速くなるらしいのだから勢いで。 性能は文句無しでいつ見ても50度で問題無し。
ただ…microATX用の俺のケースだと入る事は確認してから買ったけど、作業の困難さが凄かった。「上のリンクの記事に「コンパクト」とあって油断したけど、性能の割にはコンパクトで」でした。 簡易水冷も検討したけど、ラジエーターデカくしないと空冷とそんなに変わらない、空冷はCPUまわりのユニットも多少冷えるメリットもある…という事で空冷で良いやと。 オーバークロックとかしないしね。CPU100%になる事も無いし。
GPU GTX 1070 2017年5月購入
ZOTAC GEFORCE GTX 1070 MINI グラフィックスボード VD6148 ZTGTX1070-8GD5MINI01posted with カエレバZOTAC 2016-09-23  更新無し。 これのパフォーマンスも使いきってないので…
メモリ DDR4 32GB 2019年8月購入
  AMD Ryzenのゲーミング性能はメモリークロックが重要 | ちもろぐ これを読んでCPUにあった速度の相性の良いらしきメモリにしました。何も違いは体感できないけど満足 😃
SSD intel 545シリーズ SATA 512GB 2018年8月購入
インテル SSD 545シリーズ 512GB 2.5インチ TLC SSDSC2KW512G8X1posted with カエレバインテル 2017-08-23  更新無し さすがに安定しておられます！今温度見たら30度とか言ってるし… とはいえNVMEもクーラー普及してきたりしてるし、次あたりは大丈夫かなあーと色気が出る。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>「フリーランスを完全に理解できる本」を読んだ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/24/understand_freelancer_completely/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 23:24:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/24/understand_freelancer_completely/</guid>
      <description>フリーランスを完全に理解できる本(電子) - きりみんちゃんねるしょっぷ - BOOTH
噂になってた技術書展のフリーランス本読んだので感想をまとめておく。
まず、目次で予想はしてたけど、僕がフリーランス本書いたら同じような感じになるなーって感じでした 😅
途中で出てくる、「月65万フリーランスは安いのか？」に対する感想とか単価相場感、正社員との比較とかの感覚も大体同じでびっくり。 今まで読んだフリーランス系のまとめは微妙に業種が違ったり、地域が違ったりしてた結果ズレてたんだろうなと。
結論として、私がこれからフリーランスまわりのノウハウをまとめる必要無くね？ってなるぐらいだったし、薄い本なのでしっかり読んでも一時間かからないぐらいだったので、フリーランスのプログラマにマジメになろうと考えてる人は読んだ方が良いです。
雑感  単価履歴、相場観、経費の基準について同人誌とは言え書きづらそうなところまでしっかり書かれている。私の単価履歴だけのまとめ フリーランスになってからの単価変遷史｜u1tnk｜note が1500円なのでコスパが比較にならない。 税理士頼んで無いみたいだけど、記帳を自分でやって相談と申告まわりだけお願いするとわりと安くやってくれるところもあるので税務調査とか不安な方はオススメ。 最初のコラムのエージェントのマージンの話は涙溢れる 😢 どうしても初期は授業料を取られがちなのでこの本読んだ方は気をつけましょう。 さっとは書いてあったけど、小規模企業共済、個人型確定拠出年金(iDeCo)は節税、資産形成に重要なのでもうちょっと触れても良いかなと思った。 最初からフリーランスは勧めないのは同意。個人的にはtwitter求職も珍しく無い世の中で、上前ハネる系エージェントはコスパ悪すぎるので、直接契約取れるようになってからフリーになるぐらいで良いと思う。 この本読んでざっくり理解したら市販のフリーランスの税金とかお金の本とかは読んだ方が良いかなと。それ以外は特に市販本はいらない気がする。  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>RubyKaigi2019 参加者向けグルメ情報補足版</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/16/fukuoka_other_gourmet/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:16:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/16/fukuoka_other_gourmet/</guid>
      <description>TL;DR 福岡には大学まで住んでたけどもう長期間離れてるので情報量はあんまり無いが、毎年帰省して外食を楽しみにしてるのでそれなりにこだわりはあるめんどくさいおっさんです。
RubyKaigi2019参加者向けに以下のようなグルメ情報が出まわっていてて「ひらお」などオススメ店の情報は伝わってるように思うが、個人的にちょっとモノ足りないので友人向けに補足記事を書いておこうと。貴重な地元開催だし。
ギリギリ過ぎる記事ですんません 🙇‍♂️
【RubyKaigi 2019 参加者に捧ぐ】福岡で起業した男が本気で書いた福岡グルメまとめ
【保存版】自腹でつくる博多グルメマップ #RubyKaigi 2019【保存版】自腹でつくる博多グルメマップ #RubyKaigi 2019
RubyKaigi 2019 参加者がチェックすべき福岡飯20選！
コーヒー RubyKaigi勢に酒飲めるところを紹介するのは当然の事とは言え、コーヒーも結構アツいのです。概要は以下参照。
世界一の焙煎士＆バリスタも輩出　福岡コーヒーカルチャーがアツい理由を深掘りしてみた | インタビュー | 九州しあわせ共創ラボ
福岡を世界有数のコーヒーの街に！ 日本一を数多く輩出する秘密結社「COF-FUK」とは？ | 福岡・博多の観光情報が満載！福岡市公式シティガイド よかなび
上記記事に出てきて、私が行った事のある店の国際会議場の近くに店舗が以下。残念ながら会議場徒歩圏内は厳しい模様。 私が行った事ある店だけなんでもっとたくさん良い店ありそう。地元の方教えてください。
REC COFFEE とにかく雰囲気良し、フードもスイーツも美味い(博多駅の店はスイーツのみっぽい)、コーヒー最高とスキが無い感じ。
レック コーヒー 博多マルイ店   関連ランキング：カフェ | 博多駅、祇園駅
豆香洞コーヒー 世界一の焙煎士が焙煎を売りにしてる店らしく浅煎りから深煎りまでメニューに書いてあって幅広く選べるのが特徴。 ラテとかでは無いしスイーツもそんなに無いのでとにかくドリップコーヒーが大好きな人向け。 ちなみに私が行ったときは世界一の焙煎士さん普通に接客してました。
豆香洞コーヒー 博多リバレインモール店   関連ランキング：コーヒー専門店 | 中洲川端駅、呉服町駅、天神駅
ハニー珈琲 実家のすぐ近くに本店がある事、空港店、天神店がある事もあって一番通ってる店。浅〜中煎りしか無く、私としては好みなので問題無いけど、深煎り好きにはオススメできない。 試飲ができる豆がとにかく大量にあって、紅茶かな？ってぐらいの浅めで香り良いコーヒーとかもあって冷やかすだけでも楽しい。 豆買うと人数分サービスコーヒーorラテ貰えてコスパも良い。
リトルハニー 博多駅前店   関連ランキング：コーヒー専門店 | 博多駅、祇園駅
うどん もうそろそろうどんの話はもう良いって言われそうだけど…
会社のチョイスに異議しかない！俺的博多うどん店まとめを作ってみた
うどんについてはこの記事。サムネが牧のうどんというあたりからもう俺の代わりに書いてくれたとしか思えない。 個人の好みの範囲で付け加えたツイートが以下。
あ、王道にウエストが入ってて、おかしくは無いけど24時間空いてる上にたくさんあるから他の王道に行けないときに行く店という位置づけなのでできれば他の王道がオススメです。（個人の感想です。ウエスト派も居る</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ヤマハルータRTX810でipv6とds-liteを両立させた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/14/rtx810_ipv6_config/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Apr 2019 19:43:43 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/14/rtx810_ipv6_config/</guid>
      <description>ローカルはipv4のみでds-liteを使っていたが、ちゃんとipv6を使いたくなったので、iijのIPoEオプション契約にて、 ipv6のトラフィックはipv6で、ipv4はds-liteで通信する設定がうまく動いたので保存。
作成した手順 そのもの同じ事をしてるサイトは無く、設定読みながら関係ありそうなところを切り貼りするもうまく動かず、設定オールリセットして、GUIのウィザードでipv6のみ設定、ipv6のみ疎通したところで、ds-liteの設定のみ追加してうまく動いた。
メモ
 ipv6 route default gateway dhcp lan2 ipv6だけダメだったときに設定してみたが、うまく動かない。現状からこれ追加してもダメなので何かが間違っているらしい。 filter類は無くても繋がるだろうと思って無視してたが、現状は入っている、必要だったのか？  設定 以下動作状況からレポート機能で出力して、冗長なコメントを削った。
#	RTX810 Rev.11.01.33 (Fri Apr 20 08:44:58 2018) # #	Reporting Date: Apr 14 14:41:32 2019 # # IP configuration # ip route default gateway tunnel 1 # # IPv6 configuration # ipv6 prefix 1 ra-prefix@lan2::/64 # # LAN configuration # ip lan1 address 192.168.100.1/24 ipv6 lan1 address ra-prefix@lan2::1/64 ipv6 lan1 rtadv send 1 o_flag=on ipv6 lan1 dhcp service server ipv6 lan2 secure filter in 101030 101031 101032 101098 ipv6 lan2 secure filter out 101099 dynamic 101080 101081 101082 101083 101084 101085 101098 101099 ipv6 lan2 dhcp service client ir=on # # Provider Type configuration # provider lan1 name LAN: provider lan2 name ipv6 PRV/0/4/0/0/1/1:iij # # PP configuration # pp disable all # # TUNNEL configuration # no tunnel enable all ### TUNNEL 1 ### tunnel select 1 tunnel encapsulation ipip tunnel endpoint address 2404:8e00::feed:101 tunnel enable 1 # # IP filter configuration # ip filter 500000 restrict * * * * * # # IPv6 filter configuration # ipv6 filter 101030 pass * * icmp6 * * ipv6 filter 101031 pass * * tcp * ident ipv6 filter 101032 pass * * udp * 546 ipv6 filter 101098 reject * * * * * ipv6 filter 101099 pass * * * * * # # IPv6 dynamic filter configuration # ipv6 filter dynamic 101080 * * ftp ipv6 filter dynamic 101081 * * domain ipv6 filter dynamic 101082 * * www ipv6 filter dynamic 101083 * * smtp ipv6 filter dynamic 101084 * * pop3 ipv6 filter dynamic 101085 * * submission ipv6 filter dynamic 101098 * * tcp ipv6 filter dynamic 101099 * * udp # # TELNETD configuration # telnetd host lan # # DHCP configuration # dhcp service server dhcp server rfc2131 compliant except remain-silent dhcp scope 1 192.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中学受験総括</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/13/junior_high_school_exam_total/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Apr 2019 00:25:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/13/junior_high_school_exam_total/</guid>
      <description>TL;DR 今年２月、娘が中学受験をして私立中学に行かせる事にしたが、どうして中学受験するに至ったか？やってみてどうだったか驚いたところ、未経験者が知らなそうなところ、を思いつくままにまとめた…だけなんだけど別世界過ぎて自分でも引く程の長文に。おそらく俺のブログ過去最長。
ヒマな人、子供が居て受験検討中、中学受験仲間ぐらいじゃないとオススメしない。 コストのみについては 中学受験ウチの場合の費用まとめ に 既にまとめてある。
前提 両親共に地方出身な為中学受験経験は無し、知識も無し。教育は重要とは思っているが、特に英才教育指向は無い。 のんびり屋の娘に若干の危機感あり。 具体的な成績については娘のプライバシーなのでぼかす。日能研で中くらいのクラスとだけ。
受験した理由ざっくりまとめ  共働き、一人っ子と教育費にかける余裕がある。  二人以上でかけ算と思うとさすがに恐しい… 😨   クラスの半数弱は受験する小学校だった  駅前大規模マンションのすぐ裏の学校なので平均的な教育投資額が高い(と思われる)。 少数派の塾に行かない側に入れてセルフイメージで「私は勉強しない側、できなくても良い側」と思われる恐怖感があった。   友達に影響されやすい子なので、友達全体が勉強する事が当然という環境にしたかった。  一人で勝手に好きな事に打ちこんでいく等のタイプならさせない判断をしたかもしれない。勝手に勉強するタイプもやんなくて良いかもしれないが親の欲が出てさせそう 😅    二月の勝者  ちょいちょいこのマンガから引用するので先に紹介。 単なるマンガとして見てもそこそこ楽しいので中学受験知識ゼロの方、興味無い方にも読んで欲しい。現状既刊4巻で手軽だし。 著者は後述する中学受験ムックマンガも書いてるのもあってしっかり取材して書いてるので、極端だったり大袈裟だったりするがウソでは無い。 ウチの受験始まる前に始まってれば実際に役に立ったんじゃないかと思う。 出てくる家庭も実際に居そうで困る。 まるみちゃんには頑張って欲しい 💪
受験して良かったか？ まだ入学したばかりなので現時点だがもちろん良かった。 そもそも投入したカネ、労力、時間が大き過ぎて失敗だったと言えるわけは無く、ほぼポジショントークではある。
良かった(と思っている)点  年齢が上がるだけよりハードになる高校受験をしなくて良い。  首都圏の中学生の塾22時とかになるとか… うっかり、のんびり屋の娘が内申競争で勝てる気がしない  高校受験用の塾では内申対策の指導はもちろん宿題の管理までやったりするそうな… 😰     ウチの場合は教えたり一緒に勉強したりをかなりやっていた上、テストの度に家族みんなで一喜一憂と家族の繋がりはむしろ増えた。 子供の良い所、悪い所に向き合わざるを得なくなるので子供の理解が深まった。 教育としても厳しい環境を乗り超えた経験はプラスになると思う。  悪かった点  コスト、高校受験だってカネはかかるが、小学生という管理しないと動かない時期にやると親の消費時間がすごい。繋がりが増える裏返しではある。 旅行やキャンプと楽しみが減った ストレスが継続的にかかり、特に小6に反抗期に入り(個人差デカい、女子は早いっぽい)ケンカが増えた。双方の成長の機会ではあったかもしれないが、自分としても後悔するレベルに怒ってしまう事も多々あったし、今の関係性にも影響が多少はあると思う。 姿勢や体力向上、視力等健康面には悪影響はどうしてもある。  俺のせいかアニメ、マンガ、ゲーム好きなので大差無かった可能性はあるが、外遊びは確実に減った。    その他   友達と遊ぶ時間が減る。というのはありそうだが、あまり変わらない気がする。 自分がヒマでも受験する子が多い地域なので遊ぶ相手が減るし、学校や塾友達と休み時間には喋ったりもしていて孤独では無かったと思う。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>中学受験ウチの場合の費用まとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:16:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</guid>
      <description>先日受験が終わり、おカネ大好き人間として総費用が気になったのでまとめ。
結果 276万
全然正確な数字でも無いので300万は行かなかったって感じですね 😇
前提条件  横浜在住 共働き、一人っ子なので本気でやると決めてからはケチらない方針だった。とはいえ夫婦で教えていたので全てカネで解決する系にはしていない。 一般的では無い費用もあるのであくまでウチの場合  塾費用 以下理由で200万とする。6年生夏期講習関係で一気に15万とか言われて笑った思い出 😅
 日能研 さすがに3年分の明細は取っていなかったのでモデルケースの200万としておく 中学受験の費用っていくらくらい？（私立にかかる費用）｜インターエデュ・ドットコム 正確な数字が出したかった 😢  ざっくり、4年で40万、5年で60万、6年で100万って感じ。  入塾するときは月額2万ですよー(長期休みとか模試代とか教科書代とか別だったり)とか言われて、習いごと感覚で入れてしまって気づいたら…   一番上のクラスだとオプション講座が必須になったりするので上位校の場合は増えると思った方が良い。  ウチは中ぐらいのクラス。   ウチは両親共に教えてたので後半オプション系は取らずに絞ったのでモデルケースよりは安いかも。 テストは別、教材は別、冬季、夏期講習は別、オプション授業は別…と超絶分かりにくくしてあるので総額が見えづらい。最 模試などのコストは含む。 上位校向け塾のSAPIXはもうちょっと高いらしい。集団塾に向かない子向けの個別塾/家庭教師はコマ数にもよるがさらに高い    書籍代 約5万
ざっとamazonの履歴検索したのでまだ漏れてそうではあるが、大体以下のような本を買ってた。 本好きなので多めではある。
 中学受験全体のノウハウ本 算数/国語とかの教え方 マンガ勉強本、歴史が大きいが地理とか理科とかもちょいちょい 赤本(過去問題集)4校分  講演会費用 約2万
参考にしていた本の著者が話すイベントがあったり、最終的にプロ家庭教師の 安浪 京子 プロフィール | 文春オンラインという方の話が現実感あって納得感あったので何回か通った。夫婦通算で5〜6回ぐらい参加した。一回2〜3000円ってところ。 これは行かない人の方が多そう。
コンサル費用 約13万
この費用は少数派と思われる。6年夏に行き詰まり、上記安浪さんの会社で家庭教師/コンサルをやっていたのでコンタクトを取って相談。 家庭教師は予約で一杯で無理だったが単発のコンサルなら対応可能という事でお願いして4回やってもらった。 2時間3万とかなり高額だが、学習方針、併願プランのレビュー、志望校頻出分野ピンポイント指導等あって、毎回相談して良かったと思える内容だった。 塾の先生にも色々相談はしていたが、塾の先生は塾の利益に反するアドバイスができない事もあって、第三者の立場でコンサルしてもらえるのは意味があると思う。
家庭教師、個別塾 0円
よほど早熟の子以外は宿題のフォローが必要になるため、お金に余裕がある家庭だとそこを外注するパターンは多いらしい(実際知り合いレベルで話も聞いた)その場合、塾のフォローに塾を超えるコストがかかるという凄い事になる事もあるらしい。ウチは自分が自宅仕事なのもあって算数は自分、妻が他の教科という分担でフォローした。 金をかけなかっただけで手間は死ぬほどかかっている。
入試代 約15万(税込み、明細は税抜)
ウチは2日で終わったし、1月受験も少なめだったので控えめ。30万行ってもおかしくは無い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>自作デスクトップの構成2018年1月</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/05/my-desktop-201801/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jan 2019 08:47:57 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/05/my-desktop-201801/</guid>
      <description>完全に自分用まとめ。
…のはずだったのに結構労作になってしまった。どのパーツがどんぐらい古いのかとかあやふやだったからちょうど良いか。
CPU Ryzen1700 2017年5月購入
AMD CPU Ryzen7 1700 with WraithSpire 65W cooler AM4 YD1700BBAEBOXposted with カエレバAMD 2017-03-03  経済的8コアで選んだけどオーバークロック耐性高くてラッキー Ryzen1700オーバークロック、電力計測
内部でDocker使ってるVM立てててもオール100%になる事などほぼ無いので8コアあれば現状十分。 クーラーはリテールそのまま。
GPU GTX 1070 2017年5月購入
ZOTAC GEFORCE GTX 1070 MINI グラフィックスボード VD6148 ZTGTX1070-8GD5MINI01posted with カエレバZOTAC 2016-09-23  最低限VR readyなものを…と考えて選択。VRは堪能してもうやらないのでストVにはオーバースペック感。ファンはあるが、ゲームやらない限り回らない(65度あたりかららしい)ので静音。
メモリ DDR4 32GB 2017年5月購入 2017年7月購入(16GB買い足し)
CORSAIR DDR4-2666MHz デスクトップPC用 メモリモジュール VENGEANCE LPX Series 8GB×2枚キット CMK16GX4M2A2666C16posted with カエレバCorsair 2015-08-01  Crucial [Micron製] DDR4 デスクPC用メモリー 8GB x2 ( 2133MT/s / PC4-17000 / CL15 / 288pin / DR x8 Unbuffered DIMM ) 永久保証 CT2K8G4DFD8213posted with カエレバCrucial(クルーシャル) 2014-09-09  どうしてPC4-21300とPC4-17000 が混ざってるんでしょうね…表記がバラバラなのが悪いんや 😭 よくわからなくなったらPCx-xxxx のところだけ見ましょう。 まあ量の方が大事だし体感できるレベルの差じゃないので良しとしましょう。AMD Ryzenのゲーミング性能はメモリークロックが重要 | ちもろぐ らしいんだけど… 😓 とはいえノートでは16GB生活しかしてなったので32GBはまったく不足しなくて快適です。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ryzen1700オーバークロック、電力計測</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/04/ryzen1700oc/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Jan 2019 13:30:58 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/04/ryzen1700oc/</guid>
      <description>購入から1年版経って今さらオーバークロックやってみるなど。 当初サーバ扱いしてたからオーバークロックなんぞよりも安定性と省電力が至上！って思ってガン無視ししてたけど、常用するようになったし、BIOSで設定一個変えるだけでマザボ側が勝手に安全な範囲で上げてくれる世の中なので一応やってみた。
変更前  2900MHzちょい CPU温度 min33度、max 57度 (1月、室内18度) 消費電力  idle  80w 1.7円/h   CPUベンチ  CPU-Z  マルチスレッド3600程度   140w 3.0円/h   GPUベンチ  モンハンフロンティア4k  11000程度   240w 5.4円/h      変更後  ASUSマザボのおまかせOC機能 3641MHz CPU温度 min36度、max 71度 (1月、室内18度) 消費電力 - idle - 83w - 1.8円/h  CPUベンチ  CPU-Z  マルチスレッド4500程度 大体1.3倍の向上 CPU-Zの1800Xのスコアと大差無し   165w 3.6円/h   モンハンベンチはほぼ変わらないので省略     まとめ オーバークロックしてもidle時の商品電力はほとんど変わってなかった。現代のCPU賢い。 結局のところ使ってる期間のほとんどは大したCPU使用率にはならないのでほぼコスト変わらないのでは？となった。2018年にもなってエンコードしまくる事なんて無いし。ゲームについてはCPUの影響小さいし。 max70度は夏場で室温＋10度になるとサーマルスロットリング発動する可能性があるかもなので強いCPUクーラーに変えても良いかもしれない。簡易水冷でも検討しよう、楽しいし。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>今さらOctopressからHugoに乗りかえた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/migrate_hugo/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 12:10:55 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/migrate_hugo/</guid>
      <description>Octopressどころか自分でブログをビルドする事自体が乗り遅れてる事は自覚している。
だが、乗りかえに労力を割くのもイヤでそのままにしてたらマシン乗りかえてブログ書く度にgemでハマる。 Rails開発者なのでruby環境自体は苦では無いがOctopressもはやメンテもされてないので見つからないgemとかあって不毛でしかない。
マネージドサービスも変なところもイヤだし金もかけたくないし、アフィリンク入れたページもあるので規約とか確認するのもめんどい。 という事で流行ってたhugoにすることにした。aptで入ったしgoでできたコマンド一個で動くようなのでOctopressよりも過去互換性が高そうなので、延命処置には十分かと。jekyllも考えたがより流行ってそうな方にしただけ。
ざっくり乗り替え手順  公式の https://gohugo.io/tools/migrations/ にあった https://github.com/codebrane/octohug を実行。ポスト少ないのでvimで頑張ってフォロー。公式だから信用したがたぶんダメツール。  slug(titleじゃないaliasのようなもの？) に日付入りのpathが入っていて、permalinksにはfilenameを使うので消した categoriesがCategoriesと間違っていてしかも中身が消えていた。 titleがfilenameになっていた。日本語タイトルを元からコピー。   themeを選定。参考サイトで使っていたHugo Octopress | Hugo Themes を利用。  Octopressにこだわる理由はカケラも無いが、ある程度設定するとthemeごとに挙動が結構変わるので変えるのを諦めた。 以下、公式の設定にあるっぽいが対応してなかったのでforkして修正  DateFormatが変えられない     動作確認しつつ、config.toml等を設定  themeの方にサンプルがあったので編集していった   固定ページは content/hoge.md に移動。 元のoctopressのデータを削除してhugoのファイルをコピーして以下を submoduleにする  themes以下にthemeを配置 publicにxxx.github.io.git (デプロイ用)    permalinkを合わせる [permalinks] post = &amp;quot;/blog/:year/:month/:day/:filename/&amp;quot; rssのurlを合わせる octopressのときは atom.xmlで hugoだと index.xmlだったので合わせた。rssuriという情報もあるが deprecated。 また、Hugo-Octopressではindex.xmlが直書きだったので無効にしてメニュー作成時に自力でリンクを作った。どうせHugo-Octopressはforkしたので書き替えても良かった。
[outputFormats.RSS] baseName = &amp;quot;atom&amp;quot; デプロイ  以下で public を xxx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>about</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/about/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/about/</guid>
      <description>u1tnk
フリーランス引きこもりプログラマ。
技術系記事はこちらにも多少 Qiita
GitHub
twitter</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2018</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</guid>
      <description>今年のまとめを今年に書けない男が新年に書いています。
去年: 買って良かったもの2017 去年のレビューもしようかと思ったけど、ガジェット系以外全部今も使ってたので意味無いなと思ってヤメ。
まず、今年は娘が受験生という事もあり、生活便利グッズ多め、アウトドア少なめとなっております 😢
ブラーバジェット iRobot 床拭きロボット ブラーバ ジェット240 ホワイト B240060 B240060posted with カエレバiRobot (アイロボット) Amazon KEEPOW iRobot Braava jet/ブラーバジェット 240 241 床拭きロボット用 交換用クリーニングパッドクロス 洗濯可能！5枚セット！【ダンプ2枚 ウェット2枚 ドライ1枚】posted with カエレバKEEPOW  ルンバが高い &amp;amp;&amp;amp; ウチは全部クッションフロア、冬以外は絨毯も無いので、ブラーバで良いんじゃね？という事になり購入。 純正の再利用可能なぞうきんは使いづらい&amp;amp;使い捨てのは高い…という事でサードパーティーの再利用可能ぞうきんを使っているが問題無く使えている。 これ自体は良かったがルンバの項に続く。
ルンバe5 国内正規品 アイロボット ルンバe5 ロボット掃除機 RoombaE5posted with カエレバiRobot(アイロボット) Amazon 冬になると絨毯というかホットカーペットを出す &amp;amp;&amp;amp; ブラーバかける前にある程度はゴミを取っておかないと、ぞうきんがすぐに汚れたり車軸に髪がからまったりする事が分かったあたりで e5新発売！前モデルから大幅値下げ！というニュースを見て5万なら！と購入。 10万円級のハイエンドよりはだいぶ頭の悪い動きはするし、結構うるさいが、絨毯も問題無いし圧倒的にラク。もっと早く買えば良かった(みんな言ってる)となる。ブラーバは無駄だったわけじゃなくて普段ルンバ、週末はルンバの後にブラーバという感じで使っている。どっちか一個ならやっぱりルンバなんだと思う。
ドライブレコーダー コムテック ドライブレコーダー HDR-352GHP 200万画素 Full HD 日本製&amp;3年保証 駐車監視 常時録画 衝撃録画 GPS レーダー探知機連携 補償サービス2万円posted with カエレバコムテック(COMTEC) 2017-01-23 Amazon 空前の煽り運転、危険運転のyoutube晒しブームの波に乗って購入。 幸い役に立った事は無いが、かなり綺麗に広角で取れていて満足。安全第一。 ただ、買った後に↓のankerのが出てるので今ならこっちを買うと思う。安いし。 Anker Roav DashCam C2 Pro (高性能ドライブレコーダー) 【WiFi内蔵＆アプリ対応 / GPS搭載 / フルHD録画 (200万画素,1080p) / microSDカード付属 / LED信号機対応 / Gセンサー / 駐車モニター】posted with カエレバAnker Amazon ソフトケース宅配ボックス TOKYO SELECTION 宅配ボックス 折りたたみ 戸建て マンション 個人宅 保冷 75Lposted with カエレバTOKYO　SELECTION  amazon配達頻度は週1は軽く超えるので欲しいが、高くてデカいものしか無いと思ってたら4000円弱で買えると知って即買い。入れてくれるようになるにはライフチェインジング。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</guid>
      <description>最新は以下。ここは履歴として残す。 フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件(2022最新)
目的  新規案件の話を頂いたときの自己紹介、条件の概要をまとめておく 単価公開されている方が少ないのでフリーランス初心者の方の単価決め、交渉材料になれば良いと思い公開  できる事  Rails開発 AWSでサーバサイド全般  EC2からECSまで 中小規模なら一人でインフラ構築可能   github/ci/pull requestベースの普通の開発  できない事  CTO チームビルディング、採用コンサルなど管理系  ゼロから普通の開発体制を作って経験の浅い方のサポートしつつ開発するとかぐらいならなんとか   モダンなフロントエンド  RailsのAjaxとか難度低めのJSなら問題無い 案件で必要になったら勉強したいとは思う   機械学習  同上    条件  フルリモート  横浜在住なので打合せは出れるが出社は多くて週一程度   作業時間の縛りは無し  作業のメインは子供が居ない昼頃か寝てからなので   仕事をゼロにしない戦略の為、通常二社以上受けているので週5の仕事は受けられない  2018年9月現在3社受けている    経歴  ソフトウェアエンジニア歴19年  SIer 7年  サポートやら組み込み開発やらを経て後半3年程度がweb開発 束縛の重い会社アレルギーに罹患   ベンチャー系自社サービス開発会社 7年 フリーランス 5年   スーパーエンジニアではまったく無いがベテランではある 思ってたより長かった。19年も働いてるのか…  単価 8750 円/h (日額7万)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初心者向けキャンプ用品メーカーまとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/07/28/camp-maker/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/07/28/camp-maker/</guid>
      <description>TL;DR キャンプ始めたいけど、何買って良いかわからんって人をよく見るが、モノ単位で紹介するとマジで果てしないので、メーカーの印象をざっとまとめた。 服関係もキリが無いので入れてない。買ったモノも入れようかと思ったけど同上。 友人向けにざっくり書いてるので不正確や漏れもあると思うが容赦頂きたい。 すげー昔に友人にまとめろって言われたのと、ゆるキャンブームのときに初心者に相談されたのをきっかけで書き始めて、途中で放置して今に至る 😇
雑なカテゴリ分け表     高級 コスパ 安い 大物 小物 軽量 特記     モンベル ○ ○  ○ ○ ○    コールマン ○ ○ ○ ○ ○     スノーピーク ○   ○ ○     ロゴス  ○  ○ ○     ユニフレーム  ○   ○     キャプテンスタッグ  ○ ○ ○ ○     SOTO  ○   ○ ○ バーナー   ジェントス  ○   ○  LEDランタン   ヘリノックス ○    ○ ○ ほぼチェア   サーマレスト ○ ○   ○  マット     あくまでイメージ コスパと安いは 品質がある程度信頼できて安いととにかく安いで分けてます。 テンマクとか小川とかドッペルギャンガー、ケシュア、MSR、アライ…とかもあるけど初心者向けだし未購入なんで割愛。  ウチのキャンプ用品コンセプト やりたいキャンプが違うと欲しいモノも違うので、前提となるウチのコンセプトまとめ。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bose SoundSport Free 一ヶ月使用レビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</guid>
      <description>Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  買って一ヶ月ぐらい経ったのでまとめ。
まず、総評。 個人的にはほぼ満足、コスパあまり気にしない人にはオススメ。、接続機器の切り替えを頻繁に使う人、windows10で音楽を聞いてる人はやめとけ、となります。
before Hellodigi K2 Bluetooth 4.1イヤホン 高音質イヤホン カップルヘッドフォン ワイヤレスイヤホン ミニ型 マイク付き 両耳　(黒)posted with カエレバHellodigi   3000円程度の完全ワイヤレスお試しイヤホン  意外に使えてはいた 非防水なのに洗濯機にぶちこんでも壊れなかったハイスペックっぷり 左右に差が無く、接続時の音声を聞いて修正する方法だったのがめんどくさくて仕方が無い 持ち歩くケースが無いので無くしそうで無くさなかった しばしば充電切れを起こしていた   使い勝手は良くないので有線もよく使ってた。使っていたのはEarPods。色々試してはいたけど断線やらなんやらで結局コレ… 知り合いで欲しい人居たらあげます  after Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  boseの高いけど良さそうなヤツ。 写真やらスペックやらは詳細なレビューたくさんあるのでそちらを。
良かったところ  音質はマニアじゃないので表現は控えるが、個人的には満足。 ケースから取り出すと勝手に繋がって、左右が分かりやすいのは以前とくらべて感動的に便利。最近の完全ワイヤレスでは当たり前ではある。 外ではほぼ有線リモコン使わなくなった。 イヤーピースが良くできててジムで走ったりしても全然ズレない、落ちない。そんで不快感もあんまり無い。デカイのに。ちなみに片耳10gとデカいけど軽いからと思う。 イヤホン本体にEarPods同様の物理リモコンが付いてて便利。 イヤホン単体で5時間持つのにケースもバッテリーで切れる気がしない。 ジムやジョギングで使うので防水の安心感。  ケースに入れるときは充電端子が濡れないようにしないといけないらしいが、それが必要な程汗かいた事無い。    イマイチなところ  デカい。「耳から出るうどん」を避けたのに角でも付いてんのかというサイズ感。 デカいが故にケースもデカい。外すときは即ケースに収納という世界観なのでケースも持ち歩かざるを得ず、手ぶらで出かけたときにポケットが異様に膨らむ事に。 再生ボタンのクリック感が微小過ぎる。「音量のプラスとマイナスの間のへこんだところを適当にぐっと押して、反応するまでドキドキして待つ」というレベル。 充電ケースのボタンのクリック感もイマイチだが見ながら押すし、再生ボタンみたいなラグも無いのでちょっと不便レベル。 電話するときは右耳だけしか音が鳴らない。 たまに左だけ切れる。レビューで見て心配してた現象だが、そんなに高い頻度では無かった。  二段階あって、一瞬切れて勝手に復帰するパターンと、完全に切れて、左イヤホンのボタンを押すと一瞬待って復帰するパターン。どちらも当然ながら人が多いところで発生して自宅では一回も起きていない。起きない方が良いが、使用時間(週5で2時間ぐらいは使ってる)から考えるとそんなに気にするものでは無いと思う。頻繁に起きる人は何か干渉する何かを持ってるんじゃないかと。iPhoneとAppleWatchだけ持ってる人は大丈夫と思われる。  一瞬切れるパターンは一ヶ月で3回ほど 完全に切れるパターンは一ヶ月で2回     iPhoneとiPadで切り替えるときは左耳のボタン長押しで一旦切って、聞きたいiPhone/iPadから接続しなおす必要がある。 revolveみたいに複数繋がって再生した方が鳴る…という便利が欲しかった。個人的には切り替え頻度から許容範囲。  ダメなところ windows10マシンで音楽を聞こうとすると右耳しか鳴らない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2017</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</guid>
      <description>流行ってるし、買いものが趣味と言っても過言では無いのに書いた事無かったので。 まあ大晦日までひっぱってるあたりが我ながらひどい。 これは買って良かったものでハズレもたくさんあるし、車も買ってて合計金額計算したく無いですね😇
生活編 書いて洗って消えるペン サランラップに書けるペン 3色セット (赤・青・黒)posted with カエレバ旭化成ホームプロダクツ 2016-08-08  嫁に買わされたときそんなに便利なの？って思ったけど、めっちゃ便利。 ラップというか、結局サクっと洗って消えるペンなので、冷蔵庫で使うくり返し使う収納器とかに日付、何が入ってるとかサクっと書ける。台所まわり適当なメモであふれるようになった。
 油温計  タニタ 揚げもの用温度計 クックサーモ 5495Bposted with カエレバタニタ(TANITA)  家族に好評を博してしまったため完全に担当になってしまった唐揚げ作り。 そのクオリティがたかが千円ちょいで確実にアップ。揚げ過ぎ、カラっとしないヤツの撲滅に貢献してくれる。
温度設定ができる電気ケトル HARIO(ハリオ) 電気ケトル コーヒードリップ用 温度調整機能付 V60 パワーケトル・ヴォーノ EVKT-80HSVposted with カエレバハリオ 2016-08-05  電気ケトル自体は便利に使ってたが主にコーヒードリップ時の不便を解消。
 注ぎ口が細くてドリップ時に注ぎやすい 温度設定便利。コーヒーの90度はまだしも、緑茶80度を体感で冷ますのは無理  ハリオのデザインとコーヒー用の信頼感で買ったので、温度設定できる他の製品の方が便利な可能性は高い。 今までのワンボンタン押せば沸騰という分かりやすさも損なってるし、ボタンの反応が遅いので、コーヒーよく煎れない人には薦められない。
布団乾燥機 アイリスオーヤマ 布団乾燥機 カラリエ マットなし パールホワイト FK-C2-WP【靴乾燥アタッチメント付】posted with カエレバアイリスオーヤマ(IRIS OHYAMA)  先に袋とか使わずに手軽に使える。 結果、布団乾燥には使わず、専ら寒い夜に寝る前に布団あっためる用途として毎晩使われている。ホッカホカの布団は病み付きになる。
○○ が臭わない袋 驚異の防臭袋 BOS (ボス) うんちが臭わない袋 ペット用 うんち 処理袋【袋カラー：ブルー】 (Sサイズ　200枚入)posted with カエレバBOS-SHOP  ペット用品だから関係無いと思ってたが、アレが臭わないという事は生ゴミも臭わないという事なのです!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もともと自営業ですが真の自営業になりました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</guid>
      <description>退職エントリと言うよりお仕事募集エントリです。基本知り合いに読んで欲しくて書きました。
もう4年以上自営業の身分で実質的には企業に所属しておりましたが、この度めでたく真の自営業となりました。
自宅以外に自分の机が無いというのは就職以来初なので不思議な感覚です。
ここまでの流れ  1000人超メーカ系SI新卒入社 100人ぐらいの会社に転職(当時ベンチャーと思ってたけど、後から考えると大してベンチャー感無い) 50人ぐらいの会社に転職、ここは社風が独特で合いませんでした 10〜50人(在籍中に増えた)ぐらいの会社に転職、ここから自営業扱いだが実質普通の社員 前職に転職。10人ぐらい。ここでも実質社員の自営業 1年程前、副業を認めてもらって週1〜2を副業にあてるようになる 担当していたプロジェクトが事業売却したのを機に本業として関わるのを辞めることにした  見事にだんだん小さい会社になって行き、今回でこれ以上は無くなりましたw
蛇足 ちなみに最初の某SIは激務でした。詳細は伏せます。
今から考えると健康が一番大事なので体とか心を壊しそうな会社はさっさと辞めましょう！
理由 色々考えた結果大体以下3点にまとめられた。 細かいリスト作りましたがちょっとアレだったので身近の酒のネタにでもします。
 公私のメリハリをきっちり付ける事より時間の自由がある方が好き 経済的に会社に所属するメリットが減ってきた 家族と過ごす時間を増やしたかった  前職について Unicon Inc. で働いてました。
結果離れる事になりましたが、自営業なのに社員同様に扱ってくれたり、副業の許可、リモートワーク(これは全員)などとても柔軟に対処してくれました。
もちろん仕事なので含む所も多少はありますが、過去在籍した中で最もストレス無く働けたのは間違い無いので感謝しています。
興味ある方いらっしゃいましたら遊びに行ってみると良いと思います。仲介もします。
また、外注としての仕事があれば連絡お待ちしております！
今後 これまで副業としてやってきた案件を引き続きやりますが、確定しているのは30%程度の為お仕事募集中です。
スキル概要  サーバサイドのインフラ寄りプログラマ 好きな言語はRuby  以下1年以上経験のある言語、やりたい訳では無いですが参考まで。  Python Java lua/CoronaSDK PHP(でももうやりません)   新しい言語の案件(golang/elixir等)はやってみたい   最近の実績  某モバイル向けSDKのサーバサイド(前職)  Pythonで顧客向け画面(django)やらSDKからのリクエスト捌くAPIサーバ(tornado)など AWSでインフラまわり  Ansible業含む     新規アプリのサーバサイド全般(副業でサーバサイド一人で対応)  Ruby/Rails AWS構築 APIサーバ 2アプリリリースして運用しています     こんな事もやったことあります  CloudSearch Elasticsearch  構築もできはしますが運用結構大変なのを思い知ったので Amazon Elasticsearch Serviceを使った方が良いと思います。     レベルとしては普通。流行りの技術顧問とか無理 デザイン系はできません Android/iOSアプリはできません 24時間対応はできません トラブル対応はベストエフォートでなら行います フロントエンド(css/js)はできますが、最近仕事でやってないのでモダンとか言われると厳しいです  現状売りになると思っているのは「小規模、AWS利用のアプリ向けサーバAPI開発ならサーバサイドは一人で構築から全部できる」というところかなと思っています。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grapeが良さそうだったけどやめた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/08/14/grape-research/</link>
      <pubDate>Thu, 14 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/08/14/grape-research/</guid>
      <description>RailsでAPI作ってるのでGrapeが良さそうと聞いて調べて、おお！やってみよう！ と思って細かく調べたけど結果やめました。
参考資料  https://github.com/intridea/grape Ruby - RailsとGrapeで行う最高のWeb API開発 - Qiita Grape - RailsでスピーディにAPIを作成！ - 酒と泪とRubyとRailsと Ruby初心者がRailsとGrapeでREST APIを作る - morishitter blog  良さそうな点  routes情報と全controllerが一つにまとまるので見易い versioningやapiのprefix等柔軟に設定できる  微妙なところ  filterにonly,except等が無かった 1ファイルで見通しが良いけども、増え過ぎて分割したら何の為にやったのか感が凄そう 単体で使えるものなのでRailsと重複する機能が多くてもったいない気持ちになる  まとめ カバー範囲が違えど、二種のフレームワークを混在して使う事への抵抗が大きかった。大して大きな機能が無いので、だったらRailsのみでシンプルにした方が良いかなと。
Railsと組み合わせて使うなら既存の非APIアプリに追加してシンプルなちょっとしたAPIを作る…とかなら良いのかもという気はしました。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>ansible 勉強会 #1メモ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/06/19/ansible-study-01/</link>
      <pubDate>Thu, 19 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/06/19/ansible-study-01/</guid>
      <description>Ansible 勉強会 #1 - connpass
に行ってきたのでメモ。資料は↑にほぼあるようです。
Ansible の基本 + MySQL レプリケーションを設定する事例 by @IanMLewis まさに基本。普段使ってるので大体押さえられてた。
MySQLを構築してみる  bennojoy/ansible-roles ansibleworksの人のリポジトリらしい。参考になりそう。 when あんま使いこなしてないので見とこう。 サンプルyaml見ると、自分のyamlが使いこなして無い感ある… mysql_replicationモジュールは便利感あるが、ちょっと簡単そうに見えないw 基本の直後に見るのはキツい印象。  dynamic inventoryが便利な話: no more host list! by @tagomoris  某巨大メッセージングアプリ企業で普通に使ってるっぽい エージェントいらないからCentOS5でも動くという理由が大きいらしい。納得。 日本語情報あんま無いのが弱点は同意。っつーか俺書け。 Inventryに普通のvars定義できたという恐らくかなり基本に気づいてなかった… hoge[1:2].local → hoge1.local…とか使える。 Dyanamic Inventry存在すら気づいてなかった… ec2用のscriptは既存である。 JSON返すだけなので自作もラク。 ansible.cfg置けば -i不要という事に気づいた。 明日からマネしたい！ 2000台完走実績あるらしい。さすが某巨大メッセージングアプリ企業  おまけ DynamicInventryでは_meta使って —host はスキップさせるのがオススメ。
callback pluginを使ったタスク実行時間の可視化について by @rudy  pluginはmoduleと違ってpythonで本体を拡張。 -i “localhost, ” とかできる事に気づいて衝撃。 callback_plugins に入れるだけ。実行ホストに置けば良いのラクだな。 実用上は使わない気がするが、bot連携すると面白いかも。  AnsibleのJUNOS設定モジュールを書いてみた by @saito_hideki Ansibleでルータ設定をしているという、まったく参考にはならないが衝撃の発表。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2インスタンス価格の必要なところだけ表にしてみた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</guid>
      <description>何？ EC2の価格表で以下が欲しかったので作った。
2月にほぼ手作業で同じようなデータ作ったけど、大幅値下げで既に使いものにならなくなったので業を煮やした。いや値下げは嬉しいんだけど。
同様にネットで見かけるまとめも見やすいものは古くなってたり…
以下公式の不満。
 一画面でECUとかGiBとか比較できない リザーブドインスタンスにしたときのならし月額(一括払いを月額に按分して時間分と足す)が欲しい(見積りツールにはある) オンデマンドとリザーブドインスタンスどんぐらい違うか見たい ECUあたりとかメモリあたりの単価も比較したい 3年とかさすがに使えないのでいらない 中度とか軽度買うぐらいならオンデマンドで良いのでいらない このページのもデザイン的に見やすくないのでSpreadSheetなりに貼りつけて利用を推奨。(以下リンク先のCSSゼロの方がまだ見やすいという…)  やはりみづらいのでgoogle spread sheetに貼りつけた https://docs.google.com/spreadsheets/d/1QzsUHO4Nd07TL5FAnVM2yvLRa3uOslY7pDTrmhwuAf0/edit?usp=sharing    どうやった？ 以下ページのJSでHTML化。このページのはスナップショットとしてコピペ。 https://dl.dropboxusercontent.com/u/3400756/aws_price.html
 料金表のページのソースを見るとJSONPで呼んでたので使わせてもらった。おそらく外部利用を想定してないので止まっても文句は言いません。(見れなくなったら困るのでコピペった)  表について  RI = リザーブドインスタンス一年重度使用 OD = オンデマンド(普通) m1.small比OD価格のm1.small比。 安い順にソートしている。ファミリー毎の方がコスパとか見やすかったかも。  内容感想  m1.medium/m1.largeが消えてた…別ページにあるんだろうけど。 m1.small、特殊用途のhs以外全てSSD化してた。HDDは死んだ… m1.small、単価見ると高い！しょぼい用途には使うけど… m3.mediumも2月時点のm1.small(RIならしで約$34だった)と大差無い。 2月時点のm1.mediumよりC3.largeが安いってw m1.mediumのリザーブドインスタンスどうしろと… c3.largeがオンデマンドでも月一万切る上、メモリ/ECU共にコスパ高い! large以上は特段コスパ良くなったりはしない。 m3の中途半端さ。largeならc3かr3使うと思う。  4/17時点の価格表  size vCPU ECU memoryGiB storageGB RI一括 RI/時間 RIならし月額 OD時間 OD月額 OD m1.small比 OD月額/ECU OD月額/GiB  t1.micro1variable0.615ebsonly620.00911.640.02618.720.42NaN30.43 m1.small111.71 x 1601350.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team Geek読んだ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/20/team-geek/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/20/team-geek/</guid>
      <description>同僚に貸して頂いて読みました。感謝。
Googleの中の人がチーム開発するにあたってどういう事を心がけているか？という本。 プログラマ本だけどプログラマ専用の内容は少なめ。一部削れば自己啓発書コーナーにあっても不思議じゃない。
 とにかくHRT(信頼 Humility、尊敬 Respect、謙虚 Trust) 有害な人対策なども。無自覚なのも含めて難しい問題だと実感。有害な人対策自体も参考になるが、自分も有害になってないか？で心が痛い。 採用は妥協しない、チームメイトになったら大人として扱う。 ミッションステートメントは共有はもちろん今自分がしっかり理解しているとは言えないなぁ… かなり社内政治についても書いてる。必要悪的ではあるが。  面白かったし、色々参考になった。 自省としては、HRTはやってるつもりだけど、嗜好が合わないと謙虚さが失われがちなので気をつけようと。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>JAWS DAYS 2014に行ってきました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/15/jawsdays2014/</link>
      <pubDate>Sat, 15 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/03/15/jawsdays2014/</guid>
      <description>Immutable Infrastructure JAWS DAYS 2014、Immutable Infrastructure について - naoyaのはてなダイアリー http://d.hatena.ne.jp/naoya/20140315/1394851727
めっちゃ人居ました。個人的にrebuild.fm全部聞いてるのでほとんど聞いてたので割愛w
クックパッドのデプロイとオートスケール 個人的一番勉強になったセッション。
Cookpad&amp;rsquo;s deployment and auto scaling // Speaker Deck https://speakerdeck.com/mirakui/cookpads-deployment-and-auto-scaling
  nameタグ、hostnameは起動時に自動採取
 →これはすぐにでも真似したい。    roleタグというのをつけてデプロイ内容をコントロール
 →ふむふむ    Nameタグからip収集してpowerdnsで管理。
 →そうしたいよね…    ec2からタグ情報取得するApiのImitに到達するらしいw キャッシュしてるとのこと
  Amazon AutoScaling使って無くて自作！
 CloudWatchが最短一分で秒単位で取得したい  そこまで必要なのか…   graceful terminate問題  それは確かに。多少のリクエストなら負荷で落ちるよりマシと思ってやってるが…   ELBでは無くhaproxy使いたい。…  haproxyの方が良いそうな。 ブラックボックスで問題起こったらよくわからんってのは確かに。   デプロイとにAutoScaalingと排他制御するため - 動くとやばいので、排他制御してると。ほー。デプロイ多いからこその問題。    問題調査のための、staticインスタンスとしてAutoScaleとは別管理のインスタンスがある。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nasne&#43;iOSは無茶苦茶便利だがTwonkeyBeamは使わない方が幸せ。黙ってDixim使っとけ！</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</guid>
      <description>nasne良さそうだけど、torne持ってるし録画サーバあるしいらんと思ってたけど、録画サーバが壊れた(たぶんPT2の故障)ので検討。
 PT2買い替えでなおる気がするけど、実はソフト側の問題でハマったら辛い。 そもそもPT2+ubuntu環境も結構不安定。番組によっては変換でよくハマってたし。 以下の記事見て自分の用途(PS3/iPad/iPhoneで見る、たまに持ち出し)が全て満たされると確信。  年末年始の特番対策に PS3＋torne+nasne で録画環境を強化してみたら外から録画予約も出来るようになったし超満足した件 - 941::blog
設置  アンテナ挿す B-CAS挿す 電源挿す こんだけ、簡単！  設定  ブラウザで機器設定1   チャンネルスキャン ネットワーク設定 予約サービスCHAN-TORU登録  外部予約用だが、PS3無い人はこれで予約すれば良い google/twitterアカウント使えるので登録ラク。 PS3トルネアプリでnasne登録    PS3/torneアプリの存在意義 ここで、torneとはtorneアプリの事であり、PS3外付けチューナ製品の事では無い、そちらはtorneチューナと呼ぶ。
結論から言うとPS3持ってるなら使うだけのメリットはある。
が、持ってなくてメイン視聴がiOSもしくはDLNA機器(DTCP-IP対応)なら買う程では無い。
torneチューナは既に持ってる人なら併用するとダブルチューナの意味はある。が、持ってなければnasne買い足しの方が良い。
メリット  録画管理機能使える(予約管理は上述のCHAN-TORUでもできる) 番組表サクサク便利 torneチューナと予約/データを統合管理 torneチューナあるときはここで予約して時間が重複したらtorneチューナで録画してくれる 未/既視聴管理ができる  デメリット  torneアプリ、PS3共に起動遅い  torneチューナ運用時との比較で意外に良かったところ 録画にPS3起動が必要無い!
ささいなようで素晴らしい。突然鳴り響くファンの音に怯える事も無い。部屋も暑くならないんだ！
Twonkey Beamと Dixim digital TV どちらもiOSでDTCP-IP対応DLNAクライアントで、LAN内でnasneの動画が見れます。ライブチューナでTVも見れます。 が、決定的に「品質」が違います。
以下起動した直後のスクショ。 こちらがDixim
で、こちらがTwonkey
どちらがnasneで動画再生するのにわかりやすいかなんて一目瞭然ですね。 ちなみにまずは右上のちっさーーーいwifiアイコンをクリックするのが正解です。
これからも万事この調子。
 普通に見るのも、ダウンロードするのも「Beam」するんです！意味がわかりません。 再生中にsuspend-resumeするとよく固まります。 番組によっては再生できません。2   30秒スキップなんて親切機能はありません。頑張って指で調整して早送りした結果固まります。 固まらなくてもBeam失敗したときにエラーポップアップすら出ない事が多い。静かにエラー起きてるっぽい。  レビュー記事でTwonkeyはUIがちょっとよくない…とか書いてるのを見た事あるけど、</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
