<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Health on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/health/</link>
    <description>Recent content in Health on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 28 Sep 2020 11:02:45 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/health/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>メンタル疾患寛解しました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2020/09/28/panic_disorder/</link>
      <pubDate>Mon, 28 Sep 2020 11:02:45 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2020/09/28/panic_disorder/</guid>
      <description>twitterとかで軽く書いてけど、メンタル疾患になってました。診断名は「パニック障害」。パニックは幸い一回で済んだので実態は「不安障害、自律神経失調症」あたりが実態に近いのかなと思います。
人生最悪級の体験なんですが貴重な経験でもあるのでまとめておく。詳細に書いてたらあまりにも長文になって収集付かなくなったのでざっくりと。気が向いたら詳細補足を後日しよう…と思ったけど、十分長くなってしまいました… 😓
興味本位で読む奇特な方が居たら他山の石に(44歳になるまで半ブラック企業に居たときもメンタル疾患にはなってないので普通レベルのメンタルと思います)。同じような病気の方が居たら経過を参考にしてください。
ちなみに寛解は「薬は飲んでるけど症状はおさまった状態」の意味で使っています。
始まり コロナ正直先週ぐらいまでは今より舐めてた。
週末の増えっぷりを見て、もういつかかかるのは避けられないので全力で遅延させるべしという認識になった。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) March 30, 2020 
2020年3月頃、きっかけは時期的にご想像の通りコロナです。
当初は引きこもりなフリーランスエンジニア生活を送っていた事もあって結構楽観してたのですが、
 ずっと引きこもっていたのに宅配経由で伝染った マスク無しの歩行者の後ろでも伝染る可能性がある。 軽症で済んでも死ぬほど苦しい。 軽症、入院各種体験談… 既往症持ちは高リスク(喘息持ちです)  とひたすら不安になる情報がネットからもテレビからも摂取してしまい、段々と不安が募るように。 娘の学校が春休み延長になった事もあって、普段は見ない午前中のワイドショーをよく見ていたことも良くなかった。 元々夜更かし、不眠の傾向が不安と外出自粛による運動不足で少しづつ悪化していった。
異変 逆食悪化したので、3日おかゆとかでやっと喉の違和感減ってきた…
「コーヒー、アルコール、満腹、早食べ、脂肪過多、香辛料」禁止
ぐらいに移行。
最終的には「満腹、早食べ」のみ禁止にできるようにしたい 🙏
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) April 21, 2020 
元々たまに頓服する為に近所の心療内科にマイスリーという睡眠薬の効果の短いものをもらっていたのですが、使用頻度が高くなる事に不安を覚えてある本の情報を元に、「自然に眠くなるまで寝ない、ベッドで眠気が来なかったら一回戻る、最悪一晩ぐらい寝れなくても大した事無いからそのときは次の夜早めに寝れば良い」という不眠対策をやってみました。
結果としてあっさりと徹夜してしまうのですが、「一晩ぐらい大した事無い」という事もあるのでしょうが、私の場合は「持病の逆流性食道炎の悪化」、「謎の下半身の不快感の発症」という結果になってしまった。
迷走 コロナ引きこもりをきっかけに体調不良中で一番キツかった残尿感、色々検査した結果「慢性前立腺炎(非細菌性)」で間違い無さそうという結果に。
老化！って思ったけど、20代とかでもなる病気らしく、運動不足、ストレス、座りっぱなしが主因らしい。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) June 9, 2020 
逆流性食道炎は昔から無理をすると悪化していたので、医者から強めの薬にも変えられたし少し食事を控えればラクになるだろうと思っていたが、酒をやめ、刺激物をやめ、油ものをやめ、チョコレートをやめ、冷たいものをやめ、熱いものをやめ…といくら控えても継続的な改善には至らず、対策し過ぎの状態になっていった。
平行して謎の下半身の不快感は、むずむず足症候群(レストレスレッグス症候群 / むずむず脚症候群 | e-ヘルスネット（厚生労働省）)かと思って薬をもらってもまるで変化が無く、よく考えたら残尿感だ！と気づいて(全然違うものと思うでしょうが未体験の感覚なので)結構年だし前立腺肥大症ってやつかな？と思って泌尿器科へ。
聞くと肥大症は50代以降が普通で心配無い、エコーでの検査、前立腺がんの検査、実際に残尿があるか？の検査をしても何も問題が無い。
男性の更年期なのでは？という事でホルモン注射を射ってみるも気休め程度にしか改善せず、一ヶ月ほど迷走した後、お願いして検査してもらって慢性前立腺炎と確定した。
余談だが「エコー検査」と聞いていたので身体の外から器具を当てて検査すると思いこんでいたのだが、実は直腸内からのエコー検査で、まったく心の準備も無いままケーブルを肛門に挿され、エコーの機械と指で前立腺を触られ激痛(炎症が無いと痛く無いらしい)すごい衝撃と苦痛でした…😭
慢性前立腺炎とはっきりしたし重病では無いのは良いとして、残念ながらこの病気「原因不明で前立腺が腫れている」という状態であるという事だけで特効薬等は無く、漢方系の薬と生活習慣の改善で下半身の血流を良くするしか無いという事でした。ちなみに座りっぱなしの人に多く、若者でもなるそうです。プログラマは間違いなく高リスクなので同業者は特に気をつけましょう。
衰弱 長期に少しづつやられてる結果体重が成人後初の60キロ台に突入（去年夏は80キロ超え）
食べられるようになってきたので人生初の少し体重増やそうという意識で食う。
&amp;mdash; ゆーいち@イカX (@u1tnk) June 27, 2020</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>