<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>freelancer on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/freelancer/</link>
    <description>Recent content in freelancer on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Wed, 24 Apr 2019 23:24:31 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/freelancer/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>「フリーランスを完全に理解できる本」を読んだ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/24/understand_freelancer_completely/</link>
      <pubDate>Wed, 24 Apr 2019 23:24:31 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/24/understand_freelancer_completely/</guid>
      <description>フリーランスを完全に理解できる本(電子) - きりみんちゃんねるしょっぷ - BOOTH
噂になってた技術書展のフリーランス本読んだので感想をまとめておく。
まず、目次で予想はしてたけど、僕がフリーランス本書いたら同じような感じになるなーって感じでした 😅
途中で出てくる、「月65万フリーランスは安いのか？」に対する感想とか単価相場感、正社員との比較とかの感覚も大体同じでびっくり。 今まで読んだフリーランス系のまとめは微妙に業種が違ったり、地域が違ったりしてた結果ズレてたんだろうなと。
結論として、私がこれからフリーランスまわりのノウハウをまとめる必要無くね？ってなるぐらいだったし、薄い本なのでしっかり読んでも一時間かからないぐらいだったので、フリーランスのプログラマにマジメになろうと考えてる人は読んだ方が良いです。
雑感 単価履歴、相場観、経費の基準について同人誌とは言え書きづらそうなところまでしっかり書かれている。私の単価履歴だけのまとめ フリーランスになってからの単価変遷史｜u1tnk｜note が1500円なのでコスパが比較にならない。 税理士頼んで無いみたいだけど、記帳を自分でやって相談と申告まわりだけお願いするとわりと安くやってくれるところもあるので税務調査とか不安な方はオススメ。 最初のコラムのエージェントのマージンの話は涙溢れる 😢 どうしても初期は授業料を取られがちなのでこの本読んだ方は気をつけましょう。 さっとは書いてあったけど、小規模企業共済、個人型確定拠出年金(iDeCo)は節税、資産形成に重要なのでもうちょっと触れても良いかなと思った。 最初からフリーランスは勧めないのは同意。個人的にはtwitter求職も珍しく無い世の中で、上前ハネる系エージェントはコスパ悪すぎるので、直接契約取れるようになってからフリーになるぐらいで良いと思う。 この本読んでざっくり理解したら市販のフリーランスの税金とかお金の本とかは読んだ方が良いかなと。それ以外は特に市販本はいらない気がする。 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>もともと自営業ですが真の自営業になりました</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Oct 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2015/10/04/free/</guid>
      <description>退職エントリと言うよりお仕事募集エントリです。基本知り合いに読んで欲しくて書きました。
もう4年以上自営業の身分で実質的には企業に所属しておりましたが、この度めでたく真の自営業となりました。
自宅以外に自分の机が無いというのは就職以来初なので不思議な感覚です。
ここまでの流れ 1000人超メーカ系SI新卒入社 100人ぐらいの会社に転職(当時ベンチャーと思ってたけど、後から考えると大してベンチャー感無い) 50人ぐらいの会社に転職、ここは社風が独特で合いませんでした 10〜50人(在籍中に増えた)ぐらいの会社に転職、ここから自営業扱いだが実質普通の社員 前職に転職。10人ぐらい。ここでも実質社員の自営業 1年程前、副業を認めてもらって週1〜2を副業にあてるようになる 担当していたプロジェクトが事業売却したのを機に本業として関わるのを辞めることにした 見事にだんだん小さい会社になって行き、今回でこれ以上は無くなりましたw
蛇足 ちなみに最初の某SIは激務でした。詳細は伏せます。
今から考えると健康が一番大事なので体とか心を壊しそうな会社はさっさと辞めましょう！
理由 色々考えた結果大体以下3点にまとめられた。 細かいリスト作りましたがちょっとアレだったので身近の酒のネタにでもします。
公私のメリハリをきっちり付ける事より時間の自由がある方が好き 経済的に会社に所属するメリットが減ってきた 家族と過ごす時間を増やしたかった 前職について Unicon Inc. で働いてました。
結果離れる事になりましたが、自営業なのに社員同様に扱ってくれたり、副業の許可、リモートワーク(これは全員)などとても柔軟に対処してくれました。
もちろん仕事なので含む所も多少はありますが、過去在籍した中で最もストレス無く働けたのは間違い無いので感謝しています。
興味ある方いらっしゃいましたら遊びに行ってみると良いと思います。仲介もします。
また、外注としての仕事があれば連絡お待ちしております！
今後 これまで副業としてやってきた案件を引き続きやりますが、確定しているのは30%程度の為お仕事募集中です。
スキル概要 サーバサイドのインフラ寄りプログラマ 好きな言語はRuby 以下1年以上経験のある言語、やりたい訳では無いですが参考まで。 Python Java lua/CoronaSDK PHP(でももうやりません) 新しい言語の案件(golang/elixir等)はやってみたい 最近の実績 某モバイル向けSDKのサーバサイド(前職) Pythonで顧客向け画面(django)やらSDKからのリクエスト捌くAPIサーバ(tornado)など AWSでインフラまわり Ansible業含む 新規アプリのサーバサイド全般(副業でサーバサイド一人で対応) Ruby/Rails AWS構築 APIサーバ 2アプリリリースして運用しています こんな事もやったことあります CloudSearch Elasticsearch 構築もできはしますが運用結構大変なのを思い知ったので Amazon Elasticsearch Serviceを使った方が良いと思います。 レベルとしては普通。流行りの技術顧問とか無理 デザイン系はできません Android/iOSアプリはできません 24時間対応はできません トラブル対応はベストエフォートでなら行います フロントエンド(css/js)はできますが、最近仕事でやってないのでモダンとか言われると厳しいです 現状売りになると思っているのは「小規模、AWS利用のアプリ向けサーバAPI開発ならサーバサイドは一人で構築から全部できる」というところかなと思っています。
条件 基本リモート(一時的や打ち合わせで伺うのは問題無いです、横浜在住) 70%以下の工数(30%程度しばらく継続して受ける予定の案件があるため) 後は応相談です。 連絡はこちらのSNSのどれかでお願います。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
