<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>food on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/food/</link>
    <description>Recent content in food on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Apr 2019 21:16:51 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/food/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>RubyKaigi2019 参加者向けグルメ情報補足版</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/16/fukuoka_other_gourmet/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 21:16:51 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/04/16/fukuoka_other_gourmet/</guid>
      <description>TL;DR 福岡には大学まで住んでたけどもう長期間離れてるので情報量はあんまり無いが、毎年帰省して外食を楽しみにしてるのでそれなりにこだわりはあるめんどくさいおっさんです。
RubyKaigi2019参加者向けに以下のようなグルメ情報が出まわっていてて「ひらお」などオススメ店の情報は伝わってるように思うが、個人的にちょっとモノ足りないので友人向けに補足記事を書いておこうと。貴重な地元開催だし。
ギリギリ過ぎる記事ですんません 🙇‍♂️
【RubyKaigi 2019 参加者に捧ぐ】福岡で起業した男が本気で書いた福岡グルメまとめ
【保存版】自腹でつくる博多グルメマップ #RubyKaigi 2019【保存版】自腹でつくる博多グルメマップ #RubyKaigi 2019
RubyKaigi 2019 参加者がチェックすべき福岡飯20選！
コーヒー RubyKaigi勢に酒飲めるところを紹介するのは当然の事とは言え、コーヒーも結構アツいのです。概要は以下参照。
世界一の焙煎士＆バリスタも輩出　福岡コーヒーカルチャーがアツい理由を深掘りしてみた | インタビュー | 九州しあわせ共創ラボ
福岡を世界有数のコーヒーの街に！ 日本一を数多く輩出する秘密結社「COF-FUK」とは？ | 福岡・博多の観光情報が満載！福岡市公式シティガイド よかなび
上記記事に出てきて、私が行った事のある店の国際会議場の近くに店舗が以下。残念ながら会議場徒歩圏内は厳しい模様。 私が行った事ある店だけなんでもっとたくさん良い店ありそう。地元の方教えてください。
REC COFFEE とにかく雰囲気良し、フードもスイーツも美味い(博多駅の店はスイーツのみっぽい)、コーヒー最高とスキが無い感じ。
レック コーヒー 博多マルイ店   関連ランキング：カフェ | 博多駅、祇園駅
豆香洞コーヒー 世界一の焙煎士が焙煎を売りにしてる店らしく浅煎りから深煎りまでメニューに書いてあって幅広く選べるのが特徴。 ラテとかでは無いしスイーツもそんなに無いのでとにかくドリップコーヒーが大好きな人向け。 ちなみに私が行ったときは世界一の焙煎士さん普通に接客してました。
豆香洞コーヒー 博多リバレインモール店   関連ランキング：コーヒー専門店 | 中洲川端駅、呉服町駅、天神駅
ハニー珈琲 実家のすぐ近くに本店がある事、空港店、天神店がある事もあって一番通ってる店。浅〜中煎りしか無く、私としては好みなので問題無いけど、深煎り好きにはオススメできない。 試飲ができる豆がとにかく大量にあって、紅茶かな？ってぐらいの浅めで香り良いコーヒーとかもあって冷やかすだけでも楽しい。 豆買うと人数分サービスコーヒーorラテ貰えてコスパも良い。
リトルハニー 博多駅前店   関連ランキング：コーヒー専門店 | 博多駅、祇園駅
うどん もうそろそろうどんの話はもう良いって言われそうだけど…
会社のチョイスに異議しかない！俺的博多うどん店まとめを作ってみた
うどんについてはこの記事。サムネが牧のうどんというあたりからもう俺の代わりに書いてくれたとしか思えない。 個人の好みの範囲で付け加えたツイートが以下。
あ、王道にウエストが入ってて、おかしくは無いけど24時間空いてる上にたくさんあるから他の王道に行けないときに行く店という位置づけなのでできれば他の王道がオススメです。（個人の感想です。ウエスト派も居る</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
