<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>money on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/money/</link>
    <description>Recent content in money on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Feb 2019 20:16:16 +0900</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/money/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>中学受験ウチの場合の費用まとめ</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Feb 2019 20:16:16 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/02/04/junior_high_school_exam_cost/</guid>
      <description>先日受験が終わり、おカネ大好き人間として総費用が気になったのでまとめ。
結果 276万
全然正確な数字でも無いので300万は行かなかったって感じですね 😇
前提条件  横浜在住 共働き、一人っ子なので本気でやると決めてからはケチらない方針だった。とはいえ夫婦で教えていたので全てカネで解決する系にはしていない。 一般的では無い費用もあるのであくまでウチの場合  塾費用 以下理由で200万とする。6年生夏期講習関係で一気に15万とか言われて笑った思い出 😅
 日能研 さすがに3年分の明細は取っていなかったのでモデルケースの200万としておく 中学受験の費用っていくらくらい？（私立にかかる費用）｜インターエデュ・ドットコム 正確な数字が出したかった 😢  ざっくり、4年で40万、5年で60万、6年で100万って感じ。  入塾するときは月額2万ですよー(長期休みとか模試代とか教科書代とか別だったり)とか言われて、習いごと感覚で入れてしまって気づいたら…   一番上のクラスだとオプション講座が必須になったりするので上位校の場合は増えると思った方が良い。  ウチは中ぐらいのクラス。   ウチは両親共に教えてたので後半オプション系は取らずに絞ったのでモデルケースよりは安いかも。 テストは別、教材は別、冬季、夏期講習は別、オプション授業は別…と超絶分かりにくくしてあるので総額が見えづらい。最 模試などのコストは含む。 上位校向け塾のSAPIXはもうちょっと高いらしい。集団塾に向かない子向けの個別塾/家庭教師はコマ数にもよるがさらに高い    書籍代 約5万
ざっとamazonの履歴検索したのでまだ漏れてそうではあるが、大体以下のような本を買ってた。 本好きなので多めではある。
 中学受験全体のノウハウ本 算数/国語とかの教え方 マンガ勉強本、歴史が大きいが地理とか理科とかもちょいちょい 赤本(過去問題集)4校分  講演会費用 約2万
参考にしていた本の著者が話すイベントがあったり、最終的にプロ家庭教師の 安浪 京子 プロフィール | 文春オンラインという方の話が現実感あって納得感あったので何回か通った。夫婦通算で5〜6回ぐらい参加した。一回2〜3000円ってところ。 これは行かない人の方が多そう。
コンサル費用 約13万
この費用は少数派と思われる。6年夏に行き詰まり、上記安浪さんの会社で家庭教師/コンサルをやっていたのでコンタクトを取って相談。 家庭教師は予約で一杯で無理だったが単発のコンサルなら対応可能という事でお願いして4回やってもらった。 2時間3万とかなり高額だが、学習方針、併願プランのレビュー、志望校頻出分野ピンポイント指導等あって、毎回相談して良かったと思える内容だった。 塾の先生にも色々相談はしていたが、塾の先生は塾の利益に反するアドバイスができない事もあって、第三者の立場でコンサルしてもらえるのは意味があると思う。
家庭教師、個別塾 0円
よほど早熟の子以外は宿題のフォローが必要になるため、お金に余裕がある家庭だとそこを外注するパターンは多いらしい(実際知り合いレベルで話も聞いた)その場合、塾のフォローに塾を超えるコストがかかるという凄い事になる事もあるらしい。ウチは自分が自宅仕事なのもあって算数は自分、妻が他の教科という分担でフォローした。 金をかけなかっただけで手間は死ぬほどかかっている。
入試代 約15万(税込み、明細は税抜)
ウチは2日で終わったし、1月受験も少なめだったので控えめ。30万行ってもおかしくは無い。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>フリーランスとしての自己紹介と仕事の条件</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</link>
      <pubDate>Sun, 09 Sep 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/09/09/my-price/</guid>
      <description>目的  新規案件の話を頂いたときの自己紹介、条件の概要をまとめておく 単価公開されている方が少ないのでフリーランス初心者の方の単価決め、交渉材料になれば良いと思い公開  できる事  Rails開発 AWSでサーバサイド全般  EC2からECSまで 中小規模なら一人でインフラ構築可能   github/ci/pull requestベースの普通の開発  できない事  CTO チームビルディング、採用コンサルなど管理系  ゼロから普通の開発体制を作って経験の浅い方のサポートしつつ開発するとかぐらいならなんとか   モダンなフロントエンド  RailsのAjaxとか難度低めのJSなら問題無い 案件で必要になったら勉強したいとは思う   機械学習  同上    条件  フルリモート  横浜在住なので打合せは出れるが出社は多くて週一程度   作業時間の縛りは無し  作業のメインは子供が居ない昼頃か寝てからなので   仕事をゼロにしない戦略の為、通常二社以上受けているので週5の仕事は受けられない  2018年9月現在3社受けている    経歴  ソフトウェアエンジニア歴19年  SIer 7年  サポートやら組み込み開発やらを経て後半3年程度がweb開発 束縛の重い会社アレルギーに罹患   ベンチャー系自社サービス開発会社 7年 フリーランス 5年   スーパーエンジニアではまったく無いがベテランではある 思ってたより長かった。19年も働いてるのか…  単価 8750 円/h (日額7万)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EC2インスタンス価格の必要なところだけ表にしてみた</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2014/04/17/aws-price/</guid>
      <description>何？ EC2の価格表で以下が欲しかったので作った。
2月にほぼ手作業で同じようなデータ作ったけど、大幅値下げで既に使いものにならなくなったので業を煮やした。いや値下げは嬉しいんだけど。
同様にネットで見かけるまとめも見やすいものは古くなってたり…
以下公式の不満。
 一画面でECUとかGiBとか比較できない リザーブドインスタンスにしたときのならし月額(一括払いを月額に按分して時間分と足す)が欲しい(見積りツールにはある) オンデマンドとリザーブドインスタンスどんぐらい違うか見たい ECUあたりとかメモリあたりの単価も比較したい 3年とかさすがに使えないのでいらない 中度とか軽度買うぐらいならオンデマンドで良いのでいらない このページのもデザイン的に見やすくないのでSpreadSheetなりに貼りつけて利用を推奨。(以下リンク先のCSSゼロの方がまだ見やすいという…)  やはりみづらいのでgoogle spread sheetに貼りつけた https://docs.google.com/spreadsheets/d/1QzsUHO4Nd07TL5FAnVM2yvLRa3uOslY7pDTrmhwuAf0/edit?usp=sharing    どうやった？ 以下ページのJSでHTML化。このページのはスナップショットとしてコピペ。 https://dl.dropboxusercontent.com/u/3400756/aws_price.html
 料金表のページのソースを見るとJSONPで呼んでたので使わせてもらった。おそらく外部利用を想定してないので止まっても文句は言いません。(見れなくなったら困るのでコピペった)  表について  RI = リザーブドインスタンス一年重度使用 OD = オンデマンド(普通) m1.small比OD価格のm1.small比。 安い順にソートしている。ファミリー毎の方がコスパとか見やすかったかも。  内容感想  m1.medium/m1.largeが消えてた…別ページにあるんだろうけど。 m1.small、特殊用途のhs以外全てSSD化してた。HDDは死んだ… m1.small、単価見ると高い！しょぼい用途には使うけど… m3.mediumも2月時点のm1.small(RIならしで約$34だった)と大差無い。 2月時点のm1.mediumよりC3.largeが安いってw m1.mediumのリザーブドインスタンスどうしろと… c3.largeがオンデマンドでも月一万切る上、メモリ/ECU共にコスパ高い! large以上は特段コスパ良くなったりはしない。 m3の中途半端さ。largeならc3かr3使うと思う。  4/17時点の価格表  size vCPU ECU memoryGiB storageGB RI一括 RI/時間 RIならし月額 OD時間 OD月額 OD m1.small比 OD月額/ECU OD月額/GiB  t1.micro1variable0.615ebsonly620.00911.640.02618.720.42NaN30.43 m1.small111.71 x 1601350.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>