<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Gadget on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/gadget/</link>
    <description>Recent content in Gadget on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/gadget/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bose SoundSport Free 一ヶ月使用レビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</guid>
      <description>Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  買って一ヶ月ぐらい経ったのでまとめ。
まず、総評。 個人的にはほぼ満足、コスパあまり気にしない人にはオススメ。、接続機器の切り替えを頻繁に使う人、windows10で音楽を聞いてる人はやめとけ、となります。
before Hellodigi K2 Bluetooth 4.1イヤホン 高音質イヤホン カップルヘッドフォン ワイヤレスイヤホン ミニ型 マイク付き 両耳　(黒)posted with カエレバHellodigi   3000円程度の完全ワイヤレスお試しイヤホン  意外に使えてはいた 非防水なのに洗濯機にぶちこんでも壊れなかったハイスペックっぷり 左右に差が無く、接続時の音声を聞いて修正する方法だったのがめんどくさくて仕方が無い 持ち歩くケースが無いので無くしそうで無くさなかった しばしば充電切れを起こしていた  使い勝手は良くないので有線もよく使ってた。使っていたのはEarPods。色々試してはいたけど断線やらなんやらで結局コレ… 知り合いで欲しい人居たらあげます  after Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバBOSE 2017-11-23  boseの高いけど良さそうなヤツ。 写真やらスペックやらは詳細なレビューたくさんあるのでそちらを。
良かったところ  音質はマニアじゃないので表現は控えるが、個人的には満足。 ケースから取り出すと勝手に繋がって、左右が分かりやすいのは以前とくらべて感動的に便利。最近の完全ワイヤレスでは当たり前ではある。 外ではほぼ有線リモコン使わなくなった。 イヤーピースが良くできててジムで走ったりしても全然ズレない、落ちない。そんで不快感もあんまり無い。デカイのに。ちなみに片耳10gとデカいけど軽いからと思う。 イヤホン本体にEarPods同様の物理リモコンが付いてて便利。 イヤホン単体で5時間持つのにケースもバッテリーで切れる気がしない。 ジムやジョギングで使うので防水の安心感。  ケースに入れるときは充電端子が濡れないようにしないといけないらしいが、それが必要な程汗かいた事無い。   イマイチなところ  デカい。「耳から出るうどん」を避けたのに角でも付いてんのかというサイズ感。 デカいが故にケースもデカい。外すときは即ケースに収納という世界観なのでケースも持ち歩かざるを得ず、手ぶらで出かけたときにポケットが異様に膨らむ事に。 再生ボタンのクリック感が微小過ぎる。「音量のプラスとマイナスの間のへこんだところを適当にぐっと押して、反応するまでドキドキして待つ」というレベル。 充電ケースのボタンのクリック感もイマイチだが見ながら押すし、再生ボタンみたいなラグも無いのでちょっと不便レベル。 電話するときは右耳だけしか音が鳴らない。 たまに左だけ切れる。レビューで見て心配してた現象だが、そんなに高い頻度では無かった。  二段階あって、一瞬切れて勝手に復帰するパターンと、完全に切れて、左イヤホンのボタンを押すと一瞬待って復帰するパターン。どちらも当然ながら人が多いところで発生して自宅では一回も起きていない。起きない方が良いが、使用時間(週5で2時間ぐらいは使ってる)から考えるとそんなに気にするものでは無いと思う。頻繁に起きる人は何か干渉する何かを持ってるんじゃないかと。iPhoneとAppleWatchだけ持ってる人は大丈夫と思われる。  一瞬切れるパターンは一ヶ月で3回ほど 完全に切れるパターンは一ヶ月で2回   iPhoneとiPadで切り替えるときは左耳のボタン長押しで一旦切って、聞きたいiPhone/iPadから接続しなおす必要がある。 revolveみたいに複数繋がって再生した方が鳴る…という便利が欲しかった。個人的には切り替え頻度から許容範囲。  ダメなところ windows10マシンで音楽を聞こうとすると右耳しか鳴らない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2017</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</guid>
      <description>流行ってるし、買いものが趣味と言っても過言では無いのに書いた事無かったので。 まあ大晦日までひっぱってるあたりが我ながらひどい。 これは買って良かったものでハズレもたくさんあるし、車も買ってて合計金額計算したく無いですね😇
生活編 書いて洗って消えるペン サランラップに書けるペン 3色セット (赤・青・黒)posted with カエレバ旭化成ホームプロダクツ 2016-08-08  嫁に買わされたときそんなに便利なの？って思ったけど、めっちゃ便利。 ラップというか、結局サクっと洗って消えるペンなので、冷蔵庫で使うくり返し使う収納器とかに日付、何が入ってるとかサクっと書ける。台所まわり適当なメモであふれるようになった。
 油温計 タニタ 揚げもの用温度計 クックサーモ 5495Bposted with カエレバタニタ(TANITA)   家族に好評を博してしまったため完全に担当になってしまった唐揚げ作り。 そのクオリティがたかが千円ちょいで確実にアップ。揚げ過ぎ、カラっとしないヤツの撲滅に貢献してくれる。
温度設定ができる電気ケトル HARIO(ハリオ) 電気ケトル コーヒードリップ用 温度調整機能付 V60 パワーケトル・ヴォーノ EVKT-80HSVposted with カエレバハリオ 2016-08-05  電気ケトル自体は便利に使ってたが主にコーヒードリップ時の不便を解消。 - 注ぎ口が細くてドリップ時に注ぎやすい - 温度設定便利。コーヒーの90度はまだしも、緑茶80度を体感で冷ますのは無理
ハリオのデザインとコーヒー用の信頼感で買ったので、温度設定できる他の製品の方が便利な可能性は高い。 今までのワンボンタン押せば沸騰という分かりやすさも損なってるし、ボタンの反応が遅いので、コーヒーよく煎れない人には薦められない。
布団乾燥機 アイリスオーヤマ 布団乾燥機 カラリエ マットなし パールホワイト FK-C2-WP【靴乾燥アタッチメント付】posted with カエレバアイリスオーヤマ(IRIS OHYAMA)  先に袋とか使わずに手軽に使える。 結果、布団乾燥には使わず、専ら寒い夜に寝る前に布団あっためる用途として毎晩使われている。ホッカホカの布団は病み付きになる。
○○ が臭わない袋 驚異の防臭袋 BOS (ボス) うんちが臭わない袋 ペット用 うんち 処理袋【袋カラー：ブルー】 (Sサイズ　200枚入)posted with カエレバBOS-SHOP  ペット用品だから関係無いと思ってたが、アレが臭わないという事は生ゴミも臭わないという事なのです!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nasne&#43;iOSは無茶苦茶便利だがTwonkeyBeamは使わない方が幸せ。黙ってDixim使っとけ！</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</guid>
      <description>nasne良さそうだけど、torne持ってるし録画サーバあるしいらんと思ってたけど、録画サーバが壊れた(たぶんPT2の故障)ので検討。
 PT2買い替えでなおる気がするけど、実はソフト側の問題でハマったら辛い。 そもそもPT2+ubuntu環境も結構不安定。番組によっては変換でよくハマってたし。 以下の記事見て自分の用途(PS3/iPad/iPhoneで見る、たまに持ち出し)が全て満たされると確信。  年末年始の特番対策に PS3＋torne+nasne で録画環境を強化してみたら外から録画予約も出来るようになったし超満足した件 - 941::blog
設置  アンテナ挿す B-CAS挿す 電源挿す こんだけ、簡単！  設定  ブラウザで機器設定1  チャンネルスキャン ネットワーク設定 予約サービスCHAN-TORU登録 外部予約用だが、PS3無い人はこれで予約すれば良い google/twitterアカウント使えるので登録ラク。 PS3トルネアプリでnasne登録   PS3/torneアプリの存在意義 ここで、torneとはtorneアプリの事であり、PS3外付けチューナ製品の事では無い、そちらはtorneチューナと呼ぶ。
結論から言うとPS3持ってるなら使うだけのメリットはある。
が、持ってなくてメイン視聴がiOSもしくはDLNA機器(DTCP-IP対応)なら買う程では無い。
torneチューナは既に持ってる人なら併用するとダブルチューナの意味はある。が、持ってなければnasne買い足しの方が良い。
メリット  録画管理機能使える(予約管理は上述のCHAN-TORUでもできる) 番組表サクサク便利 torneチューナと予約/データを統合管理 torneチューナあるときはここで予約して時間が重複したらtorneチューナで録画してくれる 未/既視聴管理ができる  デメリット  torneアプリ、PS3共に起動遅い  torneチューナ運用時との比較で意外に良かったところ 録画にPS3起動が必要無い!
ささいなようで素晴らしい。突然鳴り響くファンの音に怯える事も無い。部屋も暑くならないんだ！
Twonkey Beamと Dixim digital TV どちらもiOSでDTCP-IP対応DLNAクライアントで、LAN内でnasneの動画が見れます。ライブチューナでTVも見れます。 が、決定的に「品質」が違います。
以下起動した直後のスクショ。 こちらがDixim
で、こちらがTwonkey
どちらがnasneで動画再生するのにわかりやすいかなんて一目瞭然ですね。 ちなみにまずは右上のちっさーーーいwifiアイコンをクリックするのが正解です。
これからも万事この調子。
 普通に見るのも、ダウンロードするのも「Beam」するんです！意味がわかりません。 再生中にsuspend-resumeするとよく固まります。 番組によっては再生できません。2 30秒スキップなんて親切機能はありません。頑張って指で調整して早送りした結果固まります。 固まらなくてもBeam失敗したときにエラーポップアップすら出ない事が多い。静かにエラー起きてるっぽい。  レビュー記事でTwonkeyはUIがちょっとよくない…とか書いてるのを見た事あるけど、</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>