<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>gadget on u1tnk.log</title>
    <link>https://u1tnk.github.io/categories/gadget/</link>
    <description>Recent content in gadget on u1tnk.log</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ja-jp</language>
    <lastBuildDate>Sat, 25 Dec 2021 23:21:00 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://u1tnk.github.io/categories/gadget/atom.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>買ったもの評価2021</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/25/bestbuy2021/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Dec 2021 23:21:00 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2021/12/25/bestbuy2021/</guid>
      <description>よくある今年買って良かったものまとめ。去年書き忘れていたことに今気づいた… なので去年買ったものも混入。
現時点の買って良かった度を ⭐ 5個満点で評価したが、まあ本当にダメなもの以外3未満は付けないので食◯ログ的な評価です。
コーヒー編 ガチめのエスプレッソマシン ⭐⭐⭐⭐
新エスプレッソマシン届いた。
ロケット　アパルタメント。
人生で一番道楽で散財した感がある。カッコいー！😍 pic.twitter.com/jfOqc7JRJc
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) June 14, 2021 国内最大級エスプレッソマシン専門店 大一電化社公式サイト-本物のエスプレッソを日本に で買った。 一応家庭用カテゴリだけど、小規模店なら業務用として使ってるらしい。 前に持ってたデロンギでもエスプレッソ自体はまあまあ満足できるものの、ミルクのスチームがイマイチだったので強力なボイラー入ってるのが欲しかったのです。
この製品にしたのは(前提を満たしたなかでは)安めで、圧倒的にカッコ良かったから😎
めちゃくちゃ気に入ってはいるけど、強力なボイラーを加熱するのに20分ぐらいかかるのとコスパがアレなので星4。
コーヒースケール ⭐⭐⭐⭐⭐
ハリオのコーヒースケール買った。
1グラム単位で測れるし、手元で時間も測れる。
高級感もあるしドリップ作業がまた楽しくなった✨ pic.twitter.com/cyBLgjOEdI
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) February 25, 2021 tweet通りコーヒー関係作業に最適なのはもちろん、usbで充電できるのも高ポイント。 更にはカウンターにずっと置いてあるので、キッチンスケールとしても使いまくってて使用頻度も高いので星5。
タイムモアの手挽きコーヒーミル ⭐⭐⭐⭐
タイムセール祭り戦利品。
タイムモア栗子C2 MAX。
今のセラミックのヤツと比較して思ったほど軽く挽けたりはしなかったけど30g入るのと調整ネジとかの質感、持ちやすさで向上したので良しとしよう😃 pic.twitter.com/MymrsSK9e3
&amp;mdash; ゆーいち (@u1tnk) September 28, 2021 電動のミルはを持っていて便利なんだけど、エスプレッソもドリップも飲むので、挽き目を変えると内部に多少溜まったものが入れ替わるので、きっちり揃えようと思うとかなり豆が無駄になるのが気になってドリップ専用と分ける事に。ポーレックスのミニサイズのものも持ってたけど、2人分ギリギリという事もあって新規に購入。
憧れのコマンダンテや1ZPRESSOもちょっと考えたけど、さすがに高過ぎるのでコスパの良さで評判のタイムモアに。 ちなみにタイムモアは買った後に バルミューダがコーヒーミルを発売、ステンレス刃により豆の粉砕が手軽に と、バルミューダのOEM先に選ばれております。
ポーレックスよりだいぶ軽く挽けるし、密閉されてるこのタイプだと両手使って回せるので二人分でも1分かからず挽けて手軽だし挽き目も安定していて満足。憧れのミルでは無いので星4。
充電式のエアダスター ⭐⭐⭐
それまで使っていたエアダスターは缶の使い捨てのやつで、缶が無くなるのも捨てるのもめんどくさいのでエアダスターじゃないと難しいときに最低限使うようにしていたが、充電式にして気軽に使えるのが大きくて、ちょっとしたときに使えるようになった。 実際缶なら絶対やらなかったコーヒーミルの掃除に一番使っているのでコーヒー編内にいる。 飛びちりまくるのでベランダとかでやるべし。
ちなみに缶とほとんど変わらないレベルのパワーはあります。ただ機能の割には高いのと、USB-CなのにPD対応してなくて USB A-Cのケーブルじゃないと充電できない謎仕様で減点して星3。
ベランダ園芸編 蓄圧式スプレー ⭐⭐⭐⭐</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って(金出して)良かったもの2019</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2020/01/07/bestbuy2019/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 11:29:59 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2020/01/07/bestbuy2019/</guid>
      <description>また去年買ったものになってしまった…帰省する前にアップしなきゃダメですね。 せっかく2年続けたので今年も。 なんでずっとモノ買ってるのに毎年欲しいものできるんでしょうね。
分譲賃貸マンション 買っては無いけど金出したので。タイトルはここから。
駅徒歩15分の2階だてアパートから駅近くのマンション中層階に引越した。 分譲賃貸なので断熱、防音性能がまったく違うし、駅徒歩気軽だと想像以上に快適。車の使用頻度も激減。 何より虫嫌いなので、名前を言ってはいけないアイツから小バエ、蚊の類はゼロでは無いけど、激減。ベランダの網戸頻繁には閉めなくても大丈夫。 マジで家中の網戸やドアにハッカスプレーしてた生活はなんだったのか… 高さもあるけど、そもそも家の隙間も少なそう。
ちなみに家賃上昇分ほどでは無いけど、夏冬の光熱費は万単位で削減された。 元がプロパンだったので冷暖房無くても半額ぐらいになってんだよね。一年経ったら光熱費の差をまとめたい。 想像以上にプロパンはヤバかった…家賃プラス一万ぐらいは考えた方が良い気がする。
付属物として床暖とビルトイン食洗機も感動がある。
Canon レーザープリンター A4カラー複合機 Satera MF644Cdw インクジェットの頻繁に起こるインク切れ、久しぶりに使ったときのインク詰まり、クリーニング…と無限に手間がかかるのが苦痛でレーザーへ。 昔々ビジネスレーザーの技術サポートとかやってたせいで、レーザープリンタはとにかく高いし両面コピーなんて夢…なんてイメージがあったのでまったく考えてなかったのが、何かの記事で意外と安いと見かけて調べてら5万とかでびっくり。いや、それでも高いけど、どんなに安くても10万とか思ってました。
デカいけど、ギリギリ一人で持てる…普通のインクジェットをちょい広げて縦に二個…って感じか。横方向の大きさはそうでも無いのでなんとかなる。 とにかく便利なのが両面to両面コピー。カスタマイズして、1ボタンでスキャンした結果をメールで送らせたりもできる。
そんなコピーとか印刷とかする？って思うでしょう。俺も思ってたんだけど、学校から無数にプリント貰い出すと色々必要なんすよね… 受験のときなんてもっとだったからどうして去年気づかなかったのか自分を責めているレベルで良かった。
ネスプレッソ、ミルクチーノ ウチにはエスプレッソメーカーとグラインダーがあって、ラテを淹れるのはまったく問題無いんだけど、嫁が使わないし、まあ一人だとめんどい事もあり、嫁が会社で買って絶賛していたネスプレッソを購入。
確かにミルクもコーヒーも自分でやるよりは落ちるものの、コンビニより美味いものがコンビニに行かずに手軽にできて素晴しい。
さすがに自分でやる方が美味かったけどむしろ一安心、負けてたら家庭内バリスタの俺立場が無い。 ミルクチーノで作るミルクもふわっふわだし、スチームと違って水っぽくは無いんだけど、スチームの方が泡以外のところもなめらかで美味いので でも手軽なのも価値なので良かった。
Ryzen 3700Xなど自作PC更新 詳細はこちらで。とても満足しているので再掲。 自作デスクトップの構成2019年12月
ケーブルボックス 頑張って結束したりまとめたり隠したりするより、見えるところのはボックスにつっこむのが一番ラクだし、そこそこスッキリする。
いくつか買ったんだけど、安定の山崎実業さんのが片側開きのフタが一本だけ出したりするのに便利で質感も良かったので、代表はコレ。
ただ、サイズがLって書いてるけどMもSも見当たらず…増やして欲しいところ。
おまけレベルだけど、マグネット強力だし山崎実業シリーズでした。
サンワダイレクト PCスタンド デスクトップ用 キャスター付 ほこり対策 無段階調節 100-CPU001 PC台。とにかくめんどうでやらなかった裏側とかPCの下とかの掃除が気軽にできるようになったのが良いところ。
ただ、わりと高さがあるので、ケース大きくするときの制限が狭まってしまうところがつらい。
モンベル マルチフォールディングテーブル モンベル ｜ オンラインショップ ｜ マルチ フォールディング テーブル
受験でずっと行けてないキャンプ、終わったら行けるかと思ったら入学直後も忙しいし、土曜も毎週じゃないけど学校あったりするしでキャンプ用品も一個だけ。 前のやつを俺が体重かけて潰してしまったので買い替え。 単純に軽いし、高さも変えられるし、高さ変えても部品あまったりしないのが最高。 デザインもそこそこ良いので、今年唯一のキャンプギアは成功でした。
マニフレックス マットレス オクラホマ スプリングマットレスばりにしっかり支えてくれる 軽いので手入れ(カビないように立てる)がラク 12年長期保証 比較的(シモンズ/ムアツ/エアーあたり)より安価 が決め手で購入。実際腰もラクになった気がするしオクラホマは芯は高反発だけど触れる部分はふわふわで最高でした。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2018のレビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/22/bestbuy2018review/</link>
      <pubDate>Sun, 22 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/12/22/bestbuy2018review/</guid>
      <description>去年: 買って良かったもの2018 今年のまとめをする前に去年のレビューをしようかと。
ブラーバジェット iRobot 床拭きロボット ブラーバ ジェット240 ホワイト B240060 B240060posted with カエレバ iRobot (アイロボット) Amazon KEEPOW iRobot Braava jet/ブラーバジェット 240 241 床拭きロボット用 交換用クリーニングパッドクロス 洗濯可能！5枚セット！【ダンプ2枚 ウェット2枚 ドライ1枚】posted with カエレバ KEEPOW 元気に動いてるけど、ルンバのサブになったのでそんなに仕様頻度は高くない二週に一回程度。新モデルだとルンバが終わったら交代で動いてくれるらしいのでちょっと欲しいが、雑巾替えたり水入れたりする手間が主な動かない理由なので大差無いかな？
ルンバe5 国内正規品 アイロボット ルンバe5 ロボット掃除機 RoombaE5posted with カエレバ iRobot(アイロボット) Amazon ２階だてのアパートからマンションに引っ越し、平面で動ける面積が激増したので価値も激増。更に手放せない。
ドライブレコーダー コムテック ドライブレコーダー HDR-352GHP 200万画素 Full HD 日本製&amp;3年保証 駐車監視 常時録画 衝撃録画 GPS レーダー探知機連携 補償サービス2万円posted with カエレバ コムテック(COMTEC) 2017-01-23 Amazon 普通に使ってる。
ソフトケース宅配ボックス TOKYO SELECTION 宅配ボックス 折りたたみ 戸建て マンション 個人宅 保冷 75Lposted with カエレバ TOKYO　SELECTION 引っ越した結果リアル宅配ボックスができたので処分。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2018</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2019/01/02/bestbuy2018/</guid>
      <description>今年のまとめを今年に書けない男が新年に書いています。
去年: 買って良かったもの2017 去年のレビューもしようかと思ったけど、ガジェット系以外全部今も使ってたので意味無いなと思ってヤメ。
まず、今年は娘が受験生という事もあり、生活便利グッズ多め、アウトドア少なめとなっております 😢
ブラーバジェット iRobot 床拭きロボット ブラーバ ジェット240 ホワイト B240060 B240060posted with カエレバ iRobot (アイロボット) Amazon KEEPOW iRobot Braava jet/ブラーバジェット 240 241 床拭きロボット用 交換用クリーニングパッドクロス 洗濯可能！5枚セット！【ダンプ2枚 ウェット2枚 ドライ1枚】posted with カエレバ KEEPOW ルンバが高い &amp;amp;&amp;amp; ウチは全部クッションフロア、冬以外は絨毯も無いので、ブラーバで良いんじゃね？という事になり購入。 純正の再利用可能なぞうきんは使いづらい&amp;amp;使い捨てのは高い…という事でサードパーティーの再利用可能ぞうきんを使っているが問題無く使えている。 これ自体は良かったがルンバの項に続く。
ルンバe5 国内正規品 アイロボット ルンバe5 ロボット掃除機 RoombaE5posted with カエレバ iRobot(アイロボット) Amazon 冬になると絨毯というかホットカーペットを出す &amp;amp;&amp;amp; ブラーバかける前にある程度はゴミを取っておかないと、ぞうきんがすぐに汚れたり車軸に髪がからまったりする事が分かったあたりで e5新発売！前モデルから大幅値下げ！というニュースを見て5万なら！と購入。 10万円級のハイエンドよりはだいぶ頭の悪い動きはするし、結構うるさいが、絨毯も問題無いし圧倒的にラク。もっと早く買えば良かった(みんな言ってる)となる。ブラーバは無駄だったわけじゃなくて普段ルンバ、週末はルンバの後にブラーバという感じで使っている。どっちか一個ならやっぱりルンバなんだと思う。
ドライブレコーダー コムテック ドライブレコーダー HDR-352GHP 200万画素 Full HD 日本製&amp;3年保証 駐車監視 常時録画 衝撃録画 GPS レーダー探知機連携 補償サービス2万円posted with カエレバ コムテック(COMTEC) 2017-01-23 Amazon 空前の煽り運転、危険運転のyoutube晒しブームの波に乗って購入。 幸い役に立った事は無いが、かなり綺麗に広角で取れていて満足。安全第一。 ただ、買った後に↓のankerのが出てるので今ならこっちを買うと思う。安いし。 Anker Roav DashCam C2 Pro (高性能ドライブレコーダー) 【WiFi内蔵＆アプリ対応 / GPS搭載 / フルHD録画 (200万画素,1080p) / microSDカード付属 / LED信号機対応 / Gセンサー / 駐車モニター】posted with カエレバ Anker Amazon ソフトケース宅配ボックス TOKYO SELECTION 宅配ボックス 折りたたみ 戸建て マンション 個人宅 保冷 75Lposted with カエレバ TOKYO　SELECTION amazon配達頻度は週1は軽く超えるので欲しいが、高くてデカいものしか無いと思ってたら4000円弱で買えると知って即買い。入れてくれるようになるにはライフチェインジング。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bose SoundSport Free 一ヶ月使用レビュー</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2018/04/15/bose-sound-sport-free/</guid>
      <description>Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバ BOSE 2017-11-23 買って一ヶ月ぐらい経ったのでまとめ。
まず、総評。 個人的にはほぼ満足、コスパあまり気にしない人にはオススメ。、接続機器の切り替えを頻繁に使う人、windows10で音楽を聞いてる人はやめとけ、となります。
before Hellodigi K2 Bluetooth 4.1イヤホン 高音質イヤホン カップルヘッドフォン ワイヤレスイヤホン ミニ型 マイク付き 両耳　(黒)posted with カエレバ Hellodigi 3000円程度の完全ワイヤレスお試しイヤホン 意外に使えてはいた 非防水なのに洗濯機にぶちこんでも壊れなかったハイスペックっぷり 左右に差が無く、接続時の音声を聞いて修正する方法だったのがめんどくさくて仕方が無い 持ち歩くケースが無いので無くしそうで無くさなかった しばしば充電切れを起こしていた 使い勝手は良くないので有線もよく使ってた。使っていたのはEarPods。色々試してはいたけど断線やらなんやらで結局コレ… 知り合いで欲しい人居たらあげます after Bose SoundSport Free wireless headphones 完全ワイヤレスイヤホン ミッドナイトブルー/イエローシトロン【国内正規品】posted with カエレバ BOSE 2017-11-23 boseの高いけど良さそうなヤツ。 写真やらスペックやらは詳細なレビューたくさんあるのでそちらを。
良かったところ 音質はマニアじゃないので表現は控えるが、個人的には満足。 ケースから取り出すと勝手に繋がって、左右が分かりやすいのは以前とくらべて感動的に便利。最近の完全ワイヤレスでは当たり前ではある。 外ではほぼ有線リモコン使わなくなった。 イヤーピースが良くできててジムで走ったりしても全然ズレない、落ちない。そんで不快感もあんまり無い。デカイのに。ちなみに片耳10gとデカいけど軽いからと思う。 イヤホン本体にEarPods同様の物理リモコンが付いてて便利。 イヤホン単体で5時間持つのにケースもバッテリーで切れる気がしない。 ジムやジョギングで使うので防水の安心感。 ケースに入れるときは充電端子が濡れないようにしないといけないらしいが、それが必要な程汗かいた事無い。 イマイチなところ デカい。「耳から出るうどん」を避けたのに角でも付いてんのかというサイズ感。 デカいが故にケースもデカい。外すときは即ケースに収納という世界観なのでケースも持ち歩かざるを得ず、手ぶらで出かけたときにポケットが異様に膨らむ事に。 再生ボタンのクリック感が微小過ぎる。「音量のプラスとマイナスの間のへこんだところを適当にぐっと押して、反応するまでドキドキして待つ」というレベル。 充電ケースのボタンのクリック感もイマイチだが見ながら押すし、再生ボタンみたいなラグも無いのでちょっと不便レベル。 電話するときは右耳だけしか音が鳴らない。 たまに左だけ切れる。レビューで見て心配してた現象だが、そんなに高い頻度では無かった。 二段階あって、一瞬切れて勝手に復帰するパターンと、完全に切れて、左イヤホンのボタンを押すと一瞬待って復帰するパターン。どちらも当然ながら人が多いところで発生して自宅では一回も起きていない。起きない方が良いが、使用時間(週5で2時間ぐらいは使ってる)から考えるとそんなに気にするものでは無いと思う。頻繁に起きる人は何か干渉する何かを持ってるんじゃないかと。iPhoneとAppleWatchだけ持ってる人は大丈夫と思われる。 一瞬切れるパターンは一ヶ月で3回ほど 完全に切れるパターンは一ヶ月で2回 iPhoneとiPadで切り替えるときは左耳のボタン長押しで一旦切って、聞きたいiPhone/iPadから接続しなおす必要がある。 revolveみたいに複数繋がって再生した方が鳴る…という便利が欲しかった。個人的には切り替え頻度から許容範囲。 ダメなところ windows10マシンで音楽を聞こうとすると右耳しか鳴らない。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>買って良かったもの2017</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</link>
      <pubDate>Sun, 31 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2017/12/31/bestbuy2017/</guid>
      <description>流行ってるし、買いものが趣味と言っても過言では無いのに書いた事無かったので。 まあ大晦日までひっぱってるあたりが我ながらひどい。 これは買って良かったものでハズレもたくさんあるし、車も買ってて合計金額計算したく無いですね😇
生活編 書いて洗って消えるペン サランラップに書けるペン 3色セット (赤・青・黒)posted with カエレバ 旭化成ホームプロダクツ 2016-08-08 嫁に買わされたときそんなに便利なの？って思ったけど、めっちゃ便利。 ラップというか、結局サクっと洗って消えるペンなので、冷蔵庫で使うくり返し使う収納器とかに日付、何が入ってるとかサクっと書ける。台所まわり適当なメモであふれるようになった。
油温計 タニタ 揚げもの用温度計 クックサーモ 5495Bposted with カエレバ タニタ(TANITA) 家族に好評を博してしまったため完全に担当になってしまった唐揚げ作り。 そのクオリティがたかが千円ちょいで確実にアップ。揚げ過ぎ、カラっとしないヤツの撲滅に貢献してくれる。
温度設定ができる電気ケトル HARIO(ハリオ) 電気ケトル コーヒードリップ用 温度調整機能付 V60 パワーケトル・ヴォーノ EVKT-80HSVposted with カエレバ ハリオ 2016-08-05 電気ケトル自体は便利に使ってたが主にコーヒードリップ時の不便を解消。
注ぎ口が細くてドリップ時に注ぎやすい 温度設定便利。コーヒーの90度はまだしも、緑茶80度を体感で冷ますのは無理 ハリオのデザインとコーヒー用の信頼感で買ったので、温度設定できる他の製品の方が便利な可能性は高い。 今までのワンボンタン押せば沸騰という分かりやすさも損なってるし、ボタンの反応が遅いので、コーヒーよく煎れない人には薦められない。
布団乾燥機 アイリスオーヤマ 布団乾燥機 カラリエ マットなし パールホワイト FK-C2-WP【靴乾燥アタッチメント付】posted with カエレバ アイリスオーヤマ(IRIS OHYAMA) 先に袋とか使わずに手軽に使える。 結果、布団乾燥には使わず、専ら寒い夜に寝る前に布団あっためる用途として毎晩使われている。ホッカホカの布団は病み付きになる。
○○ が臭わない袋 驚異の防臭袋 BOS (ボス) うんちが臭わない袋 ペット用 うんち 処理袋【袋カラー：ブルー】 (Sサイズ　200枚入)posted with カエレバ BOS-SHOP ペット用品だから関係無いと思ってたが、アレが臭わないという事は生ゴミも臭わないという事なのです!!! Sサイズが三角コーナー替わりの台所ゴミ箱にちょうど良いので特に夏場は重宝する。 もう不要だけどオムツとかにも使えるはず。名前が直接的過ぎるのが難。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>nasne&#43;iOSは無茶苦茶便利だがTwonkeyBeamは使わない方が幸せ。黙ってDixim使っとけ！</title>
      <link>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://u1tnk.github.io/blog/2013/07/28/nasne/</guid>
      <description>nasne良さそうだけど、torne持ってるし録画サーバあるしいらんと思ってたけど、録画サーバが壊れた(たぶんPT2の故障)ので検討。
PT2買い替えでなおる気がするけど、実はソフト側の問題でハマったら辛い。 そもそもPT2+ubuntu環境も結構不安定。番組によっては変換でよくハマってたし。 以下の記事見て自分の用途(PS3/iPad/iPhoneで見る、たまに持ち出し)が全て満たされると確信。 年末年始の特番対策に PS3＋torne+nasne で録画環境を強化してみたら外から録画予約も出来るようになったし超満足した件 - 941::blog
設置 アンテナ挿す B-CAS挿す 電源挿す こんだけ、簡単！ 設定 ブラウザで機器設定1 チャンネルスキャン ネットワーク設定 予約サービスCHAN-TORU登録 外部予約用だが、PS3無い人はこれで予約すれば良い google/twitterアカウント使えるので登録ラク。 PS3トルネアプリでnasne登録 PS3/torneアプリの存在意義 ここで、torneとはtorneアプリの事であり、PS3外付けチューナ製品の事では無い、そちらはtorneチューナと呼ぶ。
結論から言うとPS3持ってるなら使うだけのメリットはある。
が、持ってなくてメイン視聴がiOSもしくはDLNA機器(DTCP-IP対応)なら買う程では無い。
torneチューナは既に持ってる人なら併用するとダブルチューナの意味はある。が、持ってなければnasne買い足しの方が良い。
メリット 録画管理機能使える(予約管理は上述のCHAN-TORUでもできる) 番組表サクサク便利 torneチューナと予約/データを統合管理 torneチューナあるときはここで予約して時間が重複したらtorneチューナで録画してくれる 未/既視聴管理ができる デメリット torneアプリ、PS3共に起動遅い torneチューナ運用時との比較で意外に良かったところ 録画にPS3起動が必要無い!
ささいなようで素晴らしい。突然鳴り響くファンの音に怯える事も無い。部屋も暑くならないんだ！
Twonkey Beamと Dixim digital TV どちらもiOSでDTCP-IP対応DLNAクライアントで、LAN内でnasneの動画が見れます。ライブチューナでTVも見れます。 が、決定的に「品質」が違います。
以下起動した直後のスクショ。 こちらがDixim
で、こちらがTwonkey
どちらがnasneで動画再生するのにわかりやすいかなんて一目瞭然ですね。 ちなみにまずは右上のちっさーーーいwifiアイコンをクリックするのが正解です。
これからも万事この調子。
普通に見るのも、ダウンロードするのも「Beam」するんです！意味がわかりません。 再生中にsuspend-resumeするとよく固まります。 番組によっては再生できません。2 30秒スキップなんて親切機能はありません。頑張って指で調整して早送りした結果固まります。 固まらなくてもBeam失敗したときにエラーポップアップすら出ない事が多い。静かにエラー起きてるっぽい。 レビュー記事でTwonkeyはUIがちょっとよくない…とか書いてるのを見た事あるけど、
__ひどいUIを頑張って理解した結果、UIだけじゃなくて品質自体が悪い事を理解してしまう。__が現実でした。
一方Diximの方は普通です。ちゃんとしてます。「番組によっては固まる」事があるのみ発生しましたが頻度が違います。 オススメできます
それでもダウンロードムーブしたい！ iOSでのダウンロードムーブは2013/07現在Twonkeyしか対応していません。
どうしても持ち出したい！という事であればTwonkeyしか選択肢が無いのです。残念ながら…
私も最初は我慢して使おうと思ってました。…が、
再生できない事がある 早送りができない(できるけど、調整がめんどい&amp;amp;固まるリスク) 中断するとresumeで固まるリスク、更に早送りで固まるリスク …めんどくさすぎてほとんど使ってません。
まとめ iPad+nasne+Diximを家で使うのは非常に快適です。リビングも静かになったし買って良かった。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
